[{"text": "este gobierno le ha apostado las", "start": 3.48, "duration": 3.92}, {"text": "libertades", "start": 5.46, "duration": 4.94}, {"text": "le ha apostado a las libertades y le ha", "start": 7.4, "duration": 5.37}, {"text": "apostado tambi\u00e9n a la responsabilidad", "start": 10.4, "duration": 8.04}, {"text": "individual y colectiva de cuidarse aqu\u00ed", "start": 12.77, "duration": 7.3}, {"text": "tienes", "start": 18.44, "duration": 5.89}, {"text": "no hemos quitado de la pantalla", "start": 20.07, "duration": 8.49}, {"text": "esta frase qu\u00e9date en casa cu\u00eddate y", "start": 24.33, "duration": 6.539}, {"text": "esto es lo que ha apostado el gobierno y", "start": 28.56, "duration": 4.019}, {"text": "yo estoy de acuerdo en que no se", "start": 30.869, "duration": 3.811}, {"text": "restringen libertades y yo estoy de", "start": 32.579, "duration": 4.951}, {"text": "acuerdo en que las personas y su", "start": 34.68, "duration": 6.03}, {"text": "responsabilidad se cuiden y cuiden a su", "start": 37.53, "duration": 5.37}, {"text": "familia cuiden a sus seres queridos a", "start": 40.71, "duration": 3.93}, {"text": "sus compa\u00f1eros de trabajo a todos", "start": 42.9, "duration": 6.65}, {"text": "qu\u00e9date inglesa gobierno de mexico", "start": 44.64, "duration": 4.91}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 151.77, "duration": 5.1}, {"text": "lleva como perdido", "start": 154.47, "duration": 7.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 156.87, "duration": 5.14}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 167.09, "duration": 3.139}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 203.66, "duration": 3.09}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 285.11, "duration": 3.099}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 291.2, "duration": 3.139}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 327.55, "duration": 3.17}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 382.36, "duration": 4.019}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 476.4, "duration": 3.2}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 925.2, "duration": 3.309}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 933.47, "duration": 3.169}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 950.77, "duration": 5.999}, {"text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes", "start": 957.83, "duration": 10.23}, {"text": "el d\u00eda de hoy 5 de febrero d\u00eda de la", "start": 962.35, "duration": 10.69}, {"text": "constituci\u00f3n es un d\u00eda muy especial es", "start": 968.06, "duration": 7.16}, {"text": "un d\u00eda muy especial para la vida social", "start": 973.04, "duration": 5.94}, {"text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica y cultural de nuestro", "start": 975.22, "duration": 8.19}, {"text": "pa\u00eds y lo iniciaremos dando cumplimiento", "start": 978.98, "duration": 7.26}, {"text": "al encargo que el se\u00f1or presidente", "start": 983.41, "duration": 5.5}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos ha dado", "start": 986.24, "duration": 5.82}, {"text": "de continuar con este ejercicio de", "start": 988.91, "duration": 5.58}, {"text": "rendici\u00f3n de cuentas por una parte y por", "start": 992.06, "duration": 5.4}, {"text": "otra parte tambi\u00e9n platicarles a ustedes", "start": 994.49, "duration": 6.27}, {"text": "todo lo que va a ser los los festejos de", "start": 997.46, "duration": 9.18}, {"text": "conmemoraci\u00f3n de este 2021 obviamente la", "start": 1000.76, "duration": 7.92}, {"text": "promulgaci\u00f3n de nuestra constituci\u00f3n es", "start": 1006.64, "duration": 5.61}, {"text": "un punto un punto important\u00edsimo en la", "start": 1008.68, "duration": 6.0}, {"text": "larga historia de la soberan\u00eda y de la", "start": 1012.25, "duration": 5.18}, {"text": "libertad que empez\u00f3 con su consumaci\u00f3n", "start": 1014.68, "duration": 9.06}, {"text": "en la independencia del a\u00f1o 1821 en este", "start": 1017.43, "duration": 7.24}, {"text": "2021", "start": 1023.74, "duration": 4.92}, {"text": "por lo tanto celebramos los 200 a\u00f1os de", "start": 1024.67, "duration": 6.6}, {"text": "este hecho hist\u00f3rico del que todas y", "start": 1028.66, "duration": 4.62}, {"text": "todos los mexicanos debemos sentirnos", "start": 1031.27, "duration": 5.28}, {"text": "orgullosos pues su conmemoraci\u00f3n honrar", "start": 1033.28, "duration": 5.91}, {"text": "a nuestra memoria nacional y rendir\u00e1", "start": 1036.55, "duration": 4.77}, {"text": "tributo en la diversidad \u00e9tnica", "start": 1039.19, "duration": 5.19}, {"text": "ling\u00fc\u00edstica geogr\u00e1fica y cultural de", "start": 1041.32, "duration": 6.03}, {"text": "nuestra gran naci\u00f3n no hay que olvidar", "start": 1044.38, "duration": 6.27}, {"text": "que tambi\u00e9n en este a\u00f1o celebramos los", "start": 1047.35, "duration": 6.12}, {"text": "700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico", "start": 1050.65, "duration": 6.24}, {"text": "tenochtitl\u00e1n la gran capital del imperio", "start": 1053.47, "duration": 6.18}, {"text": "mexica y s\u00edmbolo eterno de nuestra ra\u00edz", "start": 1056.89, "duration": 6.51}, {"text": "prehisp\u00e1nica en este sentido", "start": 1059.65, "duration": 6.36}, {"text": "honraremos y celebraremos a nuestros", "start": 1063.4, "duration": 4.8}, {"text": "pueblos originarios que han sido", "start": 1066.01, "duration": 3.24}, {"text": "segregados", "start": 1068.2, "duration": 3.93}, {"text": "sistem\u00e1ticamente y que hoy son una de", "start": 1069.25, "duration": 6.09}, {"text": "las bases que inspira los trabajos de la", "start": 1072.13, "duration": 5.79}, {"text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica", "start": 1075.34, "duration": 6.24}, {"text": "de m\u00e9xico hoy es el d\u00eda de celebrar los", "start": 1077.92, "duration": 5.94}, {"text": "104 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de la", "start": 1081.58, "duration": 6.15}, {"text": "constituci\u00f3n de 1917 la primera", "start": 1083.86, "duration": 6.45}, {"text": "constituci\u00f3n social del mundo", "start": 1087.73, "duration": 6.33}, {"text": "el constituyente de 17 ha sido retomado", "start": 1090.31, "duration": 6.45}, {"text": "por el gobierno de mexico recuperando la", "start": 1094.06, "duration": 5.79}, {"text": "vocaci\u00f3n social y vanguardista con la", "start": 1096.76, "duration": 6.92}, {"text": "que la constituci\u00f3n fue redactada", "start": 1099.85, "duration": 3.83}, {"text": "sin m\u00e1s este a\u00f1o ser\u00e1 un a\u00f1o rico en", "start": 1104.22, "duration": 6.959}, {"text": "cultura y en memoria las conmemoraciones", "start": 1108.15, "duration": 4.639}, {"text": "nos deben de servir para impulsar", "start": 1111.179, "duration": 4.771}, {"text": "nuestras acciones por ello y para dar", "start": 1112.789, "duration": 5.591}, {"text": "cuenta de esas conmemoraciones que", "start": 1115.95, "duration": 5.099}, {"text": "esperamos renueven nuestro sentido de", "start": 1118.38, "duration": 5.15}, {"text": "identidad y el orgullo de ser una naci\u00f3n", "start": 1121.049, "duration": 6.891}, {"text": "independiente le cedo la voz a mi", "start": 1123.53, "duration": 9.72}, {"text": "estimad\u00edsimo canciller marcelo ebrard", "start": 1127.94, "duration": 5.31}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1134.81, "duration": 6.47}, {"text": "buenos d\u00edas", "start": 1138.82, "duration": 6.59}, {"text": "se\u00f1oras se\u00f1ores compa\u00f1eras compa\u00f1eros", "start": 1141.28, "duration": 4.13}, {"text": "como ya lo explic\u00f3 aqu\u00ed la ministra se", "start": 1146.04, "duration": 6.05}, {"text": "orden\u00f3 el d\u00eda de hoy vamos a presentar", "start": 1148.59, "duration": 3.5}, {"text": "las conmemoraciones", "start": 1152.38, "duration": 6.15}, {"text": "de este a\u00f1o tan singular y de profundo", "start": 1155.41, "duration": 4.92}, {"text": "significado para todas y todos los", "start": 1158.53, "duration": 4.4}, {"text": "mexicanos", "start": 1160.33, "duration": 2.6}, {"text": "se har\u00e1n y ahora lo vamos a ver llevarme", "start": 1163.1, "duration": 6.15}, {"text": "a cabo", "start": 1168.049, "duration": 4.831}, {"text": "15 eventos 15 conmemoraciones cada una", "start": 1169.25, "duration": 7.33}, {"text": "de ellas con un significado muy profundo", "start": 1172.88, "duration": 7.879}, {"text": "porque no solo se recuerdan fechas o", "start": 1176.58, "duration": 7.86}, {"text": "eventos hist\u00f3ricos sino tambi\u00e9n su", "start": 1180.759, "duration": 6.601}, {"text": "interpretaci\u00f3n para nuestro presente y", "start": 1184.44, "duration": 5.24}, {"text": "nuestro futuro sobre todo", "start": 1187.36, "duration": 5.86}, {"text": "ya se dijo aqu\u00ed el 2021 es de relevancia", "start": 1189.68, "duration": 6.0}, {"text": "hist\u00f3rica primordial", "start": 1193.22, "duration": 4.98}, {"text": "porque son 200 a\u00f1os de la conservaci\u00f3n", "start": 1195.68, "duration": 5.25}, {"text": "de la independencia en nuestro pa\u00eds", "start": 1198.2, "duration": 6.84}, {"text": "500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y siete", "start": 1200.93, "duration": 6.41}, {"text": "siglos de la historia de", "start": 1205.04, "duration": 5.3}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan", "start": 1207.34, "duration": 3.0}, {"text": "200 de consumaci\u00f3n de la independencia", "start": 1210.69, "duration": 6.12}, {"text": "500 de resistencia ind\u00edgena y 7 siglos", "start": 1212.99, "duration": 6.67}, {"text": "de historia de m\u00e9xico-tenochtitlan que", "start": 1216.81, "duration": 4.099}, {"text": "son", "start": 1219.66, "duration": 4.699}, {"text": "simbolizan los rasgos de la civilizaci\u00f3n", "start": 1220.909, "duration": 5.88}, {"text": "mexicana de la que estamos orgullosas y", "start": 1224.359, "duration": 4.461}, {"text": "orgullosos", "start": 1226.789, "duration": 2.031}, {"text": "somos un pueblo que sabe de d\u00f3nde viene", "start": 1229.1, "duration": 3.6}, {"text": "y por lo tanto tambi\u00e9n sabe hacia d\u00f3nde", "start": 1231.2, "duration": 2.96}, {"text": "va", "start": 1232.7, "duration": 3.44}, {"text": "vamos a recordar la historia de nuestra", "start": 1234.16, "duration": 4.43}, {"text": "identidad nacional", "start": 1236.14, "duration": 2.45}, {"text": "vamos a integrar en las conmemoraciones", "start": 1238.669, "duration": 4.021}, {"text": "a la poblaci\u00f3n hist\u00f3ricamente en", "start": 1240.35, "duration": 5.22}, {"text": "desventaja con una perspectiva de", "start": 1242.69, "duration": 5.53}, {"text": "igualdad", "start": 1245.57, "duration": 4.54}, {"text": "y vamos a realizar actividades en", "start": 1248.22, "duration": 4.29}, {"text": "diversas entidades del pa\u00eds para", "start": 1250.11, "duration": 4.35}, {"text": "fortalecer la perspectiva nacional de", "start": 1252.51, "duration": 4.86}, {"text": "las conmemoraciones todo esto bajo el", "start": 1254.46, "duration": 5.9}, {"text": "principio de austeridad", "start": 1257.37, "duration": 2.99}, {"text": "y si ustedes me lo permiten", "start": 1260.37, "duration": 3.17}, {"text": "con una dimensi\u00f3n diferente respecto a", "start": 1263.929, "duration": 5.311}, {"text": "la comunidad internacional porque lo que", "start": 1267.529, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9xico va a proyectar es su confianza en", "start": 1269.24, "duration": 5.01}, {"text": "s\u00ed mismo", "start": 1271.73, "duration": 4.98}, {"text": "en sus instituciones en la democracia", "start": 1274.25, "duration": 4.38}, {"text": "exhalado", "start": 1276.71, "duration": 6.24}, {"text": "en su civilizaci\u00f3n y en su perspectiva y", "start": 1278.63, "duration": 6.88}, {"text": "peso en el mundo", "start": 1282.95, "duration": 5.02}, {"text": "vamos estamos invitando muy diversas", "start": 1285.51, "duration": 3.99}, {"text": "personalidades y a la comunidad", "start": 1287.97, "duration": 3.6}, {"text": "internacional a que nos acompa\u00f1e decir", "start": 1289.5, "duration": 4.77}, {"text": "hemos informando conforme se vaya a", "start": 1291.57, "duration": 4.89}, {"text": "llevar a cabo cada evento quienes nos", "start": 1294.27, "duration": 4.67}, {"text": "van a acompa\u00f1ar", "start": 1296.46, "duration": 2.48}, {"text": "y ahora les comentar\u00eda como est\u00e1", "start": 1299.41, "duration": 4.92}, {"text": "prevista esta presentaci\u00f3n en primer", "start": 1302.29, "duration": 4.71}, {"text": "t\u00e9rmino lo voy a solicitar al doctor", "start": 1304.33, "duration": 6.63}, {"text": "saber roblero nos presenten las 15", "start": 1307.0, "duration": 8.19}, {"text": "conmemoraciones emblem\u00e1ticas", "start": 1310.96, "duration": 4.23}, {"text": "soy coordina por disposici\u00f3n del se\u00f1or", "start": 1315.36, "duration": 5.069}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica desde que era", "start": 1318.84, "duration": 3.0}, {"text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n en esta", "start": 1320.429, "duration": 2.641}, {"text": "tarea que es la comisi\u00f3n de", "start": 1321.84, "duration": 3.53}, {"text": "colaboraciones", "start": 1323.07, "duration": 3.78}, {"text": "posteriormente le vamos a solicitar", "start": 1325.37, "duration": 3.01}, {"text": "se\u00f1or secretario", "start": 1326.85, "duration": 4.44}, {"text": "al se\u00f1or coordinador de la memoria", "start": 1328.38, "duration": 4.38}, {"text": "hist\u00f3rica del barrio villegas nos", "start": 1331.29, "duration": 4.68}, {"text": "presente el primer evento el m\u00e1s pr\u00f3ximo", "start": 1332.76, "duration": 7.29}, {"text": "que es el del 14 de febrero 190", "start": 1335.97, "duration": 7.76}, {"text": "aniversario luctuoso y vicente guerrero", "start": 1340.05, "duration": 3.68}, {"text": "en seguida el se\u00f1or secretario de la", "start": 1344.08, "duration": 6.19}, {"text": "defensa que nos presentar\u00e1 los eventos", "start": 1346.4, "duration": 6.94}, {"text": "relativos al 24 de febrero", "start": 1350.27, "duration": 5.89}, {"text": "d\u00eda de la bandera", "start": 1353.34, "duration": 7.26}, {"text": "y finalmente en lo que hace a fechas nos", "start": 1356.16, "duration": 7.02}, {"text": "presentar\u00e1n el se\u00f1or secretario al", "start": 1360.6, "duration": 6.04}, {"text": "vidente rafael ojeda", "start": 1363.18, "duration": 5.65}, {"text": "un evento muy significativo que tendr\u00e1", "start": 1366.64, "duration": 3.72}, {"text": "lugar", "start": 1368.83, "duration": 5.76}, {"text": "en champot\u00f3n campeche de la victoria", "start": 1370.36, "duration": 6.47}, {"text": "destacan futuro", "start": 1374.59, "duration": 5.15}, {"text": "a cargo de la secreta de marina tambi\u00e9n", "start": 1376.83, "duration": 4.53}, {"text": "le vamos a solicitar a la secretaria de", "start": 1379.74, "duration": 5.52}, {"text": "cultura que nos haga un comentario una", "start": 1381.36, "duration": 5.76}, {"text": "presentaci\u00f3n respecto a las actividades", "start": 1385.26, "duration": 5.25}, {"text": "relevantes y concursos a celebrarse en", "start": 1387.12, "duration": 6.33}, {"text": "el marco de las conmemoraciones", "start": 1390.51, "duration": 4.83}, {"text": "de este modo les dir\u00eda yo lo uso de la", "start": 1393.45, "duration": 5.15}, {"text": "palabra el doctor soy roble", "start": 1395.34, "duration": 3.26}, {"text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas", "start": 1403.1, "duration": 7.23}, {"text": "ya todos ministra secretaria canciller", "start": 1406.16, "duration": 6.42}, {"text": "general secretario al mediante", "start": 1410.33, "duration": 5.729}, {"text": "secretario nuestro villegas como se ha", "start": 1412.58, "duration": 5.459}, {"text": "dado a conocer lo que nacionales", "start": 1416.059, "duration": 5.071}, {"text": "el canciller marcelo ebrard por decreto", "start": 1418.039, "duration": 6.14}, {"text": "presidencial en 2019 se constituy\u00f3 la", "start": 1421.13, "duration": 7.02}, {"text": "comisi\u00f3n para las conmemoraciones de", "start": 1424.179, "duration": 6.841}, {"text": "hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos", "start": 1428.15, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9sta tiene con objeto como se ha", "start": 1431.02, "duration": 6.279}, {"text": "se\u00f1alado darle un nuevo sentido a estos", "start": 1433.789, "duration": 8.64}, {"text": "eventos el a\u00f1o 2021 fue declarado ya por", "start": 1437.299, "duration": 6.75}, {"text": "el congreso de la uni\u00f3n", "start": 1442.429, "duration": 4.351}, {"text": "a\u00f1o de la independencia y sin lugar a", "start": 1444.049, "duration": 5.071}, {"text": "dudas no es yo creo que todos podemos", "start": 1446.78, "duration": 5.129}, {"text": "compartir que el 2020 fue un a\u00f1o dif\u00edcil", "start": 1449.12, "duration": 8.21}, {"text": "un a\u00f1o doloroso y un a\u00f1o muy desafiante", "start": 1451.909, "duration": 8.451}, {"text": "y este a\u00f1o con la pandemia todav\u00eda en", "start": 1457.33, "duration": 6.36}, {"text": "curso alguien empieza a ver estas", "start": 1460.36, "duration": 8.37}, {"text": "se\u00f1ales de luz del final de este este", "start": 1463.69, "duration": 9.66}, {"text": "terrible episodio y una reafirmaci\u00f3n de", "start": 1468.73, "duration": 7.35}, {"text": "la esperanza en el porvenir y por eso es", "start": 1473.35, "duration": 4.62}, {"text": "que estos eventos tienen que ver con eso", "start": 1476.08, "duration": 7.26}, {"text": "con recordar que la historia es un faro", "start": 1477.97, "duration": 8.4}, {"text": "es una es una gu\u00eda que nos sirve para", "start": 1483.34, "duration": 7.65}, {"text": "recuperar tambi\u00e9n ese \u00edmpetu mexicano", "start": 1486.37, "duration": 6.57}, {"text": "que nos ha caracterizado en todos estos", "start": 1490.99, "duration": 6.29}, {"text": "estos a\u00f1os en ese sentido estas 15", "start": 1492.94, "duration": 7.59}, {"text": "eventos emblem\u00e1ticos tienen que ver con", "start": 1497.28, "duration": 6.55}, {"text": "eso tienen que ver con la igualdad de", "start": 1500.53, "duration": 5.55}, {"text": "grupos como se ha se\u00f1alado", "start": 1503.83, "duration": 4.8}, {"text": "hist\u00f3ricamente desfavorecidos marginados", "start": 1506.08, "duration": 4.38}, {"text": "y tambi\u00e9n con la integraci\u00f3n de todo el", "start": 1508.63, "duration": 3.99}, {"text": "pa\u00eds en estos eventos", "start": 1510.46, "duration": 5.099}, {"text": "estos son los que tienen que ocurrir han", "start": 1512.62, "duration": 6.39}, {"text": "de febrero a mayo el 14 de febrero el", "start": 1515.559, "duration": 6.151}, {"text": "190 aniversario luctuoso de vicente", "start": 1519.01, "duration": 4.92}, {"text": "guerrero del cual dar\u00e1 m\u00e1s detalles en", "start": 1521.71, "duration": 4.92}, {"text": "un momento m\u00e1s el coordinador de memoria", "start": 1523.93, "duration": 4.98}, {"text": "hist\u00f3rica el segundo el 24 de febrero", "start": 1526.63, "duration": 4.92}, {"text": "los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan", "start": 1528.91, "duration": 6.21}, {"text": "de iguala del que dar\u00e1 detalles como se", "start": 1531.55, "duration": 5.67}, {"text": "ha se\u00f1alado el secretario de la defensa", "start": 1535.12, "duration": 5.189}, {"text": "nacional y el 20 de marzo el d\u00eda de la", "start": 1537.22, "duration": 5.73}, {"text": "victoria de champot\u00f3n del que dar\u00e1 m\u00e1s", "start": 1540.309, "duration": 7.051}, {"text": "detalles el secretario de marina el 3 de", "start": 1542.95, "duration": 6.78}, {"text": "mayo se celebrar\u00e1 el fin de la guerra de", "start": 1547.36, "duration": 5.28}, {"text": "castas la petici\u00f3n de perd\u00f3n al pueblo", "start": 1549.73, "duration": 5.94}, {"text": "maya en carrillo puerto en quintana roo", "start": 1552.64, "duration": 4.94}, {"text": "se\u00f1alar que cada uno de estos eventos", "start": 1555.67, "duration": 5.1}, {"text": "tienen una dependencia encargada de su", "start": 1557.58, "duration": 5.46}, {"text": "organizaci\u00f3n su log\u00edstica y su", "start": 1560.77, "duration": 6.27}, {"text": "desarrollo el 13 de mayo es una fecha", "start": 1563.04, "duration": 6.45}, {"text": "fundamental de este a\u00f1o", "start": 1567.04, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan siete siglos de", "start": 1569.49, "duration": 4.54}, {"text": "historia con eventos que tendr\u00e1n lugar", "start": 1571.36, "duration": 5.85}, {"text": "en el lago de texcoco en xochimilco y en", "start": 1574.03, "duration": 5.25}, {"text": "el pueblo de magdalena", "start": 1577.21, "duration": 4.14}, {"text": "el pueblo de michu ac\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad", "start": 1579.28, "duration": 6.57}, {"text": "de mexico y el 17 de mayo la petici\u00f3n de", "start": 1581.35, "duration": 7.38}, {"text": "perd\u00f3n por los agravios a la comunidad", "start": 1585.85, "duration": 5.67}, {"text": "china en m\u00e9xico que se celebra en", "start": 1588.73, "duration": 5.04}, {"text": "torre\u00f3n en el estado de coahuila la", "start": 1591.52, "duration": 6.87}, {"text": "siguiente de junio a agosto el 19 de", "start": 1593.77, "duration": 8.97}, {"text": "junio se celebran los 100 a\u00f1os del", "start": 1598.39, "duration": 6.78}, {"text": "fallecimiento 2 el aniversario luctuoso", "start": 1602.74, "duration": 6.06}, {"text": "del poeta ram\u00f3n l\u00f3pez velarde all\u00e1 en", "start": 1605.17, "duration": 8.28}, {"text": "xerez en zacatecas el 24 de julio el", "start": 1608.8, "duration": 7.25}, {"text": "natalicio de sim\u00f3n bol\u00edvar el libertador", "start": 1613.45, "duration": 5.34}, {"text": "un evento que buscar\u00e1 tener una", "start": 1616.05, "duration": 5.37}, {"text": "perspectiva internacional muchas", "start": 1618.79, "duration": 5.7}, {"text": "naciones de latinoam\u00e9rica tambi\u00e9n", "start": 1621.42, "duration": 6.61}, {"text": "estar\u00e1n con conmemoraciones este a\u00f1o y", "start": 1624.49, "duration": 7.77}, {"text": "hay una perspectiva de uni\u00f3n con los", "start": 1628.03, "duration": 7.21}, {"text": "pueblos hermanos de latinoam\u00e9rica", "start": 1632.26, "duration": 5.98}, {"text": "el 13 de agosto tambi\u00e9n de manera muy", "start": 1635.24, "duration": 5.33}, {"text": "importante los 500 a\u00f1os de resistencia", "start": 1638.24, "duration": 5.99}, {"text": "ind\u00edgena y la toma de", "start": 1640.57, "duration": 6.7}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan 1521 la toma de", "start": 1644.23, "duration": 6.73}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan el 24 de agosto los", "start": 1647.27, "duration": 6.69}, {"text": "200 a\u00f1os de la firma de los tratados de", "start": 1650.96, "duration": 7.53}, {"text": "c\u00f3rdoba all\u00e1 en c\u00f3rdoba en veracruz y la", "start": 1653.96, "duration": 9.06}, {"text": "siguiente el 15 de septiembre el grito", "start": 1658.49, "duration": 6.14}, {"text": "el tradicional grito de independencia", "start": 1663.02, "duration": 6.24}, {"text": "desde palacio nacional adem\u00e1s de el 16", "start": 1664.63, "duration": 6.73}, {"text": "de septiembre el desfile c\u00edvico-militar", "start": 1669.26, "duration": 6.48}, {"text": "en el z\u00f3calo en la plaza de la", "start": 1671.36, "duration": 9.03}, {"text": "constituci\u00f3n y el 27 de septiembre los", "start": 1675.74, "duration": 7.59}, {"text": "200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la", "start": 1680.39, "duration": 4.32}, {"text": "independencia", "start": 1683.33, "duration": 2.97}, {"text": "aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico ebrard", "start": 1684.71, "duration": 3.3}, {"text": "muchos eventos en todo el pa\u00eds pero", "start": 1686.3, "duration": 3.03}, {"text": "principalmente aqu\u00ed en la ciudad de", "start": 1688.01, "duration": 3.66}, {"text": "mexico en la calle madero y en el en el", "start": 1689.33, "duration": 6.0}, {"text": "z\u00f3calo el 28 de septiembre habr\u00e1 una", "start": 1691.67, "duration": 7.05}, {"text": "ceremonia de justicia al pueblo yaqui y", "start": 1695.33, "duration": 5.91}, {"text": "tambi\u00e9n una petici\u00f3n del perd\u00f3n por los", "start": 1698.72, "duration": 3.42}, {"text": "agravios", "start": 1701.24, "duration": 3.96}, {"text": "al pueblo yaqui en esa regi\u00f3n", "start": 1702.14, "duration": 5.85}, {"text": "jackie y finalmente el 30 de septiembre", "start": 1705.2, "duration": 5.76}, {"text": "se culminar\u00e1n estos eventos emblem\u00e1ticos", "start": 1707.99, "duration": 5.07}, {"text": "con el natalicio de jos\u00e9 mar\u00eda morelos y", "start": 1710.96, "duration": 4.92}, {"text": "pav\u00f3n en morelia en el estado de", "start": 1713.06, "duration": 5.209}, {"text": "michoac\u00e1n", "start": 1715.88, "duration": 5.129}, {"text": "eduardo para presentar m\u00e1s detalles", "start": 1718.269, "duration": 6.331}, {"text": "sobre el primer evento muchas gracias", "start": 1721.009, "duration": 3.591}, {"text": "muchas gracias el d\u00eda 14 de febrero nos", "start": 1730.97, "duration": 8.329}, {"text": "encontraremos en la ciudad de cuilapa en", "start": 1735.679, "duration": 6.87}, {"text": "oaxaca con la finalidad de recordar el", "start": 1739.299, "duration": 8.61}, {"text": "ciento nivel el 190 aniversario luctuoso", "start": 1742.549, "duration": 5.36}, {"text": "vicente guerrero como es bien sabido el", "start": 1751.2, "duration": 7.6}, {"text": "vicente guerrero es el consumador de la", "start": 1755.97, "duration": 5.38}, {"text": "independencia junto con agust\u00edn de", "start": 1758.8, "duration": 5.04}, {"text": "iturbide y el propio presidente de la", "start": 1761.35, "duration": 6.15}, {"text": "rep\u00fablica el d\u00eda de ayer hizo menci\u00f3n a", "start": 1763.84, "duration": 7.2}, {"text": "la frase de la patria es primero que se", "start": 1767.5, "duration": 6.18}, {"text": "encuentre en la escalinata del patio de", "start": 1771.04, "duration": 7.83}, {"text": "honor y que nos muestre el sentido de", "start": 1773.68, "duration": 9.66}, {"text": "este gobierno es por ello que en esta", "start": 1778.87, "duration": 8.04}, {"text": "que es la primera conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o", "start": 1783.34, "duration": 7.52}, {"text": "2000 21 a\u00f1os de la independencia", "start": 1786.91, "duration": 7.7}, {"text": "se tendr\u00e1 un evento con toda la sana", "start": 1790.86, "duration": 5.51}, {"text": "distancia", "start": 1794.61, "duration": 5.84}, {"text": "en donde se presentar\u00e1 un billete de la", "start": 1796.37, "duration": 6.36}, {"text": "loter\u00eda nacional dedicado a vicente", "start": 1800.45, "duration": 3.63}, {"text": "guerrero", "start": 1802.73, "duration": 5.43}, {"text": "tendremos una intervenci\u00f3n de", "start": 1804.08, "duration": 7.64}, {"text": "una actriz dolores heredia", "start": 1808.16, "duration": 3.56}, {"text": "retomando un texto de altamirano y", "start": 1812.71, "duration": 8.64}, {"text": "posteriormente tendremos la develaci\u00f3n", "start": 1818.279, "duration": 7.241}, {"text": "de una placa en la celda donde pasa a", "start": 1821.35, "duration": 8.1}, {"text": "sus \u00faltimas noches vicente guerrero", "start": 1825.52, "duration": 6.539}, {"text": "antes de ser ya sea fusilado por cado", "start": 1829.45, "duration": 6.81}, {"text": "hay alguna pol\u00e9mica en ese sentido en", "start": 1832.059, "duration": 7.171}, {"text": "ese lugar pero ah\u00ed se va a poner una", "start": 1836.26, "duration": 6.23}, {"text": "placa en recuerdo de este acontecimiento", "start": 1839.23, "duration": 9.049}, {"text": "y habr\u00e1 tambi\u00e9n una exposici\u00f3n que", "start": 1842.49, "duration": 5.789}, {"text": "se le dedicar\u00e1 en el propio ex convento", "start": 1848.419, "duration": 9.24}, {"text": "en donde ser\u00e1 este este evento habr\u00e1", "start": 1852.859, "duration": 7.65}, {"text": "adicionalmente diversas actividades la", "start": 1857.659, "duration": 5.22}, {"text": "secretaria de cultura en unos momentos", "start": 1860.509, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e1s tambi\u00e9n nos dar\u00e1 detalles de ello", "start": 1862.879, "duration": 6.51}, {"text": "habr\u00e1 actividades en l\u00ednea que nos", "start": 1865.909, "duration": 6.921}, {"text": "recuerdan a vicente guerrero diversas", "start": 1869.389, "duration": 7.11}, {"text": "c\u00e1psulas en el sistema p\u00fablico de", "start": 1872.83, "duration": 6.37}, {"text": "radiodifusi\u00f3n as\u00ed como actividades", "start": 1876.499, "duration": 4.62}, {"text": "organizadas por la secretar\u00eda de", "start": 1879.2, "duration": 6.51}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica que ya les tendremos", "start": 1881.119, "duration": 6.66}, {"text": "oportunidad de pasar el programa", "start": 1885.71, "duration": 5.159}, {"text": "detallado de todo de todo esto es a", "start": 1887.779, "duration": 5.551}, {"text": "grandes rasgos el evento del 14 de", "start": 1890.869, "duration": 4.05}, {"text": "febrero y le cedo la palabra al", "start": 1893.33, "duration": 5.299}, {"text": "secretario el general secretario", "start": 1894.919, "duration": 3.71}, {"text": "buenos d\u00edas en el 24 de febrero vamos a", "start": 1901.11, "duration": 6.5}, {"text": "conmemorar los 200 a\u00f1os de la", "start": 1905.85, "duration": 7.26}, {"text": "formulaci\u00f3n del plan de iguala los los", "start": 1907.61, "duration": 7.21}, {"text": "sitios donde se llevar\u00e1 a cabo la", "start": 1913.11, "duration": 4.23}, {"text": "conmemoraci\u00f3n iniciaremos con el cerro", "start": 1914.82, "duration": 6.33}, {"text": "del huevo en iguala a dice se va a", "start": 1917.34, "duration": 6.02}, {"text": "desarrollar el izamiento de la bandera", "start": 1921.15, "duration": 7.14}, {"text": "monumental tambi\u00e9n se tomar\u00e1 protesta de", "start": 1923.36, "duration": 8.319}, {"text": "bandera a 10 escoltas que este", "start": 1928.29, "duration": 6.66}, {"text": "presidente haga esta actividad son 66", "start": 1931.679, "duration": 4.74}, {"text": "escoltas de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 1934.95, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00fablica y una por cada una de las", "start": 1936.419, "duration": 5.64}, {"text": "fuerzas armadas una por el ej\u00e9rcito una", "start": 1939.39, "duration": 5.46}, {"text": "por la armada 1 por la fuerza a\u00e9rea y", "start": 1942.059, "duration": 6.601}, {"text": "otra de la guardia nacional terminando", "start": 1944.85, "duration": 6.92}, {"text": "esta ceremonia y en el cerro este huevo", "start": 1948.66, "duration": 5.58}, {"text": "nos trasladaremos al museo de las", "start": 1951.77, "duration": 5.92}, {"text": "banderas y santuario de la patria ah\u00ed se", "start": 1954.24, "duration": 5.7}, {"text": "va a inaugurar la la exposici\u00f3n de", "start": 1957.69, "duration": 6.25}, {"text": "banderas de las banderas m\u00e1s importantes", "start": 1959.94, "duration": 7.63}, {"text": "de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n dentro de estas", "start": 1963.94, "duration": 6.89}, {"text": "ceremonias se realizar\u00e1 la condecoraci\u00f3n", "start": 1967.57, "duration": 7.53}, {"text": "a siete elementos pero que han", "start": 1970.83, "duration": 5.829}, {"text": "participado", "start": 1975.1, "duration": 5.4}, {"text": "en esta batalla el cubit va a ser la", "start": 1976.659, "duration": 8.581}, {"text": "medalla miguel hidalgo al t\u00e9rmino del", "start": 1980.5, "duration": 10.049}, {"text": "evento se dar\u00e1 el inicio de la ruta de", "start": 1985.24, "duration": 6.98}, {"text": "las banderas", "start": 1990.549, "duration": 5.901}, {"text": "y se llevar\u00e1 a cabo el banderazo para", "start": 1992.22, "duration": 7.439}, {"text": "que esta ruta de las banderas inicie su", "start": 1996.45, "duration": 9.46}, {"text": "recorrido por 18 entidades del pa\u00eds", "start": 1999.659, "duration": 10.251}, {"text": "aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina el recorrido que", "start": 2005.91, "duration": 6.55}, {"text": "se va a llevar a cabo empieza en iguala", "start": 2009.91, "duration": 6.75}, {"text": "el va a guanajuato veracruz tlaxcala", "start": 2012.46, "duration": 8.94}, {"text": "michoac\u00e1n hidalgo jalisco y", "start": 2016.66, "duration": 7.53}, {"text": "aguascalientes zacatecas chihuahua", "start": 2021.4, "duration": 8.84}, {"text": "coahuila nuevo le\u00f3n tamaulipas", "start": 2024.19, "duration": 6.05}, {"text": "a puebla quer\u00e9taro oaxaca y terminar\u00e1", "start": 2031.0, "duration": 9.84}, {"text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico el d\u00eda 27 de", "start": 2037.24, "duration": 7.68}, {"text": "septiembre y esto es lo que realizaremos", "start": 2040.84, "duration": 8.13}, {"text": "el d\u00eda 24 para configurar el plan de", "start": 2044.92, "duration": 6.239}, {"text": "igualdad y cerdo la palabra a la vidente", "start": 2048.97, "duration": 4.939}, {"text": "de secretario", "start": 2051.159, "duration": 2.75}, {"text": "muy buenos d\u00edas con respecto a la", "start": 2056.47, "duration": 6.57}, {"text": "celebraci\u00f3n del d\u00eda 25 de marzo que se", "start": 2059.52, "duration": 5.619}, {"text": "le conoce como el d\u00eda de la victoria de", "start": 2063.04, "duration": 6.839}, {"text": "chaca mputu en champot\u00f3n campeche es una", "start": 2065.139, "duration": 8.76}, {"text": "celebraci\u00f3n que va a constar de tres", "start": 2069.879, "duration": 9.99}, {"text": "d\u00edas el d\u00eda 23 que ser\u00eda la premiaci\u00f3n", "start": 2073.899, "duration": 9.27}, {"text": "de un concurso de pintura infantil esa", "start": 2079.869, "duration": 6.661}, {"text": "convocatoria sali\u00f3 hay mucha expectativa", "start": 2083.169, "duration": 8.22}, {"text": "y en el d\u00eda 23 es la premiaci\u00f3n con", "start": 2086.53, "duration": 8.46}, {"text": "jueces de ah\u00ed locales de todo el estado", "start": 2091.389, "duration": 7.381}, {"text": "de campeche el d\u00eda 24 en la universidad", "start": 2094.99, "duration": 5.85}, {"text": "aut\u00f3noma de campeche va a haber un", "start": 2098.77, "duration": 6.24}, {"text": "coloquio hist\u00f3rico con referencia a esta", "start": 2100.84, "duration": 8.04}, {"text": "conmemoraci\u00f3n a esta fecha hist\u00f3rica y", "start": 2105.01, "duration": 6.81}, {"text": "el d\u00eda 25 es la celebraci\u00f3n se va a", "start": 2108.88, "duration": 7.229}, {"text": "llevar a cabo un evento ah\u00ed en la en la", "start": 2111.82, "duration": 7.17}, {"text": "ciudad de champot\u00f3n se va a hacer una", "start": 2116.109, "duration": 7.231}, {"text": "una representaci\u00f3n de la invasi\u00f3n", "start": 2118.99, "duration": 6.69}, {"text": "es espa\u00f1ola de aquellos \u00e9pocas que fue", "start": 2123.34, "duration": 6.84}, {"text": "en 1517 posterior en esa celebraci\u00f3n se", "start": 2125.68, "duration": 8.46}, {"text": "va a dar un resumen del resultado del", "start": 2130.18, "duration": 6.78}, {"text": "coloquio que el d\u00eda anterior se efecto", "start": 2134.14, "duration": 6.78}, {"text": "ah\u00ed se basa en la en la en la ceremonia", "start": 2136.96, "duration": 5.94}, {"text": "se va a dar la el resultado de ese", "start": 2140.92, "duration": 4.8}, {"text": "coloquio posteriormente de la ceremonia", "start": 2142.9, "duration": 5.07}, {"text": "y ya para finalizar los actos va a haber", "start": 2145.72, "duration": 5.43}, {"text": "una muestra gastron\u00f3mica ah\u00ed mismo en el", "start": 2147.97, "duration": 6.24}, {"text": "sector naval para dar por terminada este", "start": 2151.15, "duration": 6.74}, {"text": "evento muchas gracias", "start": 2154.21, "duration": 3.68}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2161.67, "duration": 6.22}, {"text": "buenos d\u00edas", "start": 2164.9, "duration": 2.99}, {"text": "gracias secretaria secretarios", "start": 2168.16, "duration": 8.25}, {"text": "eduardo gracias a ustedes pues como nos", "start": 2172.48, "duration": 5.73}, {"text": "ha encomendado el presidente de la", "start": 2176.41, "duration": 3.689}, {"text": "rep\u00fablica la secretaria de cultura como", "start": 2178.21, "duration": 4.23}, {"text": "parte de la de la comisi\u00f3n de", "start": 2180.099, "duration": 4.801}, {"text": "conmemoraciones a trav\u00e9s de todas sus", "start": 2182.44, "duration": 3.649}, {"text": "\u00e1reas", "start": 2184.9, "duration": 3.179}, {"text": "principalmente el inah el instituto", "start": 2186.089, "duration": 3.881}, {"text": "nacional de bellas artes el inehrm", "start": 2188.079, "duration": 4.77}, {"text": "culturas populares canal 22 final y", "start": 2189.97, "duration": 5.339}, {"text": "festival cervantino radio educaci\u00f3n", "start": 2192.849, "duration": 7.19}, {"text": "entre otras preparan una serie de 72", "start": 2195.309, "duration": 8.04}, {"text": "actividades enfocadas a las", "start": 2200.039, "duration": 5.471}, {"text": "conmemoraciones de este a\u00f1o obviamente", "start": 2203.349, "duration": 4.98}, {"text": "por cuesti\u00f3n de tiempo no vamos a tocar", "start": 2205.51, "duration": 5.37}, {"text": "las 72 sino las que ocurren en este", "start": 2208.329, "duration": 5.911}, {"text": "momento y algunas relevantes har\u00e9 un", "start": 2210.88, "duration": 5.55}, {"text": "poquito m\u00e1s de detalle de lo que mis", "start": 2214.24, "duration": 4.799}, {"text": "colegas de gabinete ya platicaron acerca", "start": 2216.43, "duration": 5.31}, {"text": "de la exposici\u00f3n por ejemplo de vicente", "start": 2219.039, "duration": 4.861}, {"text": "guerrero que se llevar\u00e1 a cabo en el ex", "start": 2221.74, "duration": 5.879}, {"text": "convento de santiago apostol en m\u00e1rtir", "start": 2223.9, "duration": 5.99}, {"text": "de cuilapan vicente guerrero", "start": 2227.619, "duration": 7.451}, {"text": "es un h\u00e9roe y libertador de mexico y hay", "start": 2229.89, "duration": 7.41}, {"text": "mucho de este personaje que hay que", "start": 2235.07, "duration": 5.14}, {"text": "resaltar en esta exposici\u00f3n por ejemplo", "start": 2237.3, "duration": 5.7}, {"text": "se dar\u00e1 cuenta de c\u00f3mo fue el", "start": 2240.21, "duration": 4.8}, {"text": "responsable de la promulgaci\u00f3n del", "start": 2243.0, "duration": 4.95}, {"text": "decreto formal de la abolici\u00f3n de la", "start": 2245.01, "duration": 7.22}, {"text": "esclavitud el 15 de septiembre de 1829", "start": 2247.95, "duration": 7.53}, {"text": "esta exposici\u00f3n que estar\u00e1 en este", "start": 2252.23, "duration": 7.12}, {"text": "convento tendr\u00e1 tambi\u00e9n una visita pues", "start": 2255.48, "duration": 6.42}, {"text": "a trav\u00e9s de las redes en el sitio", "start": 2259.35, "duration": 4.71}, {"text": "contigo en la distancia y se podr\u00e1 ver y", "start": 2261.9, "duration": 5.04}, {"text": "se podr\u00e1 conocer pues para quienes no", "start": 2264.06, "duration": 5.52}, {"text": "puedan viajar a cuil\u00e1pam de guerrero", "start": 2266.94, "duration": 9.36}, {"text": "oaxaca dentro de la conmemoraci\u00f3n no", "start": 2269.58, "duration": 8.55}, {"text": "s\u00f3lo del d\u00eda de la bandera sino de los", "start": 2276.3, "duration": 5.22}, {"text": "200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de", "start": 2278.13, "duration": 5.78}, {"text": "iguala se lleva a cabo la exposici\u00f3n", "start": 2281.52, "duration": 5.97}, {"text": "territorios culturas y civilizaciones de", "start": 2283.91, "duration": 8.02}, {"text": "un m\u00e9xico diverso las banderas", "start": 2287.49, "duration": 6.6}, {"text": "a las que hizo menci\u00f3n el general", "start": 2291.93, "duration": 5.16}, {"text": "secretario que estar\u00e1n en esta", "start": 2294.09, "duration": 4.74}, {"text": "exposici\u00f3n del museo de la bandera y", "start": 2297.09, "duration": 5.3}, {"text": "santuario de la patria y que itinerar\u00e1n", "start": 2298.83, "duration": 6.219}, {"text": "por ejemplo son banderas y estandartes", "start": 2302.39, "duration": 5.669}, {"text": "como la primera bandera insurgente de", "start": 2305.049, "duration": 5.081}, {"text": "ignacio allende el estandarte de la", "start": 2308.059, "duration": 4.56}, {"text": "virgen de guadalupe el estandarte de las", "start": 2310.13, "duration": 5.28}, {"text": "tres garant\u00edas el estandarte de morelos", "start": 2312.619, "duration": 7.071}, {"text": "y estas escalas llevar\u00e1n a un evento que", "start": 2315.41, "duration": 6.22}, {"text": "suceder\u00e1", "start": 2319.69, "duration": 7.329}, {"text": "aqu\u00ed el 27 de septiembre haciendo una", "start": 2321.63, "duration": 8.79}, {"text": "recreaci\u00f3n de la entrada del ej\u00e9rcito", "start": 2327.019, "duration": 7.78}, {"text": "trigarante a este a este primer cuadro", "start": 2330.42, "duration": 6.919}, {"text": "\u00e9l", "start": 2334.799, "duration": 6.53}, {"text": "en igual la inicia esta esta traves\u00eda", "start": 2337.339, "duration": 8.64}, {"text": "hasta llegar a esta esta capital por los", "start": 2341.329, "duration": 6.18}, {"text": "estados que ya mencion\u00f3 el general", "start": 2345.979, "duration": 5.911}, {"text": "secretario en cuanto a los 500 a\u00f1os de", "start": 2347.509, "duration": 7.04}, {"text": "resistencia ind\u00edgena y la toma de", "start": 2351.89, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan destacar s\u00f3lo dos", "start": 2354.549, "duration": 5.92}, {"text": "exposiciones una exposici\u00f3n indios", "start": 2357.65, "duration": 4.98}, {"text": "conquistadores que iniciar\u00e1 en tlaxcala", "start": 2360.469, "duration": 6.33}, {"text": "y tiene despu\u00e9s otras itinerancias y la", "start": 2362.63, "duration": 7.469}, {"text": "apertura de las ventanas arqueol\u00f3gicas", "start": 2366.799, "duration": 6.48}, {"text": "es muy importante que si nosotros", "start": 2370.099, "duration": 5.551}, {"text": "venimos al centro hist\u00f3rico de la ciudad", "start": 2373.279, "duration": 5.78}, {"text": "de m\u00e9xico por supuesto admiramos la", "start": 2375.65, "duration": 6.659}, {"text": "arquitectura estamos en un palacio de", "start": 2379.059, "duration": 7.51}, {"text": "reinas pero si vemos hacia abajo nos", "start": 2382.309, "duration": 6.27}, {"text": "transportamos quinientos a\u00f1os atr\u00e1s y", "start": 2386.569, "duration": 4.95}, {"text": "podremos ver el wey tzompantli que est\u00e1", "start": 2388.579, "duration": 5.851}, {"text": "aqu\u00ed en la calle de guatemala el templo", "start": 2391.519, "duration": 5.25}, {"text": "de eh\u00e9catl el templo de axay\u00e1catl del", "start": 2394.43, "duration": 5.76}, {"text": "juego de pelota asomarnos hasta hacia", "start": 2396.769, "duration": 5.221}, {"text": "nuestras ra\u00edces sera", "start": 2400.19, "duration": 4.7}, {"text": "una suerte de un museo extendido", "start": 2401.99, "duration": 6.57}, {"text": "subterr\u00e1neo pero que son las ra\u00edces que", "start": 2404.89, "duration": 7.57}, {"text": "nos sostienen y por eso el nombre de 500", "start": 2408.56, "duration": 7.58}, {"text": "a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena siempre", "start": 2412.46, "duration": 6.84}, {"text": "sostendremos que la diversidad con la", "start": 2416.14, "duration": 5.59}, {"text": "que cuenta nuestro pa\u00eds puede cultural", "start": 2419.3, "duration": 4.68}, {"text": "es nuestra mayor nuestra mayor fuerza", "start": 2421.73, "duration": 6.43}, {"text": "ahora menciona los concursos r\u00e1pidamente", "start": 2423.98, "duration": 7.45}, {"text": "el secretario el almirante secretario ya", "start": 2428.16, "duration": 5.76}, {"text": "hizo cuenta del concurso de dibujo y", "start": 2431.43, "duration": 5.04}, {"text": "pintura que es un concurso muy arraigado", "start": 2433.92, "duration": 5.12}, {"text": "en los ni\u00f1os", "start": 2436.47, "duration": 6.32}, {"text": "el ni\u00f1o y el mar son son concursos sobre", "start": 2439.04, "duration": 8.28}, {"text": "todo de dibujo que se dedican a la", "start": 2442.79, "duration": 6.39}, {"text": "contemplaci\u00f3n del mar ya la", "start": 2447.32, "duration": 5.85}, {"text": "representaci\u00f3n art\u00edstica de este en los", "start": 2449.18, "duration": 6.09}, {"text": "concursos que har\u00e1 la secretar\u00eda de", "start": 2453.17, "duration": 4.14}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n centrados m\u00e1s", "start": 2455.27, "duration": 4.43}, {"text": "bien en la literatura en cuento y poes\u00eda", "start": 2457.31, "duration": 6.03}, {"text": "con las tres conmemoraciones 700 a\u00f1os de", "start": 2459.7, "duration": 5.68}, {"text": "historia de tenochtitlan 500 a\u00f1os de", "start": 2463.34, "duration": 4.49}, {"text": "resistencia ind\u00edgena y toma de", "start": 2465.38, "duration": 4.71}, {"text": "tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la", "start": 2467.83, "duration": 5.83}, {"text": "consumaci\u00f3n de la independencia por", "start": 2470.09, "duration": 5.46}, {"text": "parte de la secretaria de cultura de la", "start": 2473.66, "duration": 4.71}, {"text": "mano de la secretaria de econom\u00eda pues", "start": 2475.55, "duration": 5.07}, {"text": "me complace anunciar tres convocatorias", "start": 2478.37, "duration": 6.15}, {"text": "la primera tiene que ver con con la", "start": 2480.62, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00fasica la m\u00fasica sabemos que nos", "start": 2484.52, "duration": 4.32}, {"text": "transmite hasta lo m\u00e1s profundo de", "start": 2486.2, "duration": 4.14}, {"text": "nosotros", "start": 2488.84, "duration": 3.45}, {"text": "reflexiones y emociones as\u00ed que la", "start": 2490.34, "duration": 3.3}, {"text": "primera", "start": 2492.29, "duration": 6.229}, {"text": "era una obra para orquesta sinf\u00f3nica que", "start": 2493.64, "duration": 8.01}, {"text": "verse sobre los 200 a\u00f1os de la", "start": 2498.519, "duration": 6.161}, {"text": "consumaci\u00f3n de la independencia existir\u00e1", "start": 2501.65, "duration": 5.179}, {"text": "otra convocatoria que tiene que ver con", "start": 2504.68, "duration": 5.639}, {"text": "una obra que se componga para coro y", "start": 2506.829, "duration": 5.891}, {"text": "ensamble de percusiones", "start": 2510.319, "duration": 5.28}, {"text": "de este dedicado a los 500 a\u00f1os de la", "start": 2512.72, "duration": 6.329}, {"text": "resistencia ind\u00edgena y una obra que", "start": 2515.599, "duration": 5.76}, {"text": "indistintamente pueda tomar alguna de", "start": 2519.049, "duration": 5.01}, {"text": "las conmemoraciones para orquesta de", "start": 2521.359, "duration": 5.851}, {"text": "c\u00e1mara estas obras tendr\u00e1n un premio de", "start": 2524.059, "duration": 5.701}, {"text": "100 mil 80 mil y 80 mil pesos", "start": 2527.21, "duration": 5.49}, {"text": "respectivamente estas las obras", "start": 2529.76, "duration": 6.839}, {"text": "ganadoras se interpretar\u00e1n en diciembre", "start": 2532.7, "duration": 6.32}, {"text": "en el palacio de bellas artes", "start": 2536.599, "duration": 6.211}, {"text": "enseguida otro elemento muy importante", "start": 2539.02, "duration": 5.11}, {"text": "de nuestra cultura es la cultura", "start": 2542.81, "duration": 4.47}, {"text": "alimentaria los elementos que m\u00e9xico le", "start": 2544.13, "duration": 5.31}, {"text": "ha dado al mundo desde su propia cultura", "start": 2547.28, "duration": 4.44}, {"text": "alimentaria el chile el jitomate el ma\u00edz", "start": 2549.44, "duration": 6.69}, {"text": "por supuesto la vainilla el cacao y con", "start": 2551.72, "duration": 6.84}, {"text": "estos ingredientes se convoca a hacer", "start": 2556.13, "duration": 4.95}, {"text": "una receta original la cocineras", "start": 2558.56, "duration": 5.07}, {"text": "tradicionales a cocineros para que", "start": 2561.08, "duration": 6.15}, {"text": "utilicen estos ingredientes y se puedan", "start": 2563.63, "duration": 6.96}, {"text": "presentar las recetas originales ahora", "start": 2567.23, "duration": 5.85}, {"text": "hay otra versi\u00f3n que es la colectiva", "start": 2570.59, "duration": 4.86}, {"text": "sabemos que que en los fogones tambi\u00e9n", "start": 2573.08, "duration": 5.73}, {"text": "se trabaja en colectivo y este este", "start": 2575.45, "duration": 5.91}, {"text": "esfuerzo ser\u00e1 para aquellas recetas que", "start": 2578.81, "duration": 5.58}, {"text": "tiendan a preservar alg\u00fan conocimiento", "start": 2581.36, "duration": 4.44}, {"text": "de nuestra cultura alimentaria y", "start": 2584.39, "duration": 2.94}, {"text": "transmitirlo a las siguientes", "start": 2585.8, "duration": 4.71}, {"text": "generaciones los premios el individual", "start": 2587.33, "duration": 6.27}, {"text": "es de 80 mil pesos y el colectivo de 150", "start": 2590.51, "duration": 6.39}, {"text": "mil esto se presentar\u00e1n en cali en la", "start": 2593.6, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00f3xima", "start": 2596.9, "duration": 3.83}, {"text": "apertura de la casa del ma\u00edz y la", "start": 2598.24, "duration": 4.8}, {"text": "cultura alimentaria que est\u00e1 en molino", "start": 2600.73, "duration": 4.85}, {"text": "del rey y se har\u00e1 un v\u00eddeo para", "start": 2603.04, "duration": 4.95}, {"text": "promoverse en redes y en los medios", "start": 2605.58, "duration": 4.56}, {"text": "p\u00fablicos", "start": 2607.99, "duration": 6.629}, {"text": "por \u00faltimo el premio especial 500 a\u00f1os", "start": 2610.14, "duration": 7.72}, {"text": "de resistencia ind\u00edgena a una tesis de", "start": 2614.619, "duration": 6.351}, {"text": "licenciatura una tesis que deberse sobre", "start": 2617.86, "duration": 6.9}, {"text": "historia arqueolog\u00eda tecnolog\u00eda y que", "start": 2620.97, "duration": 6.01}, {"text": "aborde temas relacionados con el proceso", "start": 2624.76, "duration": 4.89}, {"text": "de conquista colonizaci\u00f3n y resistencia", "start": 2626.98, "duration": 5.19}, {"text": "ind\u00edgena hay tres premios el primer", "start": 2629.65, "duration": 5.01}, {"text": "lugar de 100 mil el segundo de 75 mil", "start": 2632.17, "duration": 5.16}, {"text": "pesos y el tercer lugar de 50 mil pesos", "start": 2634.66, "duration": 4.47}, {"text": "todas las convocatorias se podr\u00e1n", "start": 2637.33, "duration": 4.74}, {"text": "conocer por supuesto en las redes del", "start": 2639.13, "duration": 5.03}, {"text": "gobierno de mexico y en la p\u00e1gina", "start": 2642.07, "duration": 5.73}, {"text": "contigo en la distancia e iremos dando", "start": 2644.16, "duration": 5.14}, {"text": "m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las actividades", "start": 2647.8, "duration": 3.63}, {"text": "culturales que son vastas como por", "start": 2649.3, "duration": 4.59}, {"text": "ejemplo la \u00f3pera rey poeta dedicada", "start": 2651.43, "duration": 4.71}, {"text": "nezahualc\u00f3yotl y otras m\u00e1s muchas", "start": 2653.89, "duration": 4.37}, {"text": "gracias", "start": 2656.14, "duration": 2.12}, {"text": "bueno pues esta es la presentaci\u00f3n de", "start": 2670.38, "duration": 7.31}, {"text": "las primeras fechas en que conmemoramos", "start": 2672.48, "duration": 10.74}, {"text": "estos 200 estos 500 y estos 700 a\u00f1os que", "start": 2677.69, "duration": 8.77}, {"text": "coincidentemente son 2021", "start": 2683.22, "duration": 8.31}, {"text": "como lo ayer lo avis\u00e9 adem\u00e1s va a haber", "start": 2686.46, "duration": 8.61}, {"text": "una muy corta intervenci\u00f3n de ustedes el", "start": 2691.53, "duration": 6.27}, {"text": "d\u00eda de hoy porque vamos a ir al", "start": 2695.07, "duration": 6.24}, {"text": "aniversario 104 de la constituci\u00f3n en el", "start": 2697.8, "duration": 6.99}, {"text": "teatro de la rep\u00fablica en quer\u00e9taro y", "start": 2701.31, "duration": 7.47}, {"text": "tenemos que salir de aqu\u00ed muy pronto si", "start": 2704.79, "duration": 6.48}, {"text": "quieren dos aqu\u00ed y dos ac\u00e1 en nada m\u00e1s", "start": 2708.78, "duration": 6.39}, {"text": "si a ver este de aqu\u00ed la virtud y", "start": 2711.27, "duration": 5.49}, {"text": "despu\u00e9s", "start": 2715.17, "duration": 5.52}, {"text": "venga ya dos y dos gracias se\u00f1ora", "start": 2716.76, "duration": 5.67}, {"text": "secretaria buenos d\u00edas secretarios", "start": 2720.69, "duration": 5.82}, {"text": "maestro robledo encima de buenos d\u00edas mi", "start": 2722.43, "duration": 6.0}, {"text": "nombre es diego \u00e9l ya zedillo por parte", "start": 2726.51, "duration": 4.89}, {"text": "de tabasco y quintana roo y campeche hoy", "start": 2728.43, "duration": 4.8}, {"text": "diario basta en la ciudad de m\u00e9xico del", "start": 2731.4, "duration": 4.86}, {"text": "grupo cant\u00f3n se\u00f1ora secretaria en", "start": 2733.23, "duration": 6.93}, {"text": "atenci\u00f3n hoy a un d\u00eda tan especial hace", "start": 2736.26, "duration": 6.84}, {"text": "104 a\u00f1os el presidente venustiano", "start": 2740.16, "duration": 6.87}, {"text": "carranza demostr\u00f3 que el rostro de esta", "start": 2743.1, "duration": 7.98}, {"text": "naci\u00f3n estaba cambiando profundamente en", "start": 2747.03, "duration": 6.06}, {"text": "atenci\u00f3n a la promulgaci\u00f3n de la", "start": 2751.08, "duration": 7.24}, {"text": "constituci\u00f3n es m\u00e1s que sabido que", "start": 2753.09, "duration": 9.01}, {"text": "el pa\u00eds ha tenido muchos cambios tantos", "start": 2758.32, "duration": 6.21}, {"text": "que hemos pasado una sociedad agraria ha", "start": 2762.1, "duration": 5.46}, {"text": "hoy una sociedad industrial podr\u00edamos", "start": 2764.53, "duration": 6.33}, {"text": "decir a su vez se ha planteado por parte", "start": 2767.56, "duration": 5.07}, {"text": "del se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2770.86, "duration": 3.17}, {"text": "obrador", "start": 2772.63, "duration": 4.08}, {"text": "la idea de hacer una cuarta", "start": 2774.03, "duration": 5.32}, {"text": "transformaci\u00f3n en el pa\u00eds parte de la", "start": 2776.71, "duration": 5.19}, {"text": "misma serie y para un pilar de \u00e9sta", "start": 2779.35, "duration": 5.46}, {"text": "ser\u00eda el marco constitucional se hab\u00eda", "start": 2781.9, "duration": 6.06}, {"text": "planteado en diversas coloquios en", "start": 2784.81, "duration": 5.94}, {"text": "m\u00faltiples conversaciones que el gobierno", "start": 2787.96, "duration": 5.75}, {"text": "federal ten\u00eda la idea de", "start": 2790.75, "duration": 4.76}, {"text": "un proyecto integral para la", "start": 2793.71, "duration": 4.95}, {"text": "constituci\u00f3n y reformar la cambiarla en", "start": 2795.51, "duration": 5.609}, {"text": "su totalidad se hab\u00eda planteado tambi\u00e9n", "start": 2798.66, "duration": 5.97}, {"text": "que para este proyecto integral fueran", "start": 2801.119, "duration": 5.521}, {"text": "distintos actores los que la llevaran a", "start": 2804.63, "duration": 4.68}, {"text": "cabo entre ellos en su momento el", "start": 2806.64, "duration": 4.86}, {"text": "licenciado mu\u00f1oz leo en su defecto el", "start": 2809.31, "duration": 4.37}, {"text": "ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas", "start": 2811.5, "duration": 4.79}, {"text": "desde su experiencia como constituyente", "start": 2813.68, "duration": 4.53}, {"text": "se\u00f1ora secretaria para la ciudad de", "start": 2816.29, "duration": 4.49}, {"text": "mexico y con base en lo anterior", "start": 2818.21, "duration": 4.77}, {"text": "considerar\u00eda usted prudente que en un", "start": 2820.78, "duration": 5.74}, {"text": "futuro inmediato deba revisarse en su", "start": 2822.98, "duration": 6.6}, {"text": "totalidad para convocar un constituyente", "start": 2826.52, "duration": 6.09}, {"text": "federal y hacer una nueva constituci\u00f3n", "start": 2829.58, "duration": 6.36}, {"text": "en el pa\u00eds esto bajo la premisa que la", "start": 2832.61, "duration": 5.79}, {"text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tiene el", "start": 2835.94, "duration": 5.01}, {"text": "car\u00e1cter de custodio en el orden", "start": 2838.4, "duration": 5.67}, {"text": "constitucional y lo ver\u00eda usted viable", "start": 2840.95, "duration": 4.89}, {"text": "en el corto plazo se\u00f1ora secretaria", "start": 2844.07, "duration": 4.79}, {"text": "ser\u00eda la primera pregunta muchas gracias", "start": 2845.84, "duration": 6.75}, {"text": "pues efectivamente tenemos esta cuarta", "start": 2848.86, "duration": 6.34}, {"text": "transformaci\u00f3n la primera gran", "start": 2852.59, "duration": 4.8}, {"text": "transformaci\u00f3n pues es la independencia", "start": 2855.2, "duration": 5.13}, {"text": "de mexico la segunda gran transformaci\u00f3n", "start": 2857.39, "duration": 5.64}, {"text": "es precisamente la reforma que dio", "start": 2860.33, "duration": 6.93}, {"text": "origen a la constituci\u00f3n de 1857 y", "start": 2863.03, "duration": 7.08}, {"text": "despu\u00e9s la tercera gran transformaci\u00f3n", "start": 2867.26, "duration": 5.94}, {"text": "que menciona el se\u00f1or presidente", "start": 2870.11, "duration": 5.31}, {"text": "la revoluci\u00f3n mexicana que culmina", "start": 2873.2, "duration": 6.369}, {"text": "precisamente con la constituci\u00f3n de 1917", "start": 2875.42, "duration": 8.02}, {"text": "la constituci\u00f3n ha sufrido muchas", "start": 2879.569, "duration": 7.731}, {"text": "reformas m\u00faltiples reformas", "start": 2883.44, "duration": 7.61}, {"text": "y esta cuarta transformaci\u00f3n como lo", "start": 2887.3, "duration": 5.93}, {"text": "dec\u00eda yo el d\u00eda de ayer", "start": 2891.05, "duration": 5.08}, {"text": "tiene un andamiaje constitucional que", "start": 2893.23, "duration": 5.7}, {"text": "recientemente se reformaron varios", "start": 2896.13, "duration": 5.14}, {"text": "art\u00edculos de la constituci\u00f3n para darle", "start": 2898.93, "duration": 5.61}, {"text": "este soporte constitucional esta cuarta", "start": 2901.27, "duration": 6.33}, {"text": "transformaci\u00f3n conozco y s\u00e9 que hay", "start": 2904.54, "duration": 7.53}, {"text": "varios acad\u00e9micos y gente que yo aprecio", "start": 2907.6, "duration": 6.62}, {"text": "y respeto y le tengo una gran", "start": 2912.07, "duration": 5.13}, {"text": "consideraci\u00f3n de car\u00e1cter acad\u00e9mico", "start": 2914.22, "duration": 5.41}, {"text": "intelectual y constitucional como es", "start": 2917.2, "duration": 6.18}, {"text": "diego valad\u00e9s que hab\u00edan propuesto la", "start": 2919.63, "duration": 6.57}, {"text": "sistematizaci\u00f3n de una constituci\u00f3n o", "start": 2923.38, "duration": 6.36}, {"text": "sea tomando toda este bagaje de reformas", "start": 2926.2, "duration": 5.85}, {"text": "constitucionales desde la concepci\u00f3n de", "start": 2929.74, "duration": 4.94}, {"text": "17 hasta hoy para poder sistematizar", "start": 2932.05, "duration": 5.75}, {"text": "esta constituci\u00f3n una nueva construcci\u00f3n", "start": 2934.68, "duration": 5.49}, {"text": "sistematizar la porque en realidad", "start": 2937.8, "duration": 5.83}, {"text": "algunas de estas reformas pues no han", "start": 2940.17, "duration": 7.78}, {"text": "sido b\u00e1sicamente sistematizadas en", "start": 2943.63, "duration": 6.63}, {"text": "nuestros \u00faltimos a\u00f1os esta es una", "start": 2947.95, "duration": 4.23}, {"text": "propuesta el instituto de", "start": 2950.26, "duration": 3.66}, {"text": "investigaciones jur\u00eddicas la trae", "start": 2952.18, "duration": 4.74}, {"text": "tambi\u00e9n como una propuesta sin embargo", "start": 2953.92, "duration": 5.85}, {"text": "yo creo que en este momento en este", "start": 2956.92, "duration": 3.98}, {"text": "momento", "start": 2959.77, "duration": 4.63}, {"text": "ya tenemos el andamiaje constitucional", "start": 2960.9, "duration": 6.51}, {"text": "reformado para esta nueva transformaci\u00f3n", "start": 2964.4, "duration": 6.37}, {"text": "para esta cuarta transformaci\u00f3n entonces", "start": 2967.41, "duration": 6.24}, {"text": "pues en realidad en este momento no", "start": 2970.77, "duration": 5.19}, {"text": "tenemos previsto que se convoque a una", "start": 2973.65, "duration": 4.97}, {"text": "nueva constituci\u00f3n y tampoco que", "start": 2975.96, "duration": 5.46}, {"text": "tengamos esta sistematizaci\u00f3n que", "start": 2978.62, "duration": 6.78}, {"text": "propone y reitero mi respeto para estos", "start": 2981.42, "duration": 6.36}, {"text": "constitucionalistas que no solamente", "start": 2985.4, "duration": 4.81}, {"text": "aprecio si no reconozco su gran talla", "start": 2987.78, "duration": 5.46}, {"text": "intelectual y constitucional pero hasta", "start": 2990.21, "duration": 5.28}, {"text": "este momento nosotros ya tenemos las", "start": 2993.24, "duration": 5.07}, {"text": "bases constitucionales que nos dan este", "start": 2995.49, "duration": 5.28}, {"text": "cambio transformador que el presidente", "start": 2998.31, "duration": 5.25}, {"text": "est\u00e1 buscando gracias muchas gracias", "start": 3000.77, "duration": 4.98}, {"text": "se\u00f1ora secretaria ahora me voy a", "start": 3003.56, "duration": 4.38}, {"text": "permitir remontar algunos comentarios", "start": 3005.75, "duration": 4.05}, {"text": "que usted emple\u00f3 anteriormente en estas", "start": 3007.94, "duration": 4.5}, {"text": "conferencias de prensa el cual fue esta", "start": 3009.8, "duration": 5.07}, {"text": "conversaci\u00f3n cuando usted era ministra", "start": 3012.44, "duration": 4.08}, {"text": "de la corte que mantuvo con", "start": 3014.87, "duration": 3.55}, {"text": "expresidentes", "start": 3016.52, "duration": 4.989}, {"text": "referente a", "start": 3018.42, "duration": 5.879}, {"text": "el actuar de mujeres en el gobierno", "start": 3021.509, "duration": 5.22}, {"text": "federal si no mal recuerdo usted coment\u00f3", "start": 3024.299, "duration": 4.62}, {"text": "que en su momento el presidente le dijo", "start": 3026.729, "duration": 4.32}, {"text": "no es tiempo para que las mujeres formen", "start": 3028.919, "duration": 5.22}, {"text": "parte de sabines as\u00ed es que cuando yo le", "start": 3031.049, "duration": 6.72}, {"text": "pregunt\u00e9 a un presidente porque yo tuve", "start": 3034.139, "duration": 6.54}, {"text": "la oportunidad de que cuando yo era", "start": 3037.769, "duration": 6.27}, {"text": "ministra pues en realidad fueron cuatro", "start": 3040.679, "duration": 5.64}, {"text": "presidentes de la rep\u00fablica fue el", "start": 3044.039, "duration": 4.8}, {"text": "presidente ernesto zedillo el presidente", "start": 3046.319, "duration": 5.25}, {"text": "fox el presidente calder\u00f3n y la mitad", "start": 3048.839, "duration": 4.65}, {"text": "del sexenio del presidente pe\u00f1a nieto-", "start": 3051.569, "duration": 3.78}, {"text": "efectivamente y en alguna ocasi\u00f3n", "start": 3053.489, "duration": 5.16}, {"text": "pregunt\u00e9 si habr\u00eda la posibilidad de", "start": 3055.349, "duration": 5.73}, {"text": "tener un gabinete paritario y me", "start": 3058.649, "duration": 5.31}, {"text": "contestaron no es el momento ya vendr\u00e1n", "start": 3061.079, "duration": 5.1}, {"text": "otros momentos y ya vendr\u00e1n otros", "start": 3063.959, "duration": 5.13}, {"text": "presidentes efectivamente ahora se\u00f1ora", "start": 3066.179, "duration": 5.55}, {"text": "secretaria justo con base en eso me", "start": 3069.089, "duration": 5.82}, {"text": "quiero permitir comentarle que el d\u00eda de", "start": 3071.729, "duration": 6.24}, {"text": "ayer en washington dice se rompi\u00f3 un", "start": 3074.909, "duration": 5.91}, {"text": "cristal este cristal fue un monumento", "start": 3077.969, "duration": 5.4}, {"text": "que se le hizo a la primera mujer", "start": 3080.819, "duration": 5.951}, {"text": "vicepresidenta en eeuu kamala harris", "start": 3083.369, "duration": 6.191}, {"text": "este cristal fue valle del monumento", "start": 3086.77, "duration": 5.82}, {"text": "referente a un comentario que haya", "start": 3089.56, "duration": 5.76}, {"text": "empleo podr\u00eda ser la primera mujer en el", "start": 3092.59, "duration": 5.55}, {"text": "cargo pero no ser\u00e1 la \u00faltima pero no ser", "start": 3095.32, "duration": 5.52}, {"text": "que tengan pero no ser\u00e1 la \u00faltima", "start": 3098.14, "duration": 4.5}, {"text": "esta es la primera mujer en ocupar un", "start": 3100.84, "duration": 3.63}, {"text": "cargo de elecci\u00f3n popular en el", "start": 3102.64, "duration": 3.93}, {"text": "ejecutivo pero no ser\u00e1 la \u00faltima eso", "start": 3104.47, "duration": 4.2}, {"text": "refiri\u00f3 en consecuencia se\u00f1ora", "start": 3106.57, "duration": 4.23}, {"text": "secretaria yo quisiera conocer su", "start": 3108.67, "duration": 4.29}, {"text": "opini\u00f3n y yo creo que toda la poblaci\u00f3n", "start": 3110.8, "duration": 5.25}, {"text": "tendr\u00eda inter\u00e9s en conocerla con base en", "start": 3112.96, "duration": 4.62}, {"text": "todas estas conversaciones que tuvo con", "start": 3116.05, "duration": 4.05}, {"text": "ex presidentes y desde su posici\u00f3n como", "start": 3117.58, "duration": 5.16}, {"text": "secretaria de gobernacion usted ver\u00eda", "start": 3120.1, "duration": 6.3}, {"text": "viable en el escenario 2024 o en un", "start": 3122.74, "duration": 6.54}, {"text": "escenario venidero que una mujer pudiese", "start": 3126.4, "duration": 5.28}, {"text": "ocupar el cargo de presidente de la", "start": 3129.28, "duration": 5.1}, {"text": "rep\u00fablica para algo para m\u00e9xico", "start": 3131.68, "duration": 4.86}, {"text": "muchas gracias secretario yo siempre he", "start": 3134.38, "duration": 6.22}, {"text": "sostenido durante toda mi vida", "start": 3136.54, "duration": 6.97}, {"text": "y sobre todo cuando he llegado a romper", "start": 3140.6, "duration": 4.83}, {"text": "algunos techos de cristal por ejemplo", "start": 3143.51, "duration": 3.84}, {"text": "ser la primera notar\u00eda p\u00fablica en la", "start": 3145.43, "duration": 3.8}, {"text": "ciudad de mexico", "start": 3147.35, "duration": 4.34}, {"text": "y as\u00ed sucesivamente que me toca esta", "start": 3149.23, "duration": 5.55}, {"text": "coyuntura siempre he sostenido que las", "start": 3151.69, "duration": 6.21}, {"text": "primeras mujeres que llegan abren el", "start": 3154.78, "duration": 5.91}, {"text": "espacio rompen el techo de cristal para", "start": 3157.9, "duration": 5.13}, {"text": "otras much\u00edsimas mujeres y que no", "start": 3160.69, "duration": 4.23}, {"text": "podemos ser las primeras y \u00fanicas", "start": 3163.03, "duration": 5.78}, {"text": "primeras de much\u00edsimas de much\u00edsimas m\u00e1s", "start": 3164.92, "duration": 7.32}, {"text": "y por supuesto que hoy en d\u00eda tenemos", "start": 3168.81, "duration": 6.67}, {"text": "una gran posibilidad de que lleguen ya a", "start": 3172.24, "duration": 6.36}, {"text": "puestos important\u00edsimos como podr\u00eda ser", "start": 3175.48, "duration": 5.07}, {"text": "la presencia de la rep\u00fablica porque no", "start": 3178.6, "duration": 5.33}, {"text": "mujeres tambi\u00e9n con incompetente", "start": 3180.55, "duration": 6.54}, {"text": "competitivas y gran de gran calidad y", "start": 3183.93, "duration": 7.06}, {"text": "capacidad este yo en lo personal en mi", "start": 3187.09, "duration": 6.32}, {"text": "persona y si quiero dejarlo muy claro", "start": 3190.99, "duration": 5.61}, {"text": "este yo tengo ya muchos a\u00f1os", "start": 3193.41, "duration": 6.16}, {"text": "y no tengo ninguna expectativa de este", "start": 3196.6, "duration": 5.61}, {"text": "natural es por supuesto que no y sobre", "start": 3199.57, "duration": 5.4}, {"text": "todo porque por mi edad que ya en un", "start": 3202.21, "duration": 5.31}, {"text": "momento m\u00e1s terminando esta", "start": 3204.97, "duration": 5.64}, {"text": "responsabilidad la xxi de dedicarme a", "start": 3207.52, "duration": 5.25}, {"text": "estar m\u00e1s tiempo con mi familia y con", "start": 3210.61, "duration": 6.739}, {"text": "mis nietas y nietos es la respuesta", "start": 3212.77, "duration": 7.15}, {"text": "ac\u00e1 este", "start": 3217.349, "duration": 7.091}, {"text": "a menos y dos m\u00e1s ac\u00e1 y eso es todo", "start": 3219.92, "duration": 4.52}, {"text": "buenos d\u00edas secretaria judith s\u00e1nchez", "start": 3224.99, "duration": 4.59}, {"text": "reyes corresponsal de imagen del golfo", "start": 3227.54, "duration": 5.4}, {"text": "de veracruz hace unos d\u00edas", "start": 3229.58, "duration": 6.21}, {"text": "le pregunt\u00e9 al presidente justamente de", "start": 3232.94, "duration": 5.37}, {"text": "cu\u00e1nto iba a ser el el presupuesto", "start": 3235.79, "duration": 5.97}, {"text": "destinado para este tipo de eventos y de", "start": 3238.31, "duration": 6.45}, {"text": "qu\u00e9 partida iban a salir estos entonces", "start": 3241.76, "duration": 4.95}, {"text": "me coment\u00f3 que cuando se hiciera la", "start": 3244.76, "duration": 4.68}, {"text": "presentaci\u00f3n iban a dar estos esta", "start": 3246.71, "duration": 5.5}, {"text": "informaci\u00f3n no s\u00e9 si la tengan", "start": 3249.44, "duration": 4.81}, {"text": "no s\u00e9 si ustedes la tiene yo no la tengo", "start": 3252.21, "duration": 5.79}, {"text": "en este momento pero podr\u00edamos preguntar", "start": 3254.25, "duration": 7.42}, {"text": "no hay ahorita un presupuesto verdad", "start": 3258.0, "duration": 6.299}, {"text": "verdad", "start": 3261.67, "duration": 2.629}, {"text": "ok en la secretaria de hacienda de", "start": 3265.319, "duration": 5.341}, {"text": "colombia la secretaria de econom\u00eda lo", "start": 3268.65, "duration": 4.26}, {"text": "consolid\u00f3 no lo tenemos aqu\u00ed en este", "start": 3270.66, "duration": 3.48}, {"text": "momento pero s\u00ed puedo decirles", "start": 3272.91, "duration": 3.419}, {"text": "categ\u00f3ricamente como lo dijo el", "start": 3274.14, "duration": 4.559}, {"text": "canciller que todo se har\u00e1 bajo la", "start": 3276.329, "duration": 5.851}, {"text": "austeridad republicana el presidente ha", "start": 3278.699, "duration": 6.39}, {"text": "sostenido y ha se\u00f1alado ya actuado en", "start": 3282.18, "duration": 5.129}, {"text": "consecuencia con una brida esta", "start": 3285.089, "duration": 5.76}, {"text": "informaci\u00f3n ser\u00e1 p\u00fablica podemos tener", "start": 3287.309, "duration": 7.14}, {"text": "acceso a ella yo creo que s\u00ed yo creo que", "start": 3290.849, "duration": 6.75}, {"text": "s\u00ed este es un gobierno transparente que", "start": 3294.449, "duration": 6.211}, {"text": "rinde cuentas todos los d\u00edas as\u00ed que por", "start": 3297.599, "duration": 4.831}, {"text": "supuesto que los tendr\u00e1n no la tengo en", "start": 3300.66, "duration": 4.619}, {"text": "este momento y no se las dar\u00eda bien y la", "start": 3302.43, "duration": 6.24}, {"text": "siguiente pregunta secretaria ayer en la", "start": 3305.279, "duration": 5.73}, {"text": "reuni\u00f3n de los gobernadores bueno hay", "start": 3308.67, "duration": 5.279}, {"text": "alguna preocupaci\u00f3n justamente por la", "start": 3311.009, "duration": 6.24}, {"text": "segunda dosis que deber\u00eda aplicarse a lo", "start": 3313.949, "duration": 6.09}, {"text": "que es el personal de salud ya hay", "start": 3317.249, "duration": 5.7}, {"text": "algunos que ya pasaron esa fecha y bueno", "start": 3320.039, "duration": 4.92}, {"text": "pues est\u00e1n todav\u00eda con esta", "start": 3322.949, "duration": 3.5}, {"text": "incertidumbre no s\u00e9 si ustedes tengan", "start": 3324.959, "duration": 3.621}, {"text": "informaci\u00f3n al respecto", "start": 3326.449, "duration": 4.741}, {"text": "ayer el doctor l\u00f3pez gatell les contest\u00f3", "start": 3328.58, "duration": 4.41}, {"text": "a los se\u00f1ores gobernadores que", "start": 3331.19, "duration": 4.41}, {"text": "efectivamente se iba a poner la vacuna", "start": 3332.99, "duration": 4.83}, {"text": "de la segunda la segunda dosis de la", "start": 3335.6, "duration": 4.53}, {"text": "vacuna a todos quienes hab\u00edan sido", "start": 3337.82, "duration": 4.74}, {"text": "vacunados con esta primera dosis que", "start": 3340.13, "duration": 5.91}, {"text": "estaban ya las brigadas y que no hab\u00eda y", "start": 3342.56, "duration": 6.27}, {"text": "que no habr\u00eda ning\u00fan problema en", "start": 3346.04, "duration": 5.55}, {"text": "continuar con la segunda dosis a todos", "start": 3348.83, "duration": 6.0}, {"text": "aquellos del personal de salud m\u00e9dicos y", "start": 3351.59, "duration": 4.74}, {"text": "enfermeras y todo el personal de salud", "start": 3354.83, "duration": 3.75}, {"text": "que hab\u00eda sido vacunado con la primera", "start": 3356.33, "duration": 4.62}, {"text": "dosis pero pero ellas de la fecha", "start": 3358.58, "duration": 4.53}, {"text": "establecida el hongo no pero ya estamos", "start": 3360.95, "duration": 5.63}, {"text": "en eso ayer con toda precisi\u00f3n fueron", "start": 3363.11, "duration": 6.54}, {"text": "casi dos horas no dos horas con los", "start": 3366.58, "duration": 4.41}, {"text": "gobernadores y la explicaci\u00f3n", "start": 3369.65, "duration": 4.29}, {"text": "pr\u00e1cticamente fue \u00fanicamente el doctor", "start": 3370.99, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00f3pez gatell quien les asegur\u00f3 porque", "start": 3373.94, "duration": 4.62}, {"text": "ellos estaba all\u00ed presente les aseguro", "start": 3376.43, "duration": 3.96}, {"text": "con toda puntualidad que ser\u00edan", "start": 3378.56, "duration": 3.63}, {"text": "vacunados en la segunda dosis eso es", "start": 3380.39, "duration": 5.08}, {"text": "definitivo bien y finalmente nada m\u00e1s", "start": 3382.19, "duration": 7.69}, {"text": "respecto a la atenci\u00f3n que se que se", "start": 3385.47, "duration": 6.24}, {"text": "tiene que dar a los derechohabientes ya", "start": 3389.88, "duration": 4.71}, {"text": "sea de liszt o del seguro social en", "start": 3391.71, "duration": 5.31}, {"text": "medio de este contexto de la pandemia de", "start": 3394.59, "duration": 4.95}, {"text": "kobe 19 digo hace unos d\u00edas vimos pues", "start": 3397.02, "duration": 4.079}, {"text": "un caso lamentable que se dio en el", "start": 3399.54, "duration": 3.84}, {"text": "hospital magdalena de las salinas pero", "start": 3401.099, "duration": 5.221}, {"text": "que al final del d\u00eda quiz\u00e1 puede causar", "start": 3403.38, "duration": 4.739}, {"text": "un poco de incertidumbre en el sentido", "start": 3406.32, "duration": 6.029}, {"text": "de los derechohabientes al no tener como", "start": 3408.119, "duration": 5.141}, {"text": "la atenci\u00f3n", "start": 3412.349, "duration": 3.24}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3413.26, "duration": 4.849}, {"text": "precisa o en el momento que hace que se", "start": 3415.589, "duration": 4.831}, {"text": "requiere el presidente hab\u00eda comentado", "start": 3418.109, "duration": 4.71}, {"text": "que iba ya iban a empezar a dar la", "start": 3420.42, "duration": 5.669}, {"text": "apertura a estas citas que los pacientes", "start": 3422.819, "duration": 6.24}, {"text": "que de otros padecimientos que no fueran", "start": 3426.089, "duration": 4.861}, {"text": "covite iban ya va a comenzar nuevamente", "start": 3429.059, "duration": 4.381}, {"text": "digamos estas consultas de manera", "start": 3430.95, "duration": 3.869}, {"text": "constante", "start": 3433.44, "duration": 3.869}, {"text": "est\u00e1n ya estableciendo esta estrategia", "start": 3434.819, "duration": 5.131}, {"text": "como est\u00e1n trabajando esta situaci\u00f3n en", "start": 3437.309, "duration": 5.01}, {"text": "el sector salir mira en este momento", "start": 3439.95, "duration": 4.73}, {"text": "afortunadamente tenemos aqu\u00ed al director", "start": 3442.319, "duration": 5.46}, {"text": "general de seguro social entonces yo le", "start": 3444.68, "duration": 5.2}, {"text": "pedir\u00eda ha servido que pudiera", "start": 3447.779, "duration": 5.03}, {"text": "contestarte estas gracias", "start": 3449.88, "duration": 2.929}, {"text": "s\u00ed muchas gracias y sin duda ha sido un", "start": 3454.87, "duration": 4.77}, {"text": "tema que", "start": 3457.81, "duration": 5.31}, {"text": "en todo el mundo ha tenido mucha", "start": 3459.64, "duration": 6.78}, {"text": "atenci\u00f3n y hay estrategias y m\u00e9xico no", "start": 3463.12, "duration": 5.19}, {"text": "es la excepci\u00f3n la organizaci\u00f3n mundial", "start": 3466.42, "duration": 5.75}, {"text": "de la salud en noviembre del a\u00f1o pasado", "start": 3468.31, "duration": 7.53}, {"text": "hizo un comunicado en donde calculaba el", "start": 3472.17, "duration": 7.6}, {"text": "90% de los pa\u00edses hab\u00eda disminuido hasta", "start": 3475.84, "duration": 7.5}, {"text": "en 50 por ciento m\u00e1s los servicios y las", "start": 3479.77, "duration": 6.24}, {"text": "atenciones de otros padecimientos", "start": 3483.34, "duration": 5.04}, {"text": "distintos al cobijo", "start": 3486.01, "duration": 5.339}, {"text": "desde el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n la", "start": 3488.38, "duration": 6.719}, {"text": "secretaria de salud y todo el sector se", "start": 3491.349, "duration": 6.091}, {"text": "publicaron est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n p\u00fablicas en", "start": 3495.099, "duration": 5.22}, {"text": "la p\u00e1gina de coronavirus la gu\u00eda de la", "start": 3497.44, "duration": 6.089}, {"text": "continuidad de operaciones que no es", "start": 3500.319, "duration": 5.091}, {"text": "otra cosa m\u00e1s que el proceso de", "start": 3503.529, "duration": 5.611}, {"text": "reconversi\u00f3n como las instituciones de", "start": 3505.41, "duration": 6.419}, {"text": "salud vamos y estamos recuperando", "start": 3509.14, "duration": 6.09}, {"text": "espacios de servicio vinculado a los", "start": 3511.829, "duration": 4.561}, {"text": "sem\u00e1foros a los sem\u00e1foros", "start": 3515.23, "duration": 3.599}, {"text": "epidemiol\u00f3gicos esto no significa en", "start": 3516.39, "duration": 4.78}, {"text": "ning\u00fan momento que se hayan suspendido", "start": 3518.829, "duration": 4.47}, {"text": "completamente los servicios se", "start": 3521.17, "duration": 4.649}, {"text": "disminuyeron s\u00ed pero no se suspendieron", "start": 3523.299, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9jeme darle un ejemplo el a\u00f1o pasado en", "start": 3525.819, "duration": 7.71}, {"text": "el link si hicimos 700 intervenciones", "start": 3529.089, "duration": 7.631}, {"text": "quir\u00fargicas 700 mil", "start": 3533.529, "duration": 6.601}, {"text": "pero en 2019 hab\u00edamos hecho 1.400.000", "start": 3536.72, "duration": 5.149}, {"text": "vimos", "start": 3540.13, "duration": 7.38}, {"text": "alrededor de 9 millones de consultas de", "start": 3541.869, "duration": 9.25}, {"text": "especialidad y de medicina familiar pero", "start": 3547.51, "duration": 6.07}, {"text": "el a\u00f1o anterior dimos el doble entonces", "start": 3551.119, "duration": 6.151}, {"text": "en general nuestro c\u00e1lculo es que la", "start": 3553.58, "duration": 6.269}, {"text": "disminuci\u00f3n de nuestros servicios est\u00e1", "start": 3557.27, "duration": 5.22}, {"text": "alrededor del 35 por ciento pero no se", "start": 3559.849, "duration": 6.051}, {"text": "han suspendido las urgencias contin\u00faan", "start": 3562.49, "duration": 6.39}, {"text": "tanto para cubir pero para otros eventos", "start": 3565.9, "duration": 5.56}, {"text": "tambi\u00e9n y el canciller nos ayud\u00f3 mucho", "start": 3568.88, "duration": 5.85}, {"text": "en este proceso otros servicios que no", "start": 3571.46, "duration": 7.05}, {"text": "se pueden suspender un parto una ces\u00e1rea", "start": 3574.73, "duration": 7.02}, {"text": "no se puede suspender por kobe una", "start": 3578.51, "duration": 6.9}, {"text": "urgencia grave una apendicitis no se", "start": 3581.75, "duration": 5.01}, {"text": "puede suspender y lo que se hizo fue", "start": 3585.41, "duration": 5.939}, {"text": "utilizar acordar de aliarnos con los", "start": 3586.76, "duration": 6.45}, {"text": "servicios privados de salud para derivar", "start": 3591.349, "duration": 5.311}, {"text": "a esos lugares estas atenciones", "start": 3593.21, "duration": 6.06}, {"text": "mientras nosotros atendemos la mayor\u00eda", "start": 3596.66, "duration": 4.86}, {"text": "de kobe entonces si es un tema", "start": 3599.27, "duration": 4.92}, {"text": "importante claro que ha habido una red", "start": 3601.52, "duration": 5.49}, {"text": "hay servicios que sean suspendidos y", "start": 3604.19, "duration": 5.7}, {"text": "terapias sicol\u00f3gicas los servicios", "start": 3607.01, "duration": 4.319}, {"text": "dentales por ejemplo han tenido una", "start": 3609.89, "duration": 3.66}, {"text": "importante disminuci\u00f3n pero la consulta", "start": 3611.329, "duration": 4.321}, {"text": "ha seguido abierta la consulta", "start": 3613.55, "duration": 3.93}, {"text": "especialidad la consulta de medicina", "start": 3615.65, "duration": 5.1}, {"text": "familiar intervenciones quir\u00fargicas hay", "start": 3617.48, "duration": 5.07}, {"text": "algunas que se han han tenido mayores", "start": 3620.75, "duration": 4.56}, {"text": "afectaciones en la disminuci\u00f3n y perd\u00f3n", "start": 3622.55, "duration": 5.549}, {"text": "que me alargue le pongo otro ejemplo los", "start": 3625.31, "duration": 6.96}, {"text": "transplantes de c\u00e9lulas para pacientes", "start": 3628.099, "duration": 5.851}, {"text": "oncol\u00f3gicos para ni\u00f1os con c\u00e1ncer en", "start": 3632.27, "duration": 4.71}, {"text": "particular para cierto tipo de c\u00e1ncer", "start": 3633.95, "duration": 5.43}, {"text": "son muy \u00fatiles firmamos en un convenio", "start": 3636.98, "duration": 4.98}, {"text": "con el hospital y todo el telet\u00f3n para", "start": 3639.38, "duration": 5.55}, {"text": "que mientras el siglo 21 por ejemplo", "start": 3641.96, "duration": 4.74}, {"text": "pediatr\u00eda tiene disminuir sus servicios", "start": 3644.93, "duration": 4.409}, {"text": "los podamos hacer all\u00e1 y ya y est\u00e1", "start": 3646.7, "duration": 4.649}, {"text": "funcionando bastante bien se est\u00e1n", "start": 3649.339, "duration": 4.351}, {"text": "refiriendo para all\u00e1 entonces hay una", "start": 3651.349, "duration": 4.711}, {"text": "atenci\u00f3n no estamos empezando nada nunca", "start": 3653.69, "duration": 4.53}, {"text": "se ha suspendido completamente si no", "start": 3656.06, "duration": 4.35}, {"text": "estar\u00edamos realmente con un d\u00e9ficit muy", "start": 3658.22, "duration": 4.889}, {"text": "dif\u00edcil de remontar y si me lo permiten", "start": 3660.41, "duration": 4.98}, {"text": "porque lo menciono a usted sobre el tema", "start": 3663.109, "duration": 4.771}, {"text": "de magdalena de las salinas el d\u00eda de", "start": 3665.39, "duration": 4.89}, {"text": "ayer emitimos un comunicado", "start": 3667.88, "duration": 5.46}, {"text": "mx me permitir\u00eda es muy breve darle", "start": 3670.28, "duration": 6.21}, {"text": "lectura son solamente cuatro puntos el", "start": 3673.34, "duration": 5.22}, {"text": "primero tiene que ver con que la fiscal", "start": 3676.49, "duration": 4.32}, {"text": "general de justicia de la ciudad de", "start": 3678.56, "duration": 3.63}, {"text": "m\u00e9xico inici\u00f3 la carpeta de", "start": 3680.81, "duration": 3.69}, {"text": "investigaci\u00f3n relacionada con estos", "start": 3682.19, "duration": 4.77}, {"text": "hechos y el instituto va a dar", "start": 3684.5, "duration": 5.31}, {"text": "cumplimiento inmediato a cada", "start": 3686.96, "duration": 5.28}, {"text": "requerimiento que afect\u00f3 formule la", "start": 3689.81, "duration": 4.38}, {"text": "autoridad ministerial en segundo lugar", "start": 3692.24, "duration": 4.14}, {"text": "el instituto mexicano del seguro social", "start": 3694.19, "duration": 6.06}, {"text": "y adi\u00f3s desde el d\u00eda de los hechos vista", "start": 3696.38, "duration": 5.16}, {"text": "al \u00f3rgano interno de control para que", "start": 3700.25, "duration": 3.3}, {"text": "determine las responsabilidades que", "start": 3701.54, "duration": 4.89}, {"text": "dieran lugar a un tema tambi\u00e9n muy", "start": 3703.55, "duration": 5.46}, {"text": "importante es que en el lunes", "start": 3706.43, "duration": 4.68}, {"text": "continuamos con el desarrollo de una", "start": 3709.01, "duration": 4.13}, {"text": "investigaci\u00f3n interna", "start": 3711.11, "duration": 4.999}, {"text": "de car\u00e1cter laboral a tres trabajadores", "start": 3713.14, "duration": 4.62}, {"text": "que estuvieron involucrados ante una", "start": 3716.109, "duration": 3.871}, {"text": "posible negativa de servicio", "start": 3717.76, "duration": 3.599}, {"text": "instru\u00ed a la direcci\u00f3n jur\u00eddica", "start": 3719.98, "duration": 3.75}, {"text": "normativa de nivel central que atrajera", "start": 3721.359, "duration": 5.331}, {"text": "esa investigaci\u00f3n ante presuntas", "start": 3723.73, "duration": 5.76}, {"text": "inobservancias de la normatividad", "start": 3726.69, "duration": 4.659}, {"text": "institucional pues que establece", "start": 3729.49, "duration": 5.129}, {"text": "claramente criterios y principios sobre", "start": 3731.349, "duration": 5.391}, {"text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica la no discriminaci\u00f3n", "start": 3734.619, "duration": 4.291}, {"text": "la sensibilidad la \u00e9tica y el", "start": 3736.74, "duration": 4.119}, {"text": "profesionalismo de nuestros trabajadores", "start": 3738.91, "duration": 4.199}, {"text": "hacia las personas y estamos trabajando", "start": 3740.859, "duration": 3.841}, {"text": "tambi\u00e9n de manera coordinada con la", "start": 3743.109, "duration": 2.581}, {"text": "comisi\u00f3n nacional de los derechos", "start": 3744.7, "duration": 3.81}, {"text": "humanos y estamos pendientes de", "start": 3745.69, "duration": 4.47}, {"text": "cualquier requerimiento que tuvi\u00e9ramos", "start": 3748.51, "duration": 3.66}, {"text": "de este \u00f3rgano garante a una queja de", "start": 3750.16, "duration": 4.98}, {"text": "oficio que iniciaron adem\u00e1s comentar que", "start": 3752.17, "duration": 5.639}, {"text": "la titular de nuestra unidad de atenci\u00f3n", "start": 3755.14, "duration": 5.12}, {"text": "al director del derechohabiente est\u00e1", "start": 3757.809, "duration": 7.111}, {"text": "estableci\u00f3 ya desde hace un par de d\u00edas", "start": 3760.26, "duration": 6.82}, {"text": "y comunicaci\u00f3n con los deudos y", "start": 3764.92, "duration": 4.5}, {"text": "familiares pues para externarles lo que", "start": 3767.08, "duration": 4.11}, {"text": "creo que todos los que dejemos externar", "start": 3769.42, "duration": 6.75}, {"text": "solidaridad y empat\u00eda y compromiso para", "start": 3771.19, "duration": 7.92}, {"text": "que estos hechos se esclarezcan gracias", "start": 3776.17, "duration": 5.32}, {"text": "gracias", "start": 3779.11, "duration": 5.08}, {"text": "pero si todos los de este lado que a", "start": 3781.49, "duration": 3.829}, {"text": "parar", "start": 3784.19, "duration": 7.96}, {"text": "para irnos a ver la de meterse y mostaza", "start": 3785.319, "duration": 6.831}, {"text": "cu\u00e1l es tu nombre buenos d\u00edas secretario", "start": 3792.39, "duration": 8.01}, {"text": "animal para \u00e9l y con esto de cubrebocas", "start": 3795.089, "duration": 8.421}, {"text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no no nos reconocemos", "start": 3800.4, "duration": 6.81}, {"text": "secretaria el d\u00eda de ayer la cnh dijo", "start": 3803.51, "duration": 6.4}, {"text": "que va a investigar qui\u00e9n entreg\u00f3 a", "start": 3807.21, "duration": 5.879}, {"text": "animal pol\u00edtico la informaci\u00f3n respecto", "start": 3809.91, "duration": 4.76}, {"text": "a las violaciones a derechos humanos", "start": 3813.089, "duration": 4.77}, {"text": "cometidas en contra de inmigrantes en", "start": 3814.67, "duration": 6.129}, {"text": "este pa\u00eds incluso pues amenaz\u00f3", "start": 3817.859, "duration": 5.75}, {"text": "pr\u00e1cticamente a su personal de", "start": 3820.799, "duration": 6.27}, {"text": "establecer sanciones al respecto de", "start": 3823.609, "duration": 6.521}, {"text": "hecho dijo que ante el uso indebido de", "start": 3827.069, "duration": 5.431}, {"text": "dicha informaci\u00f3n sensible en agravio de", "start": 3830.13, "duration": 4.8}, {"text": "presuntas v\u00edctimas se ha dado parte a", "start": 3832.5, "duration": 4.71}, {"text": "las instancias competentes a fin de que", "start": 3834.93, "duration": 4.08}, {"text": "realicen las investigaciones respectivas", "start": 3837.21, "duration": 3.5}, {"text": "se deslinden las responsabilidades", "start": 3839.01, "duration": 5.069}, {"text": "correspondientes y se apliquen las", "start": 3840.71, "duration": 5.349}, {"text": "sanciones a que haya lugar", "start": 3844.079, "duration": 5.161}, {"text": "la pregunta secretaria es pues como", "start": 3846.059, "duration": 6.601}, {"text": "considera esta acci\u00f3n este anuncio por", "start": 3849.24, "duration": 6.95}, {"text": "parte de la cnh bueno mira como en toda", "start": 3852.66, "duration": 6.449}, {"text": "investigaci\u00f3n y todo lo que tambi\u00e9n lo", "start": 3856.19, "duration": 3.369}, {"text": "hacen", "start": 3859.109, "duration": 3.781}, {"text": "se realiza dentro de sus propias", "start": 3859.559, "duration": 6.361}, {"text": "competencias pues est\u00e1 primero cuidar", "start": 3862.89, "duration": 6.389}, {"text": "tambi\u00e9n la secrec\u00eda y la privacidad de", "start": 3865.92, "duration": 6.199}, {"text": "las personas a las que de alguna manera", "start": 3869.279, "duration": 7.32}, {"text": "est\u00e1 yo no digo investigando pero s\u00ed", "start": 3872.119, "duration": 8.051}, {"text": "digo es revisando los casos que est\u00e1n", "start": 3876.599, "duration": 7.47}, {"text": "ante su la denuncia que han hecho hayan", "start": 3880.17, "duration": 7.379}, {"text": "que ante la cnh de algunas instancias", "start": 3884.069, "duration": 6.87}, {"text": "que de alguna u otra manera estas", "start": 3887.549, "duration": 5.7}, {"text": "personas se han sentido vulnerados y", "start": 3890.939, "duration": 4.711}, {"text": "agraviados en sus en sus derechos de", "start": 3893.249, "duration": 4.44}, {"text": "violaci\u00f3n a sus derechos y yo creo que", "start": 3895.65, "duration": 4.77}, {"text": "en ese sentido digamos sin estar", "start": 3897.689, "duration": 6.06}, {"text": "compar\u00e1ndola con la fiscal\u00eda y las", "start": 3900.42, "duration": 5.449}, {"text": "investigaciones que se hacen las", "start": 3903.749, "duration": 4.141}, {"text": "fiscal\u00edas y en las carpetas de", "start": 3905.869, "duration": 4.21}, {"text": "investigaci\u00f3n que se integran tambi\u00e9n la", "start": 3907.89, "duration": 7.179}, {"text": "cmdh tiene la necesidad de digamos ser", "start": 3910.079, "duration": 8.421}, {"text": "sumamente cuidadosa con los temas de", "start": 3915.069, "duration": 4.931}, {"text": "investigaci\u00f3n que se est\u00e1n llevando a", "start": 3918.5, "duration": 3.45}, {"text": "cabo de violaciones graves a derechos", "start": 3920.0, "duration": 5.4}, {"text": "humanos y que efectivamente hay datos", "start": 3921.95, "duration": 6.96}, {"text": "sensibles hay datos de privacidad que", "start": 3925.4, "duration": 5.969}, {"text": "deben ser cuidados as\u00ed lo establece por", "start": 3928.91, "duration": 4.38}, {"text": "supuesto no solamente la concepci\u00f3n sino", "start": 3931.369, "duration": 4.041}, {"text": "la ley de protecci\u00f3n de datos personales", "start": 3933.29, "duration": 5.309}, {"text": "as\u00ed que en este sentido cuando no se", "start": 3935.41, "duration": 7.3}, {"text": "tiene todav\u00eda la investigaci\u00f3n completa", "start": 3938.599, "duration": 6.121}, {"text": "cuando no se tiene el expediente", "start": 3942.71, "duration": 4.379}, {"text": "completo y se va a emitir la", "start": 3944.72, "duration": 4.859}, {"text": "recomendaci\u00f3n pues desde luego tiene que", "start": 3947.089, "duration": 4.831}, {"text": "cuidar esta privacidad y est\u00e1 secrec\u00eda", "start": 3949.579, "duration": 4.801}, {"text": "de todo lo que est\u00e1 en estos expedientes", "start": 3951.92, "duration": 4.29}, {"text": "y en estas denuncias que se hacen ante", "start": 3954.38, "duration": 3.959}, {"text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos", "start": 3956.21, "duration": 5.129}, {"text": "entonces pues habr\u00eda que ver si ese es", "start": 3958.339, "duration": 4.98}, {"text": "el caso de que todav\u00eda no se hubiera", "start": 3961.339, "duration": 4.171}, {"text": "concluido alguna investigaci\u00f3n se", "start": 3963.319, "duration": 4.02}, {"text": "hubiera concluido algunas actuaciones de", "start": 3965.51, "duration": 4.98}, {"text": "la cnh y que todav\u00eda estuvieran en la en", "start": 3967.339, "duration": 4.74}, {"text": "las digamos", "start": 3970.49, "duration": 4.53}, {"text": "tuvieran que ser y estar dentro de estos", "start": 3972.079, "duration": 4.831}, {"text": "par\u00e1metros de protecci\u00f3n de datos", "start": 3975.02, "duration": 4.68}, {"text": "personales y de y de secrec\u00eda sin", "start": 3976.91, "duration": 4.38}, {"text": "embargo secretar\u00eda en animal", "start": 3979.7, "duration": 4.17}, {"text": "no publicamos ning\u00fan dato que revelar\u00e1", "start": 3981.29, "duration": 5.04}, {"text": "la identidad de los migrantes que", "start": 3983.87, "duration": 4.26}, {"text": "denunciaron pr\u00e1cticamente lo que hicimos", "start": 3986.33, "duration": 5.25}, {"text": "fue evidenciar los testimonios que que", "start": 3988.13, "duration": 7.65}, {"text": "eran acerca de torturas violaciones y", "start": 3991.58, "duration": 6.42}, {"text": "extorsiones que hab\u00edan sufrido nunca", "start": 3995.78, "duration": 5.52}, {"text": "publicamos ning\u00fan nombre e incluso m\u00e1s", "start": 3998.0, "duration": 5.34}, {"text": "bien se trata de informaci\u00f3n de inter\u00e9s", "start": 4001.3, "duration": 5.55}, {"text": "p\u00fablico que una instituci\u00f3n como la cnh", "start": 4003.34, "duration": 6.33}, {"text": "estaba ocultando durante dos a\u00f1os las", "start": 4006.85, "duration": 5.73}, {"text": "denuncias fueron de 2019 y 2020 sin", "start": 4009.67, "duration": 5.25}, {"text": "embargo lo que nos preocupa ahora es m\u00e1s", "start": 4012.58, "duration": 4.28}, {"text": "bien que en lugar de que la cmdh", "start": 4014.92, "duration": 5.61}, {"text": "emprenda una acci\u00f3n justo para prevenir", "start": 4016.86, "duration": 5.23}, {"text": "las violaciones a derechos humanos de", "start": 4020.53, "duration": 3.54}, {"text": "los migrantes m\u00e1s bien est\u00e1 amenazando", "start": 4022.09, "duration": 6.63}, {"text": "al personal que que ten\u00eda a resguardo la", "start": 4024.07, "duration": 8.67}, {"text": "informaci\u00f3n o est\u00e1 m\u00e1s bien amenazado a", "start": 4028.72, "duration": 6.63}, {"text": "quien haya entregado la informaci\u00f3n a un", "start": 4032.74, "duration": 4.11}, {"text": "medio de comunicaci\u00f3n como en este caso", "start": 4035.35, "duration": 3.99}, {"text": "no es riesgoso secretaria una acci\u00f3n", "start": 4036.85, "duration": 3.84}, {"text": "como el de la naturaleza", "start": 4039.34, "duration": 3.69}, {"text": "yo siempre sostenido y lo sostuve", "start": 4040.69, "duration": 3.71}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 4043.03, "duration": 4.54}, {"text": "en relaci\u00f3n a las filtraciones", "start": 4044.4, "duration": 7.62}, {"text": "lamentabil\u00edsima que se tuvieron del caso", "start": 4047.57, "duration": 7.33}, {"text": "ayotzinapa en el peri\u00f3dico reforma yo", "start": 4052.02, "duration": 5.26}, {"text": "siempre he sostenido que", "start": 4054.9, "duration": 5.05}, {"text": "se inicia la investigaci\u00f3n a las", "start": 4057.28, "duration": 5.22}, {"text": "personas que dieron la informaci\u00f3n no al", "start": 4059.95, "duration": 5.46}, {"text": "medio de informaci\u00f3n que lo que lo", "start": 4062.5, "duration": 5.13}, {"text": "public\u00f3 por qu\u00e9 pues porque el medio", "start": 4065.41, "duration": 5.52}, {"text": "tiene esta informaci\u00f3n y en el ejercicio", "start": 4067.63, "duration": 6.27}, {"text": "de su libertad de prensa y de expresi\u00f3n", "start": 4070.93, "duration": 6.75}, {"text": "lo p\u00fablico pero si quien filtr\u00f3 estas", "start": 4073.9, "duration": 6.42}, {"text": "informaciones en realidad yo no tengo", "start": 4077.68, "duration": 5.19}, {"text": "ahorita conocimiento exacto de lo que", "start": 4080.32, "duration": 6.06}, {"text": "pas\u00f3 en esta en esta en esta", "start": 4082.87, "duration": 5.61}, {"text": "investigaci\u00f3n que estaba haciendo la cnh", "start": 4086.38, "duration": 5.19}, {"text": "en esta denuncia que se present\u00f3 ante la", "start": 4088.48, "duration": 5.7}, {"text": "cnv para que se hiciera la investigaci\u00f3n", "start": 4091.57, "duration": 4.59}, {"text": "correspondiente y emitir\u00e1 la", "start": 4094.18, "duration": 4.619}, {"text": "recomendaci\u00f3n y cu\u00e1l era el estatus de", "start": 4096.16, "duration": 4.74}, {"text": "esta investigaci\u00f3n por lo pronto si te", "start": 4098.799, "duration": 4.56}, {"text": "puedo decir categ\u00f3ricamente que no hay", "start": 4100.9, "duration": 4.2}, {"text": "posibilidad de que al medio se le", "start": 4103.359, "duration": 3.241}, {"text": "sancione por dar a conocer esta", "start": 4105.1, "duration": 4.11}, {"text": "investigaci\u00f3n pero por otro lado en mi", "start": 4106.6, "duration": 5.36}, {"text": "opini\u00f3n si no hay estos datos de", "start": 4109.21, "duration": 6.18}, {"text": "privacidad de datos personales de", "start": 4111.96, "duration": 5.23}, {"text": "secrec\u00eda que habr\u00e1 que cuidarse lo que", "start": 4115.39, "duration": 3.48}, {"text": "es una denuncia que se est\u00e1 haciendo de", "start": 4117.19, "duration": 3.66}, {"text": "lo que efectivamente est\u00e1 pasando pues", "start": 4118.87, "duration": 3.989}, {"text": "es ese ese s\u00ed ese ejercicio de la", "start": 4120.85, "duration": 3.09}, {"text": "libertad de expresi\u00f3n", "start": 4122.859, "duration": 3.891}, {"text": "justamente en ese punto secretaria en", "start": 4123.94, "duration": 5.94}, {"text": "esta informaci\u00f3n pues estuvo oculta", "start": 4126.75, "duration": 6.19}, {"text": "durante dos a\u00f1os y la cnh lo que no dijo", "start": 4129.88, "duration": 5.729}, {"text": "ayer es qu\u00e9 va a pasar con esos", "start": 4132.94, "duration": 5.7}, {"text": "testimonios con toda esa informaci\u00f3n y", "start": 4135.609, "duration": 4.891}, {"text": "la pregunta es si la secretar\u00eda de", "start": 4138.64, "duration": 4.07}, {"text": "gobernaci\u00f3n en este caso podr\u00eda", "start": 4140.5, "duration": 5.85}, {"text": "solicitarle justamente alguna alg\u00fan", "start": 4142.71, "duration": 9.43}, {"text": "informe acerca de esto bueno la cnh como", "start": 4146.35, "duration": 7.469}, {"text": "otros organismos constitucionales", "start": 4152.14, "duration": 5.51}, {"text": "aut\u00f3nomos cuestionen precisamente esta", "start": 4153.819, "duration": 6.571}, {"text": "categor\u00eda constitucional o calidad", "start": 4157.65, "duration": 4.81}, {"text": "constitucional de ser \u00f3rganos", "start": 4160.39, "duration": 3.75}, {"text": "constitucionales aut\u00f3nomos", "start": 4162.46, "duration": 4.5}, {"text": "entonces como ellos tienen sus propias", "start": 4164.14, "duration": 6.54}, {"text": "normativas y su propia responsabilidad y", "start": 4166.96, "duration": 5.94}, {"text": "tienen que rendir cuentas tambi\u00e9n como", "start": 4170.68, "duration": 6.84}, {"text": "todos a la poblaci\u00f3n y ser transparentes", "start": 4172.9, "duration": 7.319}, {"text": "en su actuaci\u00f3n pues tambi\u00e9n ah\u00ed hay un", "start": 4177.52, "duration": 4.679}, {"text": "tema de transparencia si t\u00fa dices que", "start": 4180.219, "duration": 4.651}, {"text": "esta investigaci\u00f3n concretamente estuvo", "start": 4182.199, "duration": 5.52}, {"text": "guardada durante los dos \u00faltimos a\u00f1os", "start": 4184.87, "duration": 5.69}, {"text": "hasta donde me est\u00e1s t\u00fa", "start": 4187.719, "duration": 5.101}, {"text": "confirmando pues tambi\u00e9n habr\u00eda que ver", "start": 4190.56, "duration": 3.76}, {"text": "por qu\u00e9 no avanzo esta investigaci\u00f3n", "start": 4192.82, "duration": 3.24}, {"text": "porque no hay resultado sobre esta", "start": 4194.32, "duration": 4.05}, {"text": "investigaci\u00f3n y porque efectivamente", "start": 4196.06, "duration": 4.07}, {"text": "despu\u00e9s de dos a\u00f1os no se dan a conocer", "start": 4198.37, "duration": 4.5}, {"text": "este tipo de situaciones que son", "start": 4200.13, "duration": 5.26}, {"text": "violatorias o que pudieran llegar a ser", "start": 4202.87, "duration": 4.05}, {"text": "violatorias de los derechos humanos", "start": 4205.39, "duration": 4.53}, {"text": "gracias gracias a ti nada m\u00e1s otra", "start": 4206.92, "duration": 6.72}, {"text": "persona aqu\u00ed t\u00fa y ya nos vamos porque", "start": 4209.92, "duration": 7.16}, {"text": "tenemos que ir m\u00e1s para quer\u00e9taro", "start": 4213.64, "duration": 5.79}, {"text": "bueno pues sobre este tema que se dio", "start": 4217.08, "duration": 5.46}, {"text": "ayer un juez le dict\u00f3 prisi\u00f3n preventiva", "start": 4219.43, "duration": 5.19}, {"text": "justificada alonso ancira el empresario", "start": 4222.54, "duration": 4.21}, {"text": "mucha ansiedad y permanecer\u00e1 en el", "start": 4224.62, "duration": 3.6}, {"text": "recurso del norte hasta el pr\u00f3ximo", "start": 4226.75, "duration": 4.05}, {"text": "martes que se va a iniciar bueno ya el", "start": 4228.22, "duration": 5.22}, {"text": "proceso como tal el esto se dio a partir", "start": 4230.8, "duration": 4.26}, {"text": "de una alerta que da la fiscal general", "start": 4233.44, "duration": 3.96}, {"text": "de la rep\u00fablica en torno al riesgo de", "start": 4235.06, "duration": 4.98}, {"text": "fuga que pudiera haber y \u00e9l me hablaste", "start": 4237.4, "duration": 4.49}, {"text": "un poquito m\u00e1s despacio por favor si", "start": 4240.04, "duration": 4.56}, {"text": "esto se da a partir de la alerta que da", "start": 4241.89, "duration": 4.48}, {"text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en", "start": 4244.6, "duration": 4.26}, {"text": "torno a un riesgo que pudiera haber", "start": 4246.37, "duration": 4.44}, {"text": "respecto de la fuga que pudiera", "start": 4248.86, "duration": 3.54}, {"text": "emprender el empresario", "start": 4250.81, "duration": 3.45}, {"text": "ante esto bueno \u00e9l yo ofrece una", "start": 4252.4, "duration": 3.69}, {"text": "garant\u00eda de dos millones de d\u00f3lares", "start": 4254.26, "duration": 3.06}, {"text": "preguntarle si en", "start": 4256.09, "duration": 3.089}, {"text": "y bueno ya en alg\u00fan momento el", "start": 4257.32, "duration": 3.39}, {"text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 4259.179, "duration": 4.681}, {"text": "hab\u00eda mencionado que pues una vez que", "start": 4260.71, "duration": 5.07}, {"text": "repare el da\u00f1o entregando los 200", "start": 4263.86, "duration": 4.62}, {"text": "millones de d\u00f3lares que pag\u00f3 que lo que", "start": 4265.78, "duration": 4.74}, {"text": "vendi\u00f3 a sobreprecio la planta", "start": 4268.48, "duration": 4.53}, {"text": "agronitrogenados pudiera estar de alguna", "start": 4270.52, "duration": 5.01}, {"text": "manera pues otorgando es una especie de", "start": 4273.01, "duration": 5.01}, {"text": "perd\u00f3n preguntarle si esto es posible si", "start": 4275.53, "duration": 5.1}, {"text": "le alcanzar\u00e1 para pagar su libertad si", "start": 4278.02, "duration": 5.969}, {"text": "se acoge un criterio de oportunidad s\u00ed y", "start": 4280.63, "duration": 7.859}, {"text": "si dice y si devuelve todo lo que pues", "start": 4283.989, "duration": 9.081}, {"text": "es costo esta planta de nitrogenados por", "start": 4288.489, "duration": 8.971}, {"text": "qu\u00e9 es que realmente fue su valor fue", "start": 4293.07, "duration": 7.54}, {"text": "muy superior a lo que los aval\u00faos", "start": 4297.46, "duration": 6.029}, {"text": "habr\u00edan establecido o sea lo que se pag\u00f3", "start": 4300.61, "duration": 5.219}, {"text": "por esta planta fue muy superior a lo", "start": 4303.489, "duration": 4.92}, {"text": "que los aval\u00faos y lo que realmente est\u00e1", "start": 4305.829, "duration": 5.341}, {"text": "la plata parece que la planta es m\u00e1s", "start": 4308.409, "duration": 5.73}, {"text": "chatarra que otra cosa entonces este", "start": 4311.17, "duration": 7.819}, {"text": "pues ya con aval\u00faos con un proceso legal", "start": 4314.139, "duration": 9.29}, {"text": "s\u00f3lido al cual s\u00ed le dar\u00eda oportunidad d", "start": 4318.989, "duration": 7.88}, {"text": "al se\u00f1or han sido devolviendo", "start": 4323.429, "duration": 6.75}, {"text": "precisamente estos recursos esta es", "start": 4326.869, "duration": 7.12}, {"text": "aceptar es aceptar que efectivamente", "start": 4330.179, "duration": 7.38}, {"text": "hubo un tema de sobreprecio y hubo un", "start": 4333.989, "duration": 8.97}, {"text": "tema de pues enriquecimiento indebido o", "start": 4337.559, "duration": 8.91}, {"text": "il\u00edcito y entonces si acogerse a", "start": 4342.959, "duration": 5.43}, {"text": "criterio de oportunidad si podr\u00eda tener", "start": 4346.469, "duration": 5.67}, {"text": "esa opci\u00f3n porque el sistema de justicia", "start": 4348.389, "duration": 6.871}, {"text": "penal acusatorio as\u00ed lo permite", "start": 4352.139, "duration": 5.82}, {"text": "gracia secreta en un segundo tema pues", "start": 4355.26, "duration": 5.699}, {"text": "lo que surge a ayer como reacci\u00f3n por", "start": 4357.959, "duration": 4.62}, {"text": "parte de la periodista lydia cacho en", "start": 4360.959, "duration": 3.51}, {"text": "torno a lo que usted mencion\u00f3 respecto", "start": 4362.579, "duration": 5.37}, {"text": "de las violaciones graves que hubo en el", "start": 4364.469, "duration": 5.701}, {"text": "caso del ex gobernador de puebla mario", "start": 4367.949, "duration": 6.061}, {"text": "mar\u00edn preguntarle a ella lo que ayer", "start": 4370.17, "duration": 6.059}, {"text": "mencionaba es que cuando usted estaba", "start": 4374.01, "duration": 5.64}, {"text": "como ministra esto en 2007 que se vot\u00f3 a", "start": 4376.229, "duration": 5.881}, {"text": "favor de desestimar en una investigaci\u00f3n", "start": 4379.65, "duration": 5.429}, {"text": "en contra del ex gober pues y que usted", "start": 4382.11, "duration": 5.31}, {"text": "vot\u00f3 a favor de desestimar este esta", "start": 4385.079, "duration": 4.65}, {"text": "investigaci\u00f3n no fue a favor del", "start": 4387.42, "duration": 5.489}, {"text": "gobernador de puebla no del ex", "start": 4389.729, "duration": 5.73}, {"text": "gobernador de puebla y hay una precisi\u00f3n", "start": 4392.909, "duration": 5.73}, {"text": "no fue a favor del ex gobernador del", "start": 4395.459, "duration": 7.111}, {"text": "pueblo de desestimar simple media de las", "start": 4398.639, "duration": 6.09}, {"text": "violaciones graves yo ah\u00ed termin\u00e9 ah\u00ed", "start": 4402.57, "duration": 4.35}, {"text": "est\u00e1 en la versi\u00f3n estenogr\u00e1fica que", "start": 4404.729, "duration": 4.5}, {"text": "ustedes pueden recuperar yo le dije que", "start": 4406.92, "duration": 4.679}, {"text": "si hab\u00eda habido violaciones a sus", "start": 4409.229, "duration": 5.48}, {"text": "derechos humanos que podr\u00edan ser", "start": 4411.599, "duration": 5.58}, {"text": "resarcidas a trav\u00e9s de los medios", "start": 4414.709, "duration": 5.711}, {"text": "ordinarios de defensa como es el amparo", "start": 4417.179, "duration": 6.421}, {"text": "y que para el par\u00e1metro de gravedad de", "start": 4420.42, "duration": 5.43}, {"text": "violaci\u00f3n graves a los derechos humanos", "start": 4423.6, "duration": 4.349}, {"text": "hab\u00edamos resuelto el caso de aguas", "start": 4425.85, "duration": 3.81}, {"text": "blancas que era la matanza de aguas", "start": 4427.949, "duration": 4.111}, {"text": "blancas la interpretaci\u00f3n que se hizo en", "start": 4429.66, "duration": 4.05}, {"text": "ese momento del art\u00edculo 97", "start": 4432.06, "duration": 4.95}, {"text": "constitucional de violaciones graves fue", "start": 4433.71, "duration": 7.32}, {"text": "el par\u00e1metro de esta matanza y que el", "start": 4437.01, "duration": 6.72}, {"text": "traslado de ella que por cierto cuando", "start": 4441.03, "duration": 4.89}, {"text": "lleg\u00f3 a puebla se pag\u00f3 una fianza y", "start": 4443.73, "duration": 5.52}, {"text": "nunca pis\u00f3 la la la c\u00e1rcel", "start": 4445.92, "duration": 5.7}, {"text": "ustedes saben eso perfectamente que lo", "start": 4449.25, "duration": 4.5}, {"text": "que s\u00ed fue verdaderamente terrible fue", "start": 4451.62, "duration": 5.01}, {"text": "el traslado desde canc\u00fan hasta la ciudad", "start": 4453.75, "duration": 6.42}, {"text": "de puebla y que al final del d\u00eda", "start": 4456.63, "duration": 6.99}, {"text": "la organizaci\u00f3n de naciones unidas dio", "start": 4460.17, "duration": 5.13}, {"text": "una", "start": 4463.62, "duration": 4.22}, {"text": "digamos o fue un", "start": 4465.3, "duration": 5.29}, {"text": "m\u00e1s que una resoluci\u00f3n es una", "start": 4467.84, "duration": 4.83}, {"text": "recomendaci\u00f3n que se acat\u00f3 por la", "start": 4470.59, "duration": 4.569}, {"text": "secretaria de gobernacion para darle la", "start": 4472.67, "duration": 4.739}, {"text": "disculpa p\u00fablica eso fue lo que yo dije", "start": 4475.159, "duration": 5.221}, {"text": "que incluso como toda detenci\u00f3n como", "start": 4477.409, "duration": 5.821}, {"text": "todo traslado de tant\u00edsimas horas pues", "start": 4480.38, "duration": 5.19}, {"text": "pr\u00e1cticamente es una tortura de car\u00e1cter", "start": 4483.23, "duration": 6.0}, {"text": "psicol\u00f3gico y as\u00ed lo dije textual pero", "start": 4485.57, "duration": 7.589}, {"text": "que pudo haber interpuesto los recursos", "start": 4489.23, "duration": 6.119}, {"text": "ordinarios del amparo para no ser", "start": 4493.159, "duration": 5.46}, {"text": "trasladada y desde luego pag\u00f3 la fianza", "start": 4495.349, "duration": 6.321}, {"text": "para no ser", "start": 4498.619, "duration": 5.33}, {"text": "privada de su libertad y tambi\u00e9n si", "start": 4501.67, "duration": 3.54}, {"text": "usted coment\u00f3", "start": 4503.949, "duration": 5.131}, {"text": "esto es aqu\u00ed hay que hacer una l\u00ednea", "start": 4505.21, "duration": 7.05}, {"text": "divisoria muy clara y muy precisa no se", "start": 4509.08, "duration": 6.63}, {"text": "estaba revisando la publicaci\u00f3n sino la", "start": 4512.26, "duration": 5.49}, {"text": "orden de aprehensi\u00f3n que se gir\u00f3 desde", "start": 4515.71, "duration": 5.88}, {"text": "puebla s\u00ed precisamente en base a delitos", "start": 4517.75, "duration": 5.64}, {"text": "que ya por cierto fueron derogados", "start": 4521.59, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e1cticamente todas las legislaciones de", "start": 4523.39, "duration": 7.17}, {"text": "la de las entidades federativas entonces", "start": 4526.69, "duration": 7.2}, {"text": "se gir\u00f3 esta orden de aprensi\u00f3n que se", "start": 4530.56, "duration": 5.34}, {"text": "tiene convenios de colaboraci\u00f3n con las", "start": 4533.89, "duration": 4.38}, {"text": "diversas polic\u00edas los diversos cuerpos", "start": 4535.9, "duration": 3.93}, {"text": "polic\u00edacos de las diversas entidades", "start": 4538.27, "duration": 4.73}, {"text": "federativas y en ese sentido creo que", "start": 4539.83, "duration": 7.349}, {"text": "una suspensi\u00f3n por parte de un juez para", "start": 4543.0, "duration": 8.52}, {"text": "su traslado hubiese sido un", "start": 4547.179, "duration": 8.061}, {"text": "pues un recurso legal absolutamente", "start": 4551.52, "duration": 5.54}, {"text": "viable", "start": 4555.24, "duration": 3.71}, {"text": "preguntarle si en ese momento tambi\u00e9n", "start": 4557.06, "duration": 5.67}, {"text": "usted coment\u00f3 que en efecto es pregunta", "start": 4558.95, "duration": 7.5}, {"text": "esta tortura pudo no haber sido ordenada", "start": 4562.73, "duration": 5.52}, {"text": "por el gobernador y que ahora bueno se", "start": 4566.45, "duration": 4.8}, {"text": "est\u00e1 comprobando que fue jon ayer dije", "start": 4568.25, "duration": 5.64}, {"text": "que obviamente todos en este pa\u00eds", "start": 4571.25, "duration": 4.61}, {"text": "tenemos derecho a un juicio justo", "start": 4573.89, "duration": 4.98}, {"text": "tenemos derecho a aprobar tenemos", "start": 4575.86, "duration": 5.41}, {"text": "derecho a la presunci\u00f3n de inocencia y", "start": 4578.87, "duration": 4.92}, {"text": "tenemos derecho a un debido proceso y", "start": 4581.27, "duration": 5.31}, {"text": "garant\u00eda de audiencia aunque a muchos no", "start": 4583.79, "duration": 6.75}, {"text": "les guste ni les parezca que yo insista", "start": 4586.58, "duration": 6.6}, {"text": "en los juicios justos y en la presunci\u00f3n", "start": 4590.54, "duration": 4.17}, {"text": "de inocencia y en la garant\u00eda de", "start": 4593.18, "duration": 3.54}, {"text": "audiencia s\u00f3lo la \u00faltima precisi\u00f3n en", "start": 4594.71, "duration": 4.38}, {"text": "este tema en este \u00faltimo tema que tiene", "start": 4596.72, "duration": 4.02}, {"text": "que ver con lo de lydia cacho", "start": 4599.09, "duration": 4.17}, {"text": "ayer ella mencionaba que precisamente lo", "start": 4600.74, "duration": 5.16}, {"text": "que ella considera es que usted la", "start": 4603.26, "duration": 4.89}, {"text": "traicion\u00f3 como a otras v\u00edctimas y", "start": 4605.9, "duration": 5.31}, {"text": "tambi\u00e9n parte de lo que ayer pudimos ver", "start": 4608.15, "duration": 4.38}, {"text": "en una entrevista que le hizo carmen", "start": 4611.21, "duration": 3.63}, {"text": "aristegui a genaro g\u00f3ngora pimentel \u00e9l", "start": 4612.53, "duration": 4.2}, {"text": "mencionaba que usted cambi\u00f3 su voto de", "start": 4614.84, "duration": 4.29}, {"text": "\u00faltimo momento al decir la 'la de", "start": 4616.73, "duration": 4.68}, {"text": "expresar la frase no nos van a dejar y", "start": 4619.13, "duration": 3.78}, {"text": "que por este voto se desestim\u00f3 una", "start": 4621.41, "duration": 2.49}, {"text": "investigaci\u00f3n en contra", "start": 4622.91, "duration": 4.08}, {"text": "el voto fueron de seis ministros no nada", "start": 4623.9, "duration": 8.37}, {"text": "m\u00e1s m\u00edo cada uno vot\u00f3 en este asunto eso", "start": 4626.99, "duration": 7.35}, {"text": "fue una situaci\u00f3n yo no pude haber", "start": 4632.27, "duration": 5.13}, {"text": "cambiado a m\u00ed mi voto si lo que me en", "start": 4634.34, "duration": 4.77}, {"text": "alguna ocasi\u00f3n precisamente con el", "start": 4637.4, "duration": 3.12}, {"text": "reglamento de energ\u00eda el\u00e9ctrica al", "start": 4639.11, "duration": 3.66}, {"text": "\u00faltimo minuto por cierto pero en este", "start": 4640.52, "duration": 3.71}, {"text": "caso no", "start": 4642.77, "duration": 4.25}, {"text": "y en este caso lo que hice fue hacer un", "start": 4644.23, "duration": 5.52}, {"text": "recuento y una relator\u00eda de lo que le", "start": 4647.02, "duration": 4.469}, {"text": "hab\u00eda sucedido a ella desde el momento", "start": 4649.75, "duration": 3.87}, {"text": "de su detenci\u00f3n hasta el momento en que", "start": 4651.489, "duration": 4.591}, {"text": "se puso a disposici\u00f3n de la juez que", "start": 4653.62, "duration": 3.6}, {"text": "hab\u00eda girado el orden de aprensi\u00f3n", "start": 4656.08, "duration": 4.08}, {"text": "cuando se dio la fianza y cuando ella", "start": 4657.22, "duration": 6.24}, {"text": "qued\u00f3 en libertad condicional", "start": 4660.16, "duration": 5.31}, {"text": "que no est\u00e1 diciendo la conciencia", "start": 4663.46, "duration": 5.34}, {"text": "tranquila all\u00ed est\u00e1n los de la versi\u00f3n", "start": 4665.47, "duration": 6.03}, {"text": "estenogr\u00e1fica ah\u00ed est\u00e1n las actuaciones", "start": 4668.8, "duration": 6.12}, {"text": "ah\u00ed est\u00e1 lo que pas\u00f3 con ella y ah\u00ed est\u00e1", "start": 4671.5, "duration": 7.17}, {"text": "el par\u00e1metro de gravedad o no de los de", "start": 4674.92, "duration": 5.73}, {"text": "las violaciones a los derechos humanos", "start": 4678.67, "duration": 5.37}, {"text": "por supuesto el amparo procede cuando se", "start": 4680.65, "duration": 7.14}, {"text": "violan derechos es decir cualquier", "start": 4684.04, "duration": 6.48}, {"text": "persona que estima que se le han violado", "start": 4687.79, "duration": 5.58}, {"text": "sus derechos acude en ese momento mismo", "start": 4690.52, "duration": 5.85}, {"text": "al amparo porque el amparo es el recurso", "start": 4693.37, "duration": 6.03}, {"text": "legal yo creo que m\u00e1s importante en el", "start": 4696.37, "duration": 5.55}, {"text": "mundo porque fue uno de los primeros", "start": 4699.4, "duration": 5.79}, {"text": "pa\u00edses que estableci\u00f3 en el siglo 19 el", "start": 4701.92, "duration": 7.22}, {"text": "amparo como el recurso efectivo", "start": 4705.19, "duration": 7.34}, {"text": "y protegerse de la relaci\u00f3n a los", "start": 4709.14, "duration": 6.69}, {"text": "derechos humanos y si te puedo decir que", "start": 4712.53, "duration": 7.26}, {"text": "la relator\u00eda de todo esto que aconteci\u00f3", "start": 4715.83, "duration": 7.17}, {"text": "con ella desde su detenci\u00f3n hasta su", "start": 4719.79, "duration": 6.36}, {"text": "puesta a disposici\u00f3n y le pago de la", "start": 4723.0, "duration": 5.73}, {"text": "fianza pues fue un procedimiento", "start": 4726.15, "duration": 6.09}, {"text": "judicial un procedimiento judicial que", "start": 4728.73, "duration": 6.18}, {"text": "se llev\u00f3 a cabo se gir\u00f3 una orden de", "start": 4732.24, "duration": 5.58}, {"text": "presi\u00f3n se pide colaboraci\u00f3n a las", "start": 4734.91, "duration": 6.36}, {"text": "instancias de la polic\u00eda de canc\u00fan", "start": 4737.82, "duration": 8.13}, {"text": "quintana roo se traslada y se llega a", "start": 4741.27, "duration": 8.01}, {"text": "poner a disposici\u00f3n de la juez y la juez", "start": 4745.95, "duration": 5.58}, {"text": "obviamente le otorga su libertad", "start": 4749.28, "duration": 5.19}, {"text": "condicional por haber pagado la fianza", "start": 4751.53, "duration": 7.68}, {"text": "entonces la gravedad la gravedad digamos", "start": 4754.47, "duration": 8.85}, {"text": "el est\u00e1ndar de gravedad del art\u00edculo 97", "start": 4759.21, "duration": 7.98}, {"text": "constitucional cuando la primera vez que", "start": 4763.32, "duration": 7.56}, {"text": "se utiliz\u00f3 fue en las elecciones de le\u00f3n", "start": 4767.19, "duration": 6.81}, {"text": "guanajuato alrededor de los 40", "start": 4770.88, "duration": 5.859}, {"text": "de mil novecientos cuarenta y tantos", "start": 4774.0, "duration": 5.8}, {"text": "pero posteriormente hab\u00eda hecho poco uso", "start": 4776.739, "duration": 6.661}, {"text": "de la de la facultad de investigaci\u00f3n de", "start": 4779.8, "duration": 4.739}, {"text": "la corte", "start": 4783.4, "duration": 3.27}, {"text": "acerca de las violaciones graves de", "start": 4784.539, "duration": 4.5}, {"text": "derechos humanos y cuando tuvimos la", "start": 4786.67, "duration": 4.049}, {"text": "oportunidad de pronunciarnos nos", "start": 4789.039, "duration": 3.511}, {"text": "pronunciamos justo cuando estaba", "start": 4790.719, "duration": 5.101}, {"text": "empezando el sexenio de del presidente", "start": 4792.55, "duration": 7.049}, {"text": "zedillo recuerdo perfectamente cuando se", "start": 4795.82, "duration": 6.089}, {"text": "ocult\u00f3 la informaci\u00f3n sobre la matanza", "start": 4799.599, "duration": 4.801}, {"text": "de los campesinos en el vado de aguas", "start": 4801.909, "duration": 4.92}, {"text": "blancas y ese fue el par\u00e1metro de", "start": 4804.4, "duration": 6.509}, {"text": "gravedad la interpretaci\u00f3n de gravedad", "start": 4806.829, "duration": 7.011}, {"text": "de violaci\u00f3n a los derechos humanos", "start": 4810.909, "duration": 4.801}, {"text": "cualquier violaci\u00f3n a los derechos", "start": 4813.84, "duration": 5.29}, {"text": "humanos es graves y cualquier relaci\u00f3n a", "start": 4815.71, "duration": 5.279}, {"text": "tus derechos a cualquiera de ustedes es", "start": 4819.13, "duration": 4.38}, {"text": "graves y ah\u00ed est\u00e1 la interposici\u00f3n del", "start": 4820.989, "duration": 4.59}, {"text": "amparo para resarcir esta violaci\u00f3n", "start": 4823.51, "duration": 6.299}, {"text": "tambi\u00e9n y es un yo dir\u00eda es un legado de", "start": 4825.579, "duration": 6.501}, {"text": "mexico al mundo", "start": 4829.809, "duration": 4.821}, {"text": "el tema del amparo no hubo presiones", "start": 4832.08, "duration": 4.47}, {"text": "para que no investigando estoy relatando", "start": 4834.63, "duration": 4.84}, {"text": "porque vote como vote", "start": 4836.55, "duration": 5.94}, {"text": "muchas gracias", "start": 4839.47, "duration": 3.02}]