[{"text": "aqu\u00ed est\u00e1n los datos que siempre", "start": 0.0, "duration": 2.97}, {"text": "presentamos hemos incorporado a las", "start": 1.26, "duration": 4.89}, {"text": "personas recuperadas tenemos estos casos", "start": 2.97, "duration": 5.64}, {"text": "confirmados las personas recuperadas y", "start": 6.15, "duration": 4.4}, {"text": "las muy lamentables defunciones", "start": 8.61, "duration": 5.22}, {"text": "acumuladas desde el 28 de febrero cuando", "start": 10.55, "duration": 5.68}, {"text": "tuvimos el primer caso y vean ustedes en", "start": 13.83, "duration": 3.84}, {"text": "la gr\u00e1fica que estaremos presentando", "start": 16.23, "duration": 4.469}, {"text": "todos los d\u00edas de acuerdo a las semanas", "start": 17.67, "duration": 6.689}, {"text": "epidemiol\u00f3gicas hemos agrupado las datos", "start": 20.699, "duration": 5.25}, {"text": "de acuerdo a la semana en que van", "start": 24.359, "duration": 4.731}, {"text": "ocurriendo y tenemos hasta este momento", "start": 25.949, "duration": 6.661}, {"text": "estas proporciones de c\u00f3mo se ha", "start": 29.09, "duration": 6.34}, {"text": "distribuido el conjunto de los casos que", "start": 32.61, "duration": 6.0}, {"text": "han sido registrados en recuperados y en", "start": 35.43, "duration": 7.34}, {"text": "lamentables defunciones la siguiente", "start": 38.61, "duration": 4.16}, {"text": "aqu\u00ed tenemos cuando agregamos adem\u00e1s los", "start": 42.99, "duration": 6.51}, {"text": "casos que todav\u00eda estaban sospechosos y", "start": 46.26, "duration": 5.67}, {"text": "les aplicamos el porcentaje de", "start": 49.5, "duration": 4.74}, {"text": "positividad qu\u00e9 quiere decir esto", "start": 51.93, "duration": 3.96}, {"text": "la se\u00f1al es la misma es muy parecida", "start": 54.24, "duration": 4.2}, {"text": "pero para recordar que la vigilancia", "start": 55.89, "duration": 5.46}, {"text": "tecnol\u00f3gica en m\u00e9xico empieza desde el", "start": 58.44, "duration": 5.49}, {"text": "momento en que se detectan los casos por", "start": 61.35, "duration": 4.17}, {"text": "sus caracter\u00edsticas cl\u00ednicas cuando", "start": 63.93, "duration": 3.66}, {"text": "tienen los s\u00edntomas no hay que esperar", "start": 65.52, "duration": 4.56}, {"text": "el resultado de la prueba para actuar", "start": 67.59, "duration": 4.83}, {"text": "para actuar y lograr el aislamiento de", "start": 70.08, "duration": 5.46}, {"text": "las personas de manera preventiva los", "start": 72.42, "duration": 5.7}, {"text": "estudios de contacto y dem\u00e1s actividades", "start": 75.54, "duration": 5.25}, {"text": "de contenci\u00f3n y de mitigaci\u00f3n la", "start": 78.12, "duration": 5.18}, {"text": "siguiente", "start": 80.79, "duration": 2.51}, {"text": "y ahora vamos a enfocarnos dijimos que", "start": 83.98, "duration": 4.05}, {"text": "\u00edbamos a estar tratando una entidad", "start": 86.38, "duration": 3.84}, {"text": "federativa por d\u00eda vamos a empezar con", "start": 88.03, "duration": 4.2}, {"text": "la ciudad de mexico porque la ciudad de", "start": 90.22, "duration": 4.47}, {"text": "mexico porque ha sido la regi\u00f3n donde", "start": 92.23, "duration": 4.89}, {"text": "empez\u00f3 la epidemia el 28 de febrero y", "start": 94.69, "duration": 4.86}, {"text": "tambi\u00e9n la regi\u00f3n que ha tenido la mayor", "start": 97.12, "duration": 6.39}, {"text": "carga acumulada de casos y vemos que", "start": 99.55, "duration": 7.47}, {"text": "hemos tenido 52 mil 658 casos", "start": 103.51, "duration": 9.5}, {"text": "confirmados registrados y tambi\u00e9n los", "start": 107.02, "duration": 9.03}, {"text": "35.331 que han sido recuperados que se", "start": 113.01, "duration": 5.44}, {"text": "estima han sido recuperadas recordar que", "start": 116.05, "duration": 5.04}, {"text": "definimos la recuperaci\u00f3n a partir de", "start": 118.45, "duration": 4.5}, {"text": "los d\u00edas transcurridos desde el inicio", "start": 121.09, "duration": 3.81}, {"text": "de los s\u00edntomas es hasta cierto punto", "start": 122.95, "duration": 3.12}, {"text": "arbitrario", "start": 124.9, "duration": 3.66}, {"text": "consideramos 14 d\u00edas para las personas", "start": 126.07, "duration": 4.86}, {"text": "que est\u00e1n ambulatorias y para los casos", "start": 128.56, "duration": 5.16}, {"text": "hospitalizados tenemos documentado que", "start": 130.93, "duration": 5.64}, {"text": "si no han tenido un lamentable deceso", "start": 133.72, "duration": 6.26}, {"text": "todav\u00eda se encuentran en el proceso de", "start": 136.57, "duration": 7.71}, {"text": "atenci\u00f3n la noticia positiva aqu\u00ed desde", "start": 139.98, "duration": 8.04}, {"text": "luego es que vemos ya desde la semana 23", "start": 144.28, "duration": 6.16}, {"text": "un descenso y este", "start": 148.02, "duration": 4.58}, {"text": "ha sido ya progresivo tenemos dos", "start": 150.44, "duration": 4.08}, {"text": "semanas consecutivas en donde ha", "start": 152.6, "duration": 4.35}, {"text": "existido un descenso en el n\u00famero de", "start": 154.52, "duration": 4.86}, {"text": "casos registrados en la ciudad de mexico", "start": 156.95, "duration": 5.04}, {"text": "lo mismo la hospitalizaci\u00f3n y lo mismo", "start": 159.38, "duration": 6.0}, {"text": "las defunciones que est\u00e1n en la curva de", "start": 161.99, "duration": 6.63}, {"text": "color azul marino al final la cantidad", "start": 165.38, "duration": 6.0}, {"text": "de muertes diarias desafortunadas todas", "start": 168.62, "duration": 4.71}, {"text": "ellas en la ciudad de mexico va", "start": 171.38, "duration": 3.98}, {"text": "disminuyendo va disminuyendo ya", "start": 173.33, "duration": 4.17}, {"text": "progresiva y sostenidamente en los", "start": 175.36, "duration": 6.69}, {"text": "\u00faltimos 15 d\u00edas la siguiente", "start": 177.5, "duration": 4.55}, {"text": "lo mismo pero para considerando los", "start": 182.46, "duration": 6.09}, {"text": "casos todav\u00eda en estado de sospechosos y", "start": 185.46, "duration": 4.74}, {"text": "esto tambi\u00e9n simplemente esto lo", "start": 188.55, "duration": 3.96}, {"text": "pondremos por algunos pocos d\u00edas para", "start": 190.2, "duration": 4.59}, {"text": "mostrar la consistencia de las dos", "start": 192.51, "duration": 3.78}, {"text": "grandes se\u00f1ales de la vigilancia", "start": 194.79, "duration": 3.54}, {"text": "epidemiol\u00f3gica la que depende de pruebas", "start": 196.29, "duration": 4.08}, {"text": "y la que no necesita esperar el", "start": 198.33, "duration": 3.9}, {"text": "resultado de las pruebas que desde luego", "start": 200.37, "duration": 4.92}, {"text": "es el primer frente de la vigilancia de", "start": 202.23, "duration": 6.13}, {"text": "esta enfermedad la siguiente", "start": 205.29, "duration": 5.23}, {"text": "ahora tenemos el mosaico ayer lo", "start": 208.36, "duration": 4.2}, {"text": "presentamos para las 32 entidades", "start": 210.52, "duration": 4.83}, {"text": "federativas y justamente destaca vamos a", "start": 212.56, "duration": 5.43}, {"text": "la ciudad de mexico como la que hasta", "start": 215.35, "duration": 4.95}, {"text": "las \u00faltimas dos semanas hab\u00eda tenido la", "start": 217.99, "duration": 4.89}, {"text": "mayor intensidad de la incidencia la", "start": 220.3, "duration": 4.65}, {"text": "mayor magnitud de la incidencia en este", "start": 222.88, "duration": 3.57}, {"text": "momento lo presentamos con un enfoque", "start": 224.95, "duration": 5.04}, {"text": "las 16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico", "start": 226.45, "duration": 6.6}, {"text": "para situar d\u00f3nde se encuentra la mayor", "start": 229.99, "duration": 5.61}, {"text": "incidencia y por lo tanto la mayor", "start": 233.05, "duration": 5.01}, {"text": "intensidad lo que estamos mostrando aqu\u00ed", "start": 235.6, "duration": 6.0}, {"text": "es casos por cada 100.000 habitantes que", "start": 238.06, "duration": 6.03}, {"text": "han sido estimados en cada una de las", "start": 241.6, "duration": 5.07}, {"text": "semanas epidemiol\u00f3gicas y aqu\u00ed vemos que", "start": 244.09, "duration": 5.399}, {"text": "la alcald\u00eda de iztapalapa y la alcald\u00eda", "start": 246.67, "duration": 6.21}, {"text": "de gustavo adolfo madero son las que se", "start": 249.489, "duration": 6.631}, {"text": "encuentran con la mayor intensidad a lo", "start": 252.88, "duration": 5.789}, {"text": "largo del tiempo pero incluso estas dos", "start": 256.12, "duration": 5.549}, {"text": "alcald\u00edas han empezado ya esta fase de", "start": 258.669, "duration": 4.801}, {"text": "descenso recordar c\u00f3mo se interpreta", "start": 261.669, "duration": 4.951}, {"text": "este gr\u00e1fico esta imagen donde se ve m\u00e1s", "start": 263.47, "duration": 6.21}, {"text": "rojo quiere decir una mayor intensidad", "start": 266.62, "duration": 5.75}, {"text": "para claridad est\u00e1 el n\u00famero espec\u00edfico", "start": 269.68, "duration": 4.889}, {"text": "n\u00famero de casos por 100.000", "start": 272.37, "duration": 4.449}, {"text": "es lo que quiere decir el n\u00famero que", "start": 274.569, "duration": 4.02}, {"text": "est\u00e1 en cada una de las casillas pero", "start": 276.819, "duration": 4.44}, {"text": "para pronta identificaci\u00f3n se ve la", "start": 278.589, "duration": 5.401}, {"text": "intensidad del color en la gr\u00e1fica la", "start": 281.259, "duration": 5.071}, {"text": "siguiente por favor", "start": 283.99, "duration": 4.98}, {"text": "y aqu\u00ed tenemos un enfoque de las curvas", "start": 286.33, "duration": 5.79}, {"text": "epid\u00e9micas por alcald\u00eda precisamente", "start": 288.97, "duration": 5.939}, {"text": "para tener esta desagregaci\u00f3n tambi\u00e9n a", "start": 292.12, "duration": 5.19}, {"text": "nivel de alcald\u00eda existen distintas", "start": 294.909, "duration": 5.76}, {"text": "velocidades de propagaci\u00f3n de la", "start": 297.31, "duration": 6.0}, {"text": "epidemia y distintas curvas epid\u00e9micas", "start": 300.669, "duration": 5.011}, {"text": "de acuerdo al n\u00famero de casos diarios", "start": 303.31, "duration": 5.069}, {"text": "que se presentan aqu\u00ed lo que tenemos es", "start": 305.68, "duration": 4.32}, {"text": "tambi\u00e9n una curva epid\u00e9mica de", "start": 308.379, "duration": 3.451}, {"text": "incidencias es decir en todas las", "start": 310.0, "duration": 4.379}, {"text": "situaciones que presentamos son casos", "start": 311.83, "duration": 5.22}, {"text": "por 100.000 habitantes precisamente para", "start": 314.379, "duration": 5.97}, {"text": "no incurrir en el error de comunicaci\u00f3n", "start": 317.05, "duration": 5.88}, {"text": "que se ha presentado recientemente pero", "start": 320.349, "duration": 5.19}, {"text": "de manera repetida en algunos medios", "start": 322.93, "duration": 5.039}, {"text": "p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n algunos diarios", "start": 325.539, "duration": 5.001}, {"text": "de circulaci\u00f3n nacional", "start": 327.969, "duration": 5.211}, {"text": "casos por 100.000 habitantes y tenemos", "start": 330.54, "duration": 5.31}, {"text": "como se muestra iztapalapa y la", "start": 333.18, "duration": 4.83}, {"text": "delegacion gustavo adolfo madero como", "start": 335.85, "duration": 4.07}, {"text": "las dos que tuvieron la mayor intensidad", "start": 338.01, "duration": 4.86}, {"text": "seguidas de tlalpan \u00e1lvaro obreg\u00f3n y", "start": 339.92, "duration": 5.95}, {"text": "xochimilco y luego las dos con menor", "start": 342.87, "duration": 5.3}, {"text": "transmisi\u00f3n benito ju\u00e1rez y cuajimalpa", "start": 345.87, "duration": 5.19}, {"text": "vean ustedes que en general el patr\u00f3n", "start": 348.17, "duration": 5.11}, {"text": "incluso en las que alcanzaron las", "start": 351.06, "duration": 5.4}, {"text": "mayores incidencias ya es descendente de", "start": 353.28, "duration": 6.33}, {"text": "una manera sostenida y otras no tuvieron", "start": 356.46, "duration": 6.63}, {"text": "una intensidad tan alta medida por la", "start": 359.61, "duration": 5.37}, {"text": "incidencia casos por 100.000 habitantes", "start": 363.09, "duration": 4.98}, {"text": "pero se encuentran ya en declive y otras", "start": 364.98, "duration": 6.09}, {"text": "m\u00e1s est\u00e1n en esta transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta", "start": 368.07, "duration": 4.89}, {"text": "no ponemos todas para no saturar el", "start": 371.07, "duration": 4.68}, {"text": "gr\u00e1fico son las m\u00e1s representativas de", "start": 372.96, "duration": 6.77}, {"text": "acuerdo a la informaci\u00f3n la siguiente", "start": 375.75, "duration": 3.98}, {"text": "ah\u00ed terminamos este peque\u00f1o y breve", "start": 379.99, "duration": 5.07}, {"text": "resumen sobre la ciudad de mexico con la", "start": 382.48, "duration": 4.38}, {"text": "buena noticia de que en la ciudad de", "start": 385.06, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9xico estamos teniendo este descenso ya", "start": 386.86, "duration": 7.02}, {"text": "sostenido pero debe quedar muy claro el", "start": 389.5, "duration": 7.41}, {"text": "proceso de des confinamiento debe ser", "start": 393.88, "duration": 6.48}, {"text": "gradual debe ser gradual las autoridades", "start": 396.91, "duration": 4.38}, {"text": "de la ciudad de m\u00e9xico han sido", "start": 400.36, "duration": 4.29}, {"text": "extremadamente claras en identificar", "start": 401.29, "duration": 6.03}, {"text": "cu\u00e1l es el proceso de des confinamiento", "start": 404.65, "duration": 6.99}, {"text": "a quien corresponde pasar a sus", "start": 407.32, "duration": 7.53}, {"text": "actividades habituales y en qu\u00e9", "start": 411.64, "duration": 5.31}, {"text": "condiciones hacerlo cu\u00e1les son los", "start": 414.85, "duration": 3.78}, {"text": "protocolos de seguridad sanitaria que", "start": 416.95, "duration": 3.39}, {"text": "deben seguir los establecimientos", "start": 418.63, "duration": 5.37}, {"text": "comerciales los restaurantes y en", "start": 420.34, "duration": 6.45}, {"text": "general en la conducci\u00f3n de nosotras y", "start": 424.0, "duration": 5.31}, {"text": "nosotros en la v\u00eda p\u00fablica que ha dado", "start": 426.79, "duration": 4.83}, {"text": "una se\u00f1al muy clara que donde no se", "start": 429.31, "duration": 6.18}, {"text": "respeten estos procedimientos no pueden", "start": 431.62, "duration": 4.89}, {"text": "abrir", "start": 435.49, "duration": 3.33}, {"text": "respaldamos completamente esta muy", "start": 436.51, "duration": 4.8}, {"text": "sensata decisi\u00f3n de la ciudad de mexico", "start": 438.82, "duration": 5.4}, {"text": "que tiene como prop\u00f3sito cuidar de", "start": 441.31, "duration": 5.73}, {"text": "manera muy cautelosa la seguridad", "start": 444.22, "duration": 4.92}, {"text": "sanitaria de quienes vivimos en esta", "start": 447.04, "duration": 4.29}, {"text": "gran ciudad este es un ejemplo a seguir", "start": 449.14, "duration": 5.22}, {"text": "que va a ser muy \u00fatil tenerlo en todas", "start": 451.33, "duration": 4.8}, {"text": "las entidades federativas pero", "start": 454.36, "duration": 4.41}, {"text": "insistimos depende de todos nosotros", "start": 456.13, "duration": 5.61}, {"text": "depende de todas y todos nosotros tener", "start": 458.77, "duration": 5.97}, {"text": "esta actitud para la nueva normalidad en", "start": 461.74, "duration": 5.63}, {"text": "forma ordenada si nos desordenamos", "start": 464.74, "duration": 5.25}, {"text": "echamos a perder el proceso de des", "start": 467.37, "duration": 5.23}, {"text": "confinamiento y hay un enorme riesgo de", "start": 469.99, "duration": 4.62}, {"text": "que haya rebrotes hasta el momento eso", "start": 472.6, "duration": 3.3}, {"text": "no ha ocurrido en la ciudad de mexico", "start": 474.61, "duration": 4.32}, {"text": "pero podr\u00eda ocurrir si no lo hacemos de", "start": 475.9, "duration": 8.24}, {"text": "una manera ordenada gobierno de mexico", "start": 478.93, "duration": 5.21}, {"text": "y los mexicanos somos como las monta\u00f1as", "start": 557.459, "duration": 4.221}, {"text": "de nuestro pa\u00eds", "start": 559.709, "duration": 4.221}, {"text": "nos levantamos sobre la tierra cuando", "start": 561.68, "duration": 5.31}, {"text": "parece que no hay camino como los r\u00edos", "start": 563.93, "duration": 5.76}, {"text": "somos una corriente que nada ni nadie", "start": 566.99, "duration": 5.659}, {"text": "puede detener y como los volcanes", "start": 569.69, "duration": 6.8}, {"text": "tenemos el coraz\u00f3n de fuego por eso", "start": 572.649, "duration": 7.331}, {"text": "cuando el mal tiempo pase seguiremos de", "start": 576.49, "duration": 6.099}, {"text": "pie demostrando las veces que sean", "start": 579.98, "duration": 6.57}, {"text": "necesarias que nada nos detiene gobierno", "start": 582.589, "duration": 6.651}, {"text": "de mexico", "start": 586.55, "duration": 2.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 592.94, "duration": 9.569}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 606.18, "duration": 33.19}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 662.06, "duration": 3.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 676.02, "duration": 2.35}, {"text": "[Aplausos]", "start": 676.9, "duration": 22.699}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 678.37, "duration": 21.229}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 702.72, "duration": 17.13}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 724.1, "duration": 30.56}, {"text": "no", "start": 751.66, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 757.95, "duration": 21.849}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 783.13, "duration": 14.83}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 800.36, "duration": 42.34}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 845.97, "duration": 27.1}, {"text": "a", "start": 870.29, "duration": 8.71}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 873.07, "duration": 5.93}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 881.31, "duration": 7.269}, {"text": "bien", "start": 885.86, "duration": 2.719}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 889.52, "duration": 19.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 916.22, "duration": 9.67}, {"text": "duele", "start": 924.899, "duration": 5.801}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 925.89, "duration": 4.81}, {"text": "activas", "start": 931.71, "duration": 23.39}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 933.81, "duration": 21.29}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 958.62, "duration": 23.989}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 986.6, "duration": 3.059}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 992.27, "duration": 15.2}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1011.11, "duration": 11.56}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1026.359, "duration": 23.76}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1062.62, "duration": 3.17}, {"text": "a", "start": 1080.24, "duration": 2.48}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1083.26, "duration": 3.42}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1117.83, "duration": 3.13}, {"text": "pues este d\u00eda vamos a", "start": 1133.61, "duration": 6.74}, {"text": "dedicarlo c\u00f3mo lo hacemos", "start": 1137.2, "duration": 5.45}, {"text": "siempre", "start": 1140.35, "duration": 5.07}, {"text": "todos los martes", "start": 1142.65, "duration": 7.12}, {"text": "se informa sobre la situaci\u00f3n de la", "start": 1145.42, "duration": 6.95}, {"text": "salud", "start": 1149.77, "duration": 2.6}, {"text": "en especial sobre la pandemia de modo", "start": 1152.73, "duration": 8.84}, {"text": "que nos acompa\u00f1a el doctor jorge alcocer", "start": 1158.34, "duration": 7.29}, {"text": "secretario de salud y el doctor hugo", "start": 1161.57, "duration": 9.67}, {"text": "l\u00f3pez gatell subsecretario de salud", "start": 1165.63, "duration": 9.9}, {"text": "ellos nos van a informar sobre la", "start": 1171.24, "duration": 11.99}, {"text": "situaci\u00f3n de salud en especial sobre la", "start": 1175.53, "duration": 13.529}, {"text": "pandemia de covite 19", "start": 1183.23, "duration": 10.779}, {"text": "ellos este tienen la palabra y luego las", "start": 1189.059, "duration": 8.141}, {"text": "preguntas de ustedes para", "start": 1194.009, "duration": 7.63}, {"text": "este tener esta ma\u00f1ana no vamos a poder", "start": 1197.2, "duration": 6.48}, {"text": "estar pero", "start": 1201.639, "duration": 3.67}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 1203.68, "duration": 5.349}, {"text": "cuando regrese el viaje desde luego", "start": 1205.309, "duration": 8.151}, {"text": "seguimos aqu\u00ed vamos a estar", "start": 1209.029, "duration": 8.541}, {"text": "pues de regreso el jueves", "start": 1213.46, "duration": 8.099}, {"text": "o sea que el viernes vamos a volvernos a", "start": 1217.57, "duration": 5.62}, {"text": "encontrar aqu\u00ed", "start": 1221.559, "duration": 3.12}, {"text": "adelante", "start": 1223.19, "duration": 4.969}, {"text": "muchas gracias presidente gusto en", "start": 1224.679, "duration": 6.72}, {"text": "saludarlos muy buenos d\u00edas en el d\u00eda del", "start": 1228.159, "duration": 6.38}, {"text": "pulso de la salud como ustedes saben", "start": 1231.399, "duration": 5.61}, {"text": "tenemos ya tiempo para que ya hemos", "start": 1234.539, "duration": 4.541}, {"text": "logrado tener un diagn\u00f3stico de nuestro", "start": 1237.009, "duration": 6.181}, {"text": "sistema de salud sus grandes retos pues", "start": 1239.08, "duration": 7.799}, {"text": "muy sint\u00e9ticamente al no contar con la", "start": 1243.19, "duration": 5.64}, {"text": "universalizaci\u00f3n de la salud de los", "start": 1246.879, "duration": 4.861}, {"text": "mexicanos los rezagos en la atenci\u00f3n", "start": 1248.83, "duration": 5.729}, {"text": "primaria a la salud central en todo buen", "start": 1251.74, "duration": 7.74}, {"text": "sistema de salud tampoco es vigente y la", "start": 1254.559, "duration": 6.87}, {"text": "falta de medidas preventivas y", "start": 1259.48, "duration": 4.649}, {"text": "educativas en lo cual hemos trabajado y", "start": 1261.429, "duration": 5.311}, {"text": "seguiremos trabajando en una forma muy", "start": 1264.129, "duration": 5.64}, {"text": "muy importante y todo esto nos debe", "start": 1266.74, "duration": 5.58}, {"text": "llevar realmente a que el derecho a la", "start": 1269.769, "duration": 6.961}, {"text": "salud sea un derecho en nuestro pa\u00eds en", "start": 1272.32, "duration": 7.25}, {"text": "estos d\u00edas ustedes saben semanas y meses", "start": 1276.73, "duration": 6.179}, {"text": "hemos trabajado fuertemente con un", "start": 1279.57, "duration": 6.309}, {"text": "compromiso renovado para enfrentar esta", "start": 1282.909, "duration": 5.791}, {"text": "pandemia que como su nombre lo indica ha", "start": 1285.879, "duration": 4.231}, {"text": "afectado a todos", "start": 1288.7, "duration": 3.8}, {"text": "a todos los pa\u00edses a todas las familias", "start": 1290.11, "duration": 4.77}, {"text": "a todos los individuos sin distinci\u00f3n", "start": 1292.5, "duration": 7.059}, {"text": "alguna y en este camino nosotros que ha", "start": 1294.88, "duration": 6.9}, {"text": "sido evidente para toda la poblaci\u00f3n que", "start": 1299.559, "duration": 5.431}, {"text": "tenemos ha sido muy evidente grandes", "start": 1301.78, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9ficits y en breve y estamos trabajando", "start": 1304.99, "duration": 5.73}, {"text": "en ello y lo hemos enfocado a algo que", "start": 1307.66, "duration": 6.389}, {"text": "ha sido desde luego constatado en esta", "start": 1310.72, "duration": 5.85}, {"text": "epidemia un gran d\u00e9ficit de", "start": 1314.049, "duration": 4.771}, {"text": "profesionales de la salud de m\u00e9dicos", "start": 1316.57, "duration": 4.08}, {"text": "generales de especialistas y de", "start": 1318.82, "duration": 5.609}, {"text": "enfermeras la pandemia lo puso claro el", "start": 1320.65, "duration": 7.38}, {"text": "abandono en el personal de salud d\u00eda con", "start": 1324.429, "duration": 7.141}, {"text": "d\u00eda el doctor hugo l\u00f3pez gatell en su", "start": 1328.03, "duration": 6.45}, {"text": "momento hace \u00e9nfasis y en la secretar\u00eda", "start": 1331.57, "duration": 6.15}, {"text": "de salud tenemos desde luego esto como", "start": 1334.48, "duration": 6.449}, {"text": "un continuum y lo cual vamos a seguir se", "start": 1337.72, "duration": 5.64}, {"text": "lo se\u00f1al\u00f3 con mucho empe\u00f1o y desde luego", "start": 1340.929, "duration": 5.191}, {"text": "con la suma de toda la poblaci\u00f3n como", "start": 1343.36, "duration": 4.86}, {"text": "participe en la salud del pueblo", "start": 1346.12, "duration": 5.84}, {"text": "mexicano hoy por razones tambi\u00e9n de", "start": 1348.22, "duration": 6.78}, {"text": "despu\u00e9s de prisa porque pronto el", "start": 1351.96, "duration": 4.36}, {"text": "presidente", "start": 1355.0, "duration": 3.74}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estar\u00e1", "start": 1356.32, "duration": 5.35}, {"text": "intercambiando protocolo", "start": 1358.74, "duration": 6.17}, {"text": "de trabajo claramente relacionado con el", "start": 1361.67, "duration": 5.42}, {"text": "nuevo", "start": 1364.91, "duration": 5.43}, {"text": "reglamento de comercio internacional", "start": 1367.09, "duration": 7.51}, {"text": "desde luego el tema que nos va a llenar", "start": 1370.34, "duration": 6.45}, {"text": "todav\u00eda m\u00e1s de fuerza para seguir", "start": 1374.6, "duration": 4.89}, {"text": "trabajando en ello por lo tanto le pido", "start": 1376.79, "duration": 6.06}, {"text": "a hugo l\u00f3pez gatell que nos presente ese", "start": 1379.49, "duration": 5.85}, {"text": "informe que no ha fallado desde hace", "start": 1382.85, "duration": 5.699}, {"text": "desde fines de enero que no ha fallado", "start": 1385.34, "duration": 5.91}, {"text": "en su voz y su voz que siempre ha sido", "start": 1388.549, "duration": 6.171}, {"text": "escuchada hugo por favor", "start": 1391.25, "duration": 3.47}, {"text": "con su permiso presidente maestro muy", "start": 1398.35, "duration": 5.25}, {"text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y", "start": 1400.87, "duration": 6.9}, {"text": "todos vamos a brevemente repasar el", "start": 1403.6, "duration": 6.66}, {"text": "informe t\u00e9cnico sobre la situaci\u00f3n de", "start": 1407.77, "duration": 6.36}, {"text": "kobe 19 nuevo corona virus sars co2 que", "start": 1410.26, "duration": 6.87}, {"text": "causa esta enfermedad pand\u00e9mica y vamos", "start": 1414.13, "duration": 5.28}, {"text": "a comentar algunos detalles con el nuevo", "start": 1417.13, "duration": 4.5}, {"text": "esquema de comunicaci\u00f3n que hemos", "start": 1419.41, "duration": 4.2}, {"text": "dispuesto en esta etapa la siguiente por", "start": 1421.63, "duration": 3.23}, {"text": "favor", "start": 1423.61, "duration": 3.85}, {"text": "aqu\u00ed lo que recordamos a ustedes es que", "start": 1424.86, "duration": 6.75}, {"text": "tenemos 36 d\u00edas desde que procedemos a", "start": 1427.46, "duration": 6.76}, {"text": "este esquema que le designamos en nueva", "start": 1431.61, "duration": 4.59}, {"text": "normalidad en otras partes del mundo", "start": 1434.22, "duration": 4.62}, {"text": "tambi\u00e9n se ha usado este concepto para", "start": 1436.2, "duration": 6.33}, {"text": "recordar que este virus sars co2 el", "start": 1438.84, "duration": 6.839}, {"text": "causante de kobe 19 va a estar presente", "start": 1442.53, "duration": 6.36}, {"text": "con los seres humanos durante varios", "start": 1445.679, "duration": 6.031}, {"text": "meses posiblemente a\u00f1os a nivel mundial", "start": 1448.89, "duration": 6.09}, {"text": "a nivel mundial tenemos una enfermedad", "start": 1451.71, "duration": 6.63}, {"text": "que ha afectado a toda la humanidad y", "start": 1454.98, "duration": 6.63}, {"text": "que no tiene un tratamiento espec\u00edfico", "start": 1458.34, "duration": 6.12}, {"text": "ni existe todav\u00eda una vacuna para", "start": 1461.61, "duration": 6.63}, {"text": "prevenirlo llegar\u00e1 el momento en que la", "start": 1464.46, "duration": 6.48}, {"text": "especie humana establecer\u00e1 un equilibrio", "start": 1468.24, "duration": 6.179}, {"text": "ecol\u00f3gico con el virus sars co2 como ha", "start": 1470.94, "duration": 6.72}, {"text": "ocurrido con innumerables otros virus y", "start": 1474.419, "duration": 5.401}, {"text": "otras enfermedades infecciosas que", "start": 1477.66, "duration": 4.92}, {"text": "causan este tipo de grandes epidemias de", "start": 1479.82, "duration": 4.08}, {"text": "pandemias", "start": 1482.58, "duration": 4.35}, {"text": "y este es un proceso gradual que no se", "start": 1483.9, "duration": 6.06}, {"text": "puede acelerar artificialmente pero s\u00ed", "start": 1486.93, "duration": 6.9}, {"text": "se puede adaptar la humanidad la", "start": 1489.96, "duration": 6.78}, {"text": "humanidad se puede adaptar a vivir y", "start": 1493.83, "duration": 5.25}, {"text": "convivir con este virus esto parece una", "start": 1496.74, "duration": 5.25}, {"text": "paradoja porque obviamente un agente", "start": 1499.08, "duration": 6.18}, {"text": "infeccioso que nos causa enfermedad que", "start": 1501.99, "duration": 6.48}, {"text": "puede causar la muerte no parece ser un", "start": 1505.26, "duration": 6.06}, {"text": "elemento amigable a la humanidad sin", "start": 1508.47, "duration": 5.94}, {"text": "embargo es importante que nuestras", "start": 1511.32, "duration": 6.12}, {"text": "pr\u00e1cticas nuestras pr\u00e1cticas diarias nos", "start": 1514.41, "duration": 6.93}, {"text": "ayuden a tener la mejor posibilidad de", "start": 1517.44, "duration": 7.35}, {"text": "no enfrentar la enfermedad a pesar de", "start": 1521.34, "duration": 6.39}, {"text": "que el virus persista insisto por varios", "start": 1524.79, "duration": 6.03}, {"text": "a\u00f1os estar\u00e1 con los seres humanos y", "start": 1527.73, "duration": 5.25}, {"text": "seguir\u00e1 despu\u00e9s por muchos muchos a\u00f1os", "start": 1530.82, "duration": 4.97}, {"text": "pero ya en una forma atenuada", "start": 1532.98, "duration": 5.37}, {"text": "concretamente en el caso de m\u00e9xico este", "start": 1535.79, "duration": 4.17}, {"text": "planteamiento de la nueva normalidad", "start": 1538.35, "duration": 5.76}, {"text": "implica que debemos empezar a recuperar", "start": 1539.96, "duration": 6.64}, {"text": "nuestra vida en general nuestras", "start": 1544.11, "duration": 5.97}, {"text": "actividades de la vida p\u00fablica", "start": 1546.6, "duration": 6.51}, {"text": "y ac\u00e1 sociales pero hacerlo de manera", "start": 1550.08, "duration": 6.839}, {"text": "cuidadosa no es posible tener paralizada", "start": 1553.11, "duration": 6.87}, {"text": "la sociedad por demasiado tiempo porque", "start": 1556.919, "duration": 6.061}, {"text": "esto causa da\u00f1os tambi\u00e9n afecta la vida", "start": 1559.98, "duration": 5.91}, {"text": "de las personas y lo que s\u00ed se puede", "start": 1562.98, "duration": 6.03}, {"text": "hacer es progresivamente en una forma", "start": 1565.89, "duration": 6.029}, {"text": "ordenada en una forma cuidadosa y", "start": 1569.01, "duration": 6.419}, {"text": "empezar a recuperar esta nueva nueva", "start": 1571.919, "duration": 6.63}, {"text": "normalidad y esto implica cambios de", "start": 1575.429, "duration": 6.031}, {"text": "actitud cambios de comportamiento que", "start": 1578.549, "duration": 5.22}, {"text": "sean favorables a la prevenci\u00f3n como lo", "start": 1581.46, "duration": 4.439}, {"text": "hemos se\u00f1alado pr\u00e1cticamente todos los", "start": 1583.769, "duration": 5.431}, {"text": "d\u00edas la siguiente por favor en la", "start": 1585.899, "duration": 5.4}, {"text": "informaci\u00f3n internacional nos interesa", "start": 1589.2, "duration": 4.109}, {"text": "ir compartiendo con la sociedad mexicana", "start": 1591.299, "duration": 4.26}, {"text": "lo que est\u00e1 ocurriendo en otras regiones", "start": 1593.309, "duration": 3.96}, {"text": "del mundo antes lo hac\u00edamos con una", "start": 1595.559, "duration": 5.071}, {"text": "misma representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la", "start": 1597.269, "duration": 6.331}, {"text": "frecuencia de casos nuevos de enfermedad", "start": 1600.63, "duration": 6.09}, {"text": "en los 14 d\u00edas m\u00e1s recientes donde hemos", "start": 1603.6, "duration": 6.959}, {"text": "visto que ya desde hace m\u00e1s de un mes la", "start": 1606.72, "duration": 5.579}, {"text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica el continente de", "start": 1610.559, "duration": 4.021}, {"text": "am\u00e9rica el continente americano tiene la", "start": 1612.299, "duration": 4.611}, {"text": "mayor carga de enfermedad", "start": 1614.58, "duration": 5.28}, {"text": "reciente en los \u00faltimos 14 d\u00edas pero hoy", "start": 1616.91, "duration": 5.38}, {"text": "agregamos esta gr\u00e1fica que nos permite", "start": 1619.86, "duration": 6.47}, {"text": "visualizar el conjunto de las regiones", "start": 1622.29, "duration": 7.5}, {"text": "continentes o continentes del mundo a", "start": 1626.33, "duration": 5.14}, {"text": "qu\u00e9 velocidad est\u00e1n cambiando la", "start": 1629.79, "duration": 5.06}, {"text": "epidemia y vean ustedes tenemos en las", "start": 1631.47, "duration": 6.45}, {"text": "dos primeras l\u00edneas si las identificamos", "start": 1634.85, "duration": 6.04}, {"text": "de arriba para abajo las dos subregiones", "start": 1637.92, "duration": 8.13}, {"text": "de am\u00e9rica arbitrariamente definidas", "start": 1640.89, "duration": 7.5}, {"text": "tenemos am\u00e9rica del sur como esta", "start": 1646.05, "duration": 4.83}, {"text": "tendencia que ha ido creciendo de manera", "start": 1648.39, "duration": 5.25}, {"text": "sostenida y muy acelerada a lo largo del", "start": 1650.88, "duration": 5.52}, {"text": "tiempo y am\u00e9rica del norte que muestra", "start": 1653.64, "duration": 7.58}, {"text": "este aumento inicial rumbo al d\u00eda 20", "start": 1656.4, "duration": 7.8}, {"text": "despu\u00e9s de que se alcanz\u00f3 un caso por", "start": 1661.22, "duration": 5.32}, {"text": "mill\u00f3n de habitantes despu\u00e9s tiene una", "start": 1664.2, "duration": 4.8}, {"text": "zona de estabilidad pero con una alta", "start": 1666.54, "duration": 6.36}, {"text": "cantidad de casos diarios y despu\u00e9s del", "start": 1669.0, "duration": 6.81}, {"text": "d\u00eda 90 empez\u00f3 a tener un nuevo ascenso", "start": 1672.9, "duration": 6.3}, {"text": "muy acelerado europa por su parte tuvo", "start": 1675.81, "duration": 5.82}, {"text": "el ascenso hasta el d\u00eda 20 y despu\u00e9s ha", "start": 1679.2, "duration": 4.47}, {"text": "ido bajando progresivamente con", "start": 1681.63, "duration": 3.99}, {"text": "los pa\u00edses que pr\u00e1cticamente ya no", "start": 1683.67, "duration": 6.78}, {"text": "tienen casos nuevos y finalmente \u00e1frica", "start": 1685.62, "duration": 7.47}, {"text": "y otras regiones del mundo que tienen un", "start": 1690.45, "duration": 6.42}, {"text": "incremento lento progresivo pero lento y", "start": 1693.09, "duration": 6.47}, {"text": "todav\u00eda no est\u00e1n en una", "start": 1696.87, "duration": 6.0}, {"text": "punto extremo de la transmisi\u00f3n y ya se", "start": 1699.56, "duration": 5.2}, {"text": "ver\u00e1 hasta d\u00f3nde pueden llegar", "start": 1702.87, "duration": 4.92}, {"text": "en eso la siguiente por favor entrando", "start": 1704.76, "duration": 6.39}, {"text": "al aspecto nacional en esta nueva", "start": 1707.79, "duration": 6.57}, {"text": "gr\u00e1fica estamos poniendo en contraste", "start": 1711.15, "duration": 6.0}, {"text": "las situaciones o los escenarios que se", "start": 1714.36, "duration": 5.19}, {"text": "presentan en esta enfermedad esta es una", "start": 1717.15, "duration": 5.51}, {"text": "enfermedad que en su gran mayor\u00eda causa", "start": 1719.55, "duration": 6.24}, {"text": "s\u00edntomas que son leves que se", "start": 1722.66, "duration": 5.65}, {"text": "autolimitan se quitan espont\u00e1neamente", "start": 1725.79, "duration": 5.24}, {"text": "por acci\u00f3n del sistema inmune en", "start": 1728.31, "duration": 5.7}, {"text": "aproximadamente 14 d\u00edas pero ciertamente", "start": 1731.03, "duration": 5.14}, {"text": "hay personas que tienen enfermedad grave", "start": 1734.01, "duration": 4.86}, {"text": "y no dejamos de recordar quienes tienen", "start": 1736.17, "duration": 4.04}, {"text": "el mayor riesgo de enfermedad grave", "start": 1738.87, "duration": 4.88}, {"text": "personas de 60 o m\u00e1s a\u00f1os de edad", "start": 1740.21, "duration": 5.77}, {"text": "personas que tienen ciertas enfermedades", "start": 1743.75, "duration": 6.48}, {"text": "cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n obesidad", "start": 1745.98, "duration": 7.44}, {"text": "personas que fuman el tabaquismo en s\u00ed", "start": 1750.23, "duration": 5.14}, {"text": "mismo es una enfermedad pero el tabaco", "start": 1753.42, "duration": 5.16}, {"text": "adem\u00e1s causa much\u00edsimos da\u00f1os a la salud", "start": 1755.37, "duration": 5.94}, {"text": "tambi\u00e9n personas que padecen c\u00e1ncer o", "start": 1758.58, "duration": 5.55}, {"text": "inmunosupresi\u00f3n de modo que insistimos", "start": 1761.31, "duration": 5.1}, {"text": "las personas que tengan estas", "start": 1764.13, "duration": 4.5}, {"text": "caracter\u00edsticas estas condiciones de", "start": 1766.41, "duration": 5.52}, {"text": "salud o esta edad no se esperen si", "start": 1768.63, "duration": 6.81}, {"text": "presentan s\u00edntomas fiebre tos dolor de", "start": 1771.93, "duration": 6.96}, {"text": "cabeza dolor de garganta entre otros y", "start": 1775.44, "duration": 5.55}, {"text": "tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os o tienen estas", "start": 1778.89, "duration": 4.35}, {"text": "enfermedades cr\u00f3nicas no esperen a ser", "start": 1780.99, "duration": 5.82}, {"text": "atendidas vayan a la unidad de salud m\u00e1s", "start": 1783.24, "duration": 6.0}, {"text": "cercana para que puedan ser evaluadas", "start": 1786.81, "duration": 5.91}, {"text": "este es tiempo valios\u00edsimo si se pierde", "start": 1789.24, "duration": 6.44}, {"text": "el tiempo la enfermedad si se complica", "start": 1792.72, "duration": 6.03}, {"text": "progresa progresa r\u00e1pidamente y nos", "start": 1795.68, "duration": 5.59}, {"text": "puede tomar por sorpresa cuando ya hay", "start": 1798.75, "duration": 5.25}, {"text": "poco que hacer entonces las personas con", "start": 1801.27, "duration": 5.34}, {"text": "mayor riesgo deben acudir lo m\u00e1s pronto", "start": 1804.0, "duration": 5.58}, {"text": "posible a las unidades de salud veamos", "start": 1806.61, "duration": 6.75}, {"text": "en esta gr\u00e1fica que tenemos 261.700 50", "start": 1809.58, "duration": 6.48}, {"text": "casos de personas que han presentado una", "start": 1813.36, "duration": 5.16}, {"text": "enfermedad desde el 28 de febrero fecha", "start": 1816.06, "duration": 5.19}, {"text": "del primer caso y la gran mayor\u00eda ya se", "start": 1818.52, "duration": 6.66}, {"text": "recuperaron m\u00e1s del 60% de las personas", "start": 1821.25, "duration": 6.63}, {"text": "que es casi 160 mil personas ya est\u00e1n", "start": 1825.18, "duration": 5.64}, {"text": "recuperadas y han tenido en la gran", "start": 1827.88, "duration": 5.24}, {"text": "mayor\u00eda s\u00edntomas leves", "start": 1830.82, "duration": 4.13}, {"text": "las personas que se enfermaron en los", "start": 1833.12, "duration": 4.47}, {"text": "\u00faltimos 14 d\u00edas son los casos m\u00e1s", "start": 1834.95, "duration": 5.1}, {"text": "recientes algunas permanecen todav\u00eda", "start": 1837.59, "duration": 4.02}, {"text": "hospitalizadas y la hospitalizaci\u00f3n", "start": 1840.05, "duration": 4.56}, {"text": "puede durar varios d\u00edas m\u00e1s y quienes no", "start": 1841.61, "duration": 5.76}, {"text": "tuvieron la necesidad m\u00e9dica de ser", "start": 1844.61, "duration": 4.83}, {"text": "hospitalizadas ya se han recuperado", "start": 1847.37, "duration": 5.49}, {"text": "cuando pasan 14 d\u00edas desafortunadamente", "start": 1849.44, "duration": 7.59}, {"text": "han fallecido 31 mil 119 personas en", "start": 1852.86, "duration": 6.51}, {"text": "m\u00e9xico vamos a pasar a la siguiente", "start": 1857.03, "duration": 4.5}, {"text": "vamos a saltar esta es un detalle", "start": 1859.37, "duration": 5.24}, {"text": "t\u00e9cnico que presentamos ayer en la noche", "start": 1861.53, "duration": 5.6}, {"text": "nos centramos en la ciudad de mexico en", "start": 1864.61, "duration": 4.11}, {"text": "este momento y lo estaremos haciendo a", "start": 1867.13, "duration": 3.54}, {"text": "lo largo de los siguientes d\u00edas con cada", "start": 1868.72, "duration": 3.75}, {"text": "una de las entidades federativas para", "start": 1870.67, "duration": 3.42}, {"text": "que usted que vive en un estado en", "start": 1872.47, "duration": 3.87}, {"text": "particular sepa lo que est\u00e1 ocurriendo", "start": 1874.09, "duration": 5.13}, {"text": "en su localidad en su estado", "start": 1876.34, "duration": 4.35}, {"text": "posteriormente entraremos a detalles", "start": 1879.22, "duration": 3.839}, {"text": "tambi\u00e9n municipales hoy veamos los de la", "start": 1880.69, "duration": 3.75}, {"text": "ciudad de mexico", "start": 1883.059, "duration": 4.171}, {"text": "aqu\u00ed tenemos noticias positivas la", "start": 1884.44, "duration": 5.04}, {"text": "ciudad de m\u00e9xico ha sido desde el inicio", "start": 1887.23, "duration": 4.98}, {"text": "de la epidemia el punto donde empez\u00f3", "start": 1889.48, "duration": 4.65}, {"text": "donde se est\u00e1 detect\u00f3 el primer caso", "start": 1892.21, "duration": 4.11}, {"text": "pero tambi\u00e9n la zona que ha tenido la", "start": 1894.13, "duration": 5.58}, {"text": "mayor cantidad de casos acumulados en", "start": 1896.32, "duration": 5.76}, {"text": "principio porque es la zona m\u00e1s poblada", "start": 1899.71, "duration": 5.58}, {"text": "del pa\u00eds no s\u00f3lo la ciudad sino la zona", "start": 1902.08, "duration": 7.44}, {"text": "metropolitana tiene m\u00e1s de 23% casi la", "start": 1905.29, "duration": 6.11}, {"text": "cuarta parte de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico", "start": 1909.52, "duration": 4.92}, {"text": "pero vemos una noticia positiva que es", "start": 1911.4, "duration": 6.279}, {"text": "ya desde hace 15 d\u00edas al menos hay un", "start": 1914.44, "duration": 6.0}, {"text": "descenso progresivo de los casos nuevos", "start": 1917.679, "duration": 5.221}, {"text": "en la ciudad de mexico la ciudad de", "start": 1920.44, "duration": 6.09}, {"text": "mexico ya alcanz\u00f3 hace poquito m\u00e1s de 15", "start": 1922.9, "duration": 6.93}, {"text": "d\u00edas el punto m\u00e1ximo de la epidemia y", "start": 1926.53, "duration": 5.16}, {"text": "tiene un descenso progresivo", "start": 1929.83, "duration": 5.25}, {"text": "de casos nuevos de hospitalizaciones y", "start": 1931.69, "duration": 5.849}, {"text": "de defunciones y esto lo vemos aqu\u00ed en", "start": 1935.08, "duration": 4.74}, {"text": "la gr\u00e1fica donde se ve que desde la", "start": 1937.539, "duration": 7.921}, {"text": "semana 21 tenemos ya este descenso en la", "start": 1939.82, "duration": 8.309}, {"text": "l\u00ednea roja se puede ver que va para", "start": 1945.46, "duration": 5.88}, {"text": "abajo y los recuperados son un reflejo", "start": 1948.129, "duration": 5.16}, {"text": "de lo que ha ocurrido con 15 d\u00edas de", "start": 1951.34, "duration": 5.219}, {"text": "desfase de las personas enfermas y vean", "start": 1953.289, "duration": 5.311}, {"text": "ustedes en la curva de hasta abajo donde", "start": 1956.559, "duration": 4.401}, {"text": "la ciudad de m\u00e9xico se han confirmado", "start": 1958.6, "duration": 5.659}, {"text": "detectado y confirmado 7 mil 53", "start": 1960.96, "duration": 6.069}, {"text": "defunciones por confirmaci\u00f3n de", "start": 1964.259, "duration": 5.26}, {"text": "laboratorio y tenemos ya tambi\u00e9n este", "start": 1967.029, "duration": 4.74}, {"text": "descenso progresivo que empez\u00f3 en la", "start": 1969.519, "duration": 4.5}, {"text": "semana 20 la siguiente nos la saltamos", "start": 1971.769, "duration": 4.26}, {"text": "el detalle t\u00e9cnico y entramos en un", "start": 1974.019, "duration": 4.981}, {"text": "mosaico una imagen que nos permite en", "start": 1976.029, "duration": 5.701}, {"text": "una sola visualizaci\u00f3n tener el panorama", "start": 1979.0, "duration": 5.759}, {"text": "de las 16 alcald\u00edas de la ciudad de", "start": 1981.73, "duration": 4.17}, {"text": "mexico", "start": 1984.759, "duration": 3.391}, {"text": "est\u00e1 la lista de alcald\u00edas en la primera", "start": 1985.9, "duration": 4.11}, {"text": "columna en el extremo izquierdo de la", "start": 1988.15, "duration": 4.65}, {"text": "gr\u00e1fica y lo que se ve en cada una de", "start": 1990.01, "duration": 5.72}, {"text": "las columnas son semanas semanas del a\u00f1o", "start": 1992.8, "duration": 4.95}, {"text": "t\u00e9cnicamente le llamamos semanas", "start": 1995.73, "duration": 4.15}, {"text": "epidemiol\u00f3gicas la \u00fanica particularidad", "start": 1997.75, "duration": 4.86}, {"text": "de ello es que la semana se cuenta desde", "start": 1999.88, "duration": 5.37}, {"text": "el domingo tenemos la octava semana del", "start": 2002.61, "duration": 5.22}, {"text": "a\u00f1o es la primera y esto se va hasta la", "start": 2005.25, "duration": 6.39}, {"text": "semana 26 y vemos de manera r\u00e1pida que", "start": 2007.83, "duration": 6.15}, {"text": "hay intensidades del color rojo que", "start": 2011.64, "duration": 6.18}, {"text": "representan la magnitud del tama\u00f1o la", "start": 2013.98, "duration": 6.51}, {"text": "dimensi\u00f3n de la incidencia la incidencia", "start": 2017.82, "duration": 5.13}, {"text": "es el n\u00famero de personas enfermas que se", "start": 2020.49, "duration": 4.98}, {"text": "detectan divididas por el tama\u00f1o de la", "start": 2022.95, "duration": 5.13}, {"text": "poblaci\u00f3n esto es indispensable para", "start": 2025.47, "duration": 5.34}, {"text": "tener una comparaci\u00f3n apropiada desde el", "start": 2028.08, "duration": 4.41}, {"text": "punto de vista t\u00e9cnico hay que", "start": 2030.81, "duration": 4.2}, {"text": "considerar los tama\u00f1os poblacionales", "start": 2032.49, "duration": 4.91}, {"text": "por eso en d\u00edas recientes que algunos", "start": 2035.01, "duration": 5.67}, {"text": "medios y personas hac\u00edan comparaciones", "start": 2037.4, "duration": 6.01}, {"text": "num\u00e9ricas entre pa\u00edses pues les", "start": 2040.68, "duration": 5.82}, {"text": "recordamos que esto es un error un error", "start": 2043.41, "duration": 4.62}, {"text": "de concepci\u00f3n es un error de", "start": 2046.5, "duration": 3.86}, {"text": "entendimiento es un error metodol\u00f3gico", "start": 2048.03, "duration": 4.869}, {"text": "porque", "start": 2050.36, "duration": 4.85}, {"text": "y personas el n\u00famero de personas", "start": 2052.899, "duration": 4.351}, {"text": "afectadas o las nueve personas", "start": 2055.21, "duration": 5.069}, {"text": "fallecidas es siempre proporcional al", "start": 2057.25, "duration": 5.97}, {"text": "tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n regresando a la", "start": 2060.279, "duration": 3.75}, {"text": "ciudad de mexico", "start": 2063.22, "duration": 3.03}, {"text": "vean ustedes hay dos delegaciones o dos", "start": 2064.029, "duration": 4.62}, {"text": "alcald\u00edas la designaci\u00f3n contempor\u00e1nea", "start": 2066.25, "duration": 5.22}, {"text": "que tienen o tuvieron la mayor carga de", "start": 2068.649, "duration": 5.9}, {"text": "enfermedad iztapalapa y gustavo a madero", "start": 2071.47, "duration": 6.48}, {"text": "ya contando que son las zonas m\u00e1s", "start": 2074.549, "duration": 5.5}, {"text": "pobladas insisto es una comparaci\u00f3n", "start": 2077.95, "duration": 5.129}, {"text": "equilibrada por tama\u00f1o poblacional pero", "start": 2080.049, "duration": 4.98}, {"text": "a pesar de ello son las zonas o las", "start": 2083.079, "duration": 3.421}, {"text": "alcald\u00edas que han tenido la mayor", "start": 2085.029, "duration": 3.81}, {"text": "intensidad sin embargo tambi\u00e9n existen", "start": 2086.5, "duration": 4.289}, {"text": "noticias positivas porque se ve que", "start": 2088.839, "duration": 3.75}, {"text": "consistentemente a partir de la semana", "start": 2090.789, "duration": 5.431}, {"text": "24 se va disminuyendo la intensidad del", "start": 2092.589, "duration": 5.611}, {"text": "color rojo lo que quiere decir es que la", "start": 2096.22, "duration": 3.899}, {"text": "incidencia el n\u00famero de personas", "start": 2098.2, "duration": 4.26}, {"text": "enfermas por cada 100.000 habitantes", "start": 2100.119, "duration": 5.49}, {"text": "tambi\u00e9n va a la baja lo vemos m\u00e1s", "start": 2102.46, "duration": 4.74}, {"text": "claramente en la siguiente diapositiva", "start": 2105.609, "duration": 4.651}, {"text": "donde tenemos hasta arriba iztapalapa y", "start": 2107.2, "duration": 6.69}, {"text": "gustavo adolfo madero que muestran este", "start": 2110.26, "duration": 6.779}, {"text": "descenso desde la semana 21 tambi\u00e9n han", "start": 2113.89, "duration": 5.07}, {"text": "descendido las otras delegaciones no", "start": 2117.039, "duration": 2.701}, {"text": "est\u00e1n", "start": 2118.96, "duration": 3.18}, {"text": "o perd\u00f3n a alcald\u00edas no est\u00e1n todas aqu\u00ed", "start": 2119.74, "duration": 4.59}, {"text": "representadas pero algunas que son", "start": 2122.14, "duration": 4.59}, {"text": "representativas tlalpan \u00e1lvaro obreg\u00f3n y", "start": 2124.33, "duration": 5.37}, {"text": "xochimilco en la zona sur de la ciudad", "start": 2126.73, "duration": 5.67}, {"text": "tambi\u00e9n con este descenso y benito", "start": 2129.7, "duration": 6.45}, {"text": "ju\u00e1rez y cuajimalpa tambi\u00e9n en descenso", "start": 2132.4, "duration": 5.909}, {"text": "finalmente veamos la ocupaci\u00f3n", "start": 2136.15, "duration": 3.899}, {"text": "hospitalaria regresamos al panorama", "start": 2138.309, "duration": 4.891}, {"text": "nacional en el extremo derecho en la", "start": 2140.049, "duration": 5.971}, {"text": "gr\u00e1fica y tambi\u00e9n en las etiquetas que", "start": 2143.2, "duration": 4.649}, {"text": "est\u00e1n del lado derecho vemos que tenemos", "start": 2146.02, "duration": 5.94}, {"text": "28 mil 831 camas designadas para", "start": 2147.849, "duration": 6.331}, {"text": "personas con infecci\u00f3n respiratoria", "start": 2151.96, "duration": 5.639}, {"text": "aguda grave el s\u00edndrome cl\u00ednico de kobe", "start": 2154.18, "duration": 9.72}, {"text": "19 de ellas 45% est\u00e1n ocupadas en este", "start": 2157.599, "duration": 7.551}, {"text": "momento y esto se ha mantenido", "start": 2163.9, "duration": 4.02}, {"text": "considerablemente estable a lo largo de", "start": 2165.15, "duration": 5.35}, {"text": "la epidemia al menos desde abril cuando", "start": 2167.92, "duration": 6.09}, {"text": "ten\u00edamos 645 hospitales cobit y hoy", "start": 2170.5, "duration": 7.109}, {"text": "tenemos m\u00e1s de 907 hospitales qubits y", "start": 2174.01, "duration": 7.349}, {"text": "en orden del lado izquierdo hacia el", "start": 2177.609, "duration": 6.901}, {"text": "derecho tenemos a nayarit tabasco nuevo", "start": 2181.359, "duration": 7.291}, {"text": "le\u00f3n sonora y guanajuato y puebla como", "start": 2184.51, "duration": 5.519}, {"text": "los estados con la mayor ocupaci\u00f3n", "start": 2188.65, "duration": 3.81}, {"text": "hospitalaria lo que corresponde tambi\u00e9n", "start": 2190.029, "duration": 6.57}, {"text": "con la mayor intensidad de la epidemia", "start": 2192.46, "duration": 5.91}, {"text": "en estos momentos", "start": 2196.599, "duration": 4.561}, {"text": "y la \u00faltima diapositiva memos panorama", "start": 2198.37, "duration": 5.73}, {"text": "semejante pero espec\u00edficamente para las", "start": 2201.16, "duration": 6.06}, {"text": "camas de hospital destinadas y equipadas", "start": 2204.1, "duration": 6.3}, {"text": "para personas cr\u00edticamente enfermas", "start": 2207.22, "duration": 7.23}, {"text": "tenemos 99 mil 565 camas para este", "start": 2210.4, "duration": 7.62}, {"text": "prop\u00f3sito y de ellas 38 por ciento son", "start": 2214.45, "duration": 5.76}, {"text": "casi tres mil un poco m\u00e1s de tres mil", "start": 2218.02, "duration": 5.73}, {"text": "500 camas est\u00e1n ocupadas y del lado", "start": 2220.21, "duration": 5.55}, {"text": "izquierdo en adelante tenemos el orden", "start": 2223.75, "duration": 5.58}, {"text": "de ocupaci\u00f3n baja california con 62 por", "start": 2225.76, "duration": 5.67}, {"text": "ciento seguido de nuevo le\u00f3n el estado", "start": 2229.33, "duration": 5.49}, {"text": "de m\u00e9xico tabasco sonora y finalmente la", "start": 2231.43, "duration": 5.19}, {"text": "ciudad de mexico en el siguiente puesto", "start": 2234.82, "duration": 4.2}, {"text": "recuerden que la ciudad de m\u00e9xico estuvo", "start": 2236.62, "duration": 4.71}, {"text": "por varias semanas en el primer lugar de", "start": 2239.02, "duration": 4.83}, {"text": "ocupaci\u00f3n ya no es el caso porque la", "start": 2241.33, "duration": 4.62}, {"text": "epidemia va en descenso y en la ciudad", "start": 2243.85, "duration": 3.36}, {"text": "de mexico", "start": 2245.95, "duration": 4.97}, {"text": "esto es todo presidente secretario", "start": 2247.21, "duration": 3.71}, {"text": "bueno pues este", "start": 2253.48, "duration": 4.24}, {"text": "es importante", "start": 2255.54, "duration": 3.61}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2257.72, "duration": 5.09}, {"text": "el saber que en el caso de la ciudad de", "start": 2259.15, "duration": 8.22}, {"text": "m\u00e9xico est\u00e1 bajando la intensidad de la", "start": 2262.81, "duration": 7.96}, {"text": "pandemia de todas maneras", "start": 2267.37, "duration": 5.479}, {"text": "debemos de", "start": 2270.77, "duration": 7.96}, {"text": "continuar con las medidas preventivas", "start": 2272.849, "duration": 8.391}, {"text": "no", "start": 2278.73, "duration": 2.51}, {"text": "descuidarnos", "start": 2282.919, "duration": 5.541}, {"text": "tenemos que seguir manteniendo la sana", "start": 2285.46, "duration": 5.659}, {"text": "distancia", "start": 2288.46, "duration": 2.659}, {"text": "todo lo que es la higiene en lo personal", "start": 2293.28, "duration": 6.08}, {"text": "y si no es", "start": 2300.25, "duration": 6.789}, {"text": "indispensable es necesario quedarnos en", "start": 2303.67, "duration": 6.81}, {"text": "nuestras casas", "start": 2307.039, "duration": 3.441}, {"text": "aqu\u00ed aprovecho para agradecerle a todo", "start": 2311.13, "duration": 5.52}, {"text": "el pueblo de mexico", "start": 2314.73, "duration": 5.9}, {"text": "por el sacrificio", "start": 2316.65, "duration": 3.98}, {"text": "x", "start": 2320.71, "duration": 6.01}, {"text": "el buen comportamiento", "start": 2323.01, "duration": 3.71}, {"text": "sin necesidad de medidas", "start": 2327.01, "duration": 8.919}, {"text": "autoritarias la gente ha actuado en", "start": 2330.609, "duration": 8.17}, {"text": "forma responsable y esto nos ha", "start": 2335.929, "duration": 4.591}, {"text": "permitido", "start": 2338.779, "duration": 4.341}, {"text": "pues", "start": 2340.52, "duration": 2.6}, {"text": "enfrentar la pandemia", "start": 2343.24, "duration": 3.74}, {"text": "que nos falten las camas que nos falte", "start": 2347.38, "duration": 8.459}, {"text": "equipo que nos falten especialistas que", "start": 2351.609, "duration": 7.311}, {"text": "nos falten los m\u00e9dicos", "start": 2355.839, "duration": 7.451}, {"text": "que se atienda a la poblaci\u00f3n", "start": 2358.92, "duration": 7.869}, {"text": "porque si se logr\u00f3", "start": 2363.29, "duration": 6.35}, {"text": "aplanar la", "start": 2366.789, "duration": 5.661}, {"text": "curva", "start": 2369.64, "duration": 2.81}, {"text": "no s\u00e9", "start": 2373.07, "duration": 3.77}, {"text": "desbordado el sistema m\u00e9dico", "start": 2377.35, "duration": 7.46}, {"text": "texto", "start": 2382.17, "duration": 8.03}, {"text": "ha significado tambi\u00e9n salvar vidas", "start": 2384.81, "duration": 5.39}, {"text": "entonces no ha sido en vano", "start": 2390.37, "duration": 7.01}, {"text": "el sacrificio de la gente", "start": 2394.42, "duration": 6.41}, {"text": "aprovechar para agradecerle mucho a los", "start": 2397.38, "duration": 6.209}, {"text": "m\u00e9dicos a las enfermeras", "start": 2400.83, "duration": 4.989}, {"text": "qu\u00e9", "start": 2403.589, "duration": 5.291}, {"text": "a pesar de la fatiga", "start": 2405.819, "duration": 8.211}, {"text": "porque son muchos d\u00edas siguen", "start": 2408.88, "duration": 5.15}, {"text": "trabajando y arriesgando su vida para", "start": 2414.94, "duration": 9.19}, {"text": "salvar la vida", "start": 2420.71, "duration": 5.84}, {"text": "de otros", "start": 2424.13, "duration": 6.94}, {"text": "es realmente heroico lo que hacen", "start": 2426.55, "duration": 8.22}, {"text": "enfermeras m\u00e9dicos", "start": 2431.07, "duration": 9.25}, {"text": "todo el personal del sector salud que ha", "start": 2434.77, "duration": 9.93}, {"text": "estado ayudando desde", "start": 2440.32, "duration": 7.99}, {"text": "el inicio de esta", "start": 2444.7, "duration": 8.59}, {"text": "tremenda terrible pandemia", "start": 2448.31, "duration": 4.98}, {"text": "es decir que estamos atentos", "start": 2453.68, "duration": 6.71}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 2458.099, "duration": 4.861}, {"text": "y estados en d\u00f3nde", "start": 2460.39, "duration": 6.55}, {"text": "est\u00e1n increment\u00e1ndose los contagios", "start": 2462.96, "duration": 10.17}, {"text": "donde tenemos que seguir ampliando la", "start": 2466.94, "duration": 10.09}, {"text": "capacidad hospitalaria y resolviendo", "start": 2473.13, "duration": 9.969}, {"text": "tambi\u00e9n la demanda de especialistas", "start": 2477.03, "duration": 8.43}, {"text": "estamos en eso", "start": 2483.099, "duration": 7.371}, {"text": "en el caso de tabasco de nayarit", "start": 2485.46, "duration": 8.78}, {"text": "de tamaulipas", "start": 2490.47, "duration": 3.77}, {"text": "est\u00e1 trabajando todo el sector salud", "start": 2494.44, "duration": 6.06}, {"text": "para qu\u00e9", "start": 2497.49, "duration": 7.63}, {"text": "no falten las camas los equipos los", "start": 2500.5, "duration": 7.22}, {"text": "m\u00e9dicos", "start": 2505.12, "duration": 2.6}, {"text": "y tambi\u00e9n informar qu\u00e9", "start": 2507.84, "duration": 7.719}, {"text": "se han entregado los fondos", "start": 2512.5, "duration": 6.89}, {"text": "que les corresponden a los estados", "start": 2515.559, "duration": 3.831}, {"text": "se han autorizado las transferencias de", "start": 2519.64, "duration": 5.77}, {"text": "recursos para los estados", "start": 2523.42, "duration": 3.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2525.41, "duration": 2.78}, {"text": "en todo lo que tiene que ver con la", "start": 2526.72, "duration": 6.109}, {"text": "salud tenemos pendientes", "start": 2528.19, "duration": 7.41}, {"text": "5 est\u00e1s", "start": 2532.829, "duration": 4.871}, {"text": "que ya dej\u00e9", "start": 2535.6, "duration": 6.3}, {"text": "firmado el acuerdo para que hoy mismo se", "start": 2537.7, "duration": 8.33}, {"text": "le transfieran sus fondos", "start": 2541.9, "duration": 4.13}, {"text": "recuerdo bien es guanajuato", "start": 2546.65, "duration": 8.28}, {"text": "michoac\u00e1n", "start": 2552.0, "duration": 3.88}, {"text": "puebla", "start": 2554.93, "duration": 2.65}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2555.88, "duration": 5.0}, {"text": "del estado en m\u00e9xico y la ciudad de", "start": 2557.58, "duration": 6.51}, {"text": "m\u00e9xico hoy", "start": 2560.88, "duration": 8.739}, {"text": "van a recibir sus recursos y estamos", "start": 2564.09, "duration": 7.37}, {"text": "al d\u00eda", "start": 2569.619, "duration": 6.641}, {"text": "en el resto de las entidades 27 estados", "start": 2571.46, "duration": 8.75}, {"text": "tienen sus recursos", "start": 2576.26, "duration": 7.089}, {"text": "de este mes", "start": 2580.21, "duration": 3.139}, {"text": "se entregaron", "start": 2583.89, "duration": 4.49}, {"text": "adelantado", "start": 2585.72, "duration": 2.66}, {"text": "quiero pues tambi\u00e9n", "start": 2588.839, "duration": 6.471}, {"text": "agradecer a todos los servidores", "start": 2592.25, "duration": 5.97}, {"text": "p\u00fablicos del sector salud", "start": 2595.31, "duration": 7.95}, {"text": "y hacer un reconocimiento especial al", "start": 2598.22, "duration": 7.879}, {"text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell", "start": 2603.26, "duration": 6.969}, {"text": "que nos ha ayudado mucho", "start": 2606.099, "duration": 4.13}, {"text": "ha sido", "start": 2611.369, "duration": 2.871}, {"text": "clave", "start": 2614.36, "duration": 2.87}, {"text": "porque es un especialista de primer", "start": 2617.46, "duration": 9.159}, {"text": "orden especialista en la materia", "start": 2622.41, "duration": 9.49}, {"text": "en la atenci\u00f3n de epidemias de pandemias", "start": 2626.619, "duration": 8.911}, {"text": "y adem\u00e1s", "start": 2631.9, "duration": 10.22}, {"text": "pues una gente honesta \u00edntegra", "start": 2635.53, "duration": 6.59}, {"text": "ha estado informando", "start": 2646.37, "duration": 3.59}, {"text": "siempre", "start": 2650.88, "duration": 2.84}, {"text": "con transparencia y con apego a la", "start": 2653.87, "duration": 6.02}, {"text": "verdad", "start": 2657.5, "duration": 2.39}, {"text": "esto", "start": 2660.559, "duration": 5.121}, {"text": "no les ha gustado mucho a nuestros", "start": 2662.39, "duration": 6.29}, {"text": "adversarios", "start": 2665.68, "duration": 3.0}, {"text": "en los conservadores y lo han estado", "start": 2670.72, "duration": 6.59}, {"text": "este", "start": 2675.34, "duration": 4.63}, {"text": "hostigando atacando", "start": 2677.31, "duration": 6.14}, {"text": "durante todo este tiempo pero \u00e9l ha", "start": 2679.97, "duration": 9.22}, {"text": "sabido ganarse la confianza de", "start": 2683.45, "duration": 8.95}, {"text": "muchos mexicanos de la mayor\u00eda de la", "start": 2689.19, "duration": 7.0}, {"text": "gente tiene credibilidad", "start": 2692.4, "duration": 8.61}, {"text": "porque es una persona responsable un", "start": 2696.19, "duration": 7.48}, {"text": "profesional", "start": 2701.01, "duration": 6.01}, {"text": "de primer orden", "start": 2703.67, "duration": 3.35}, {"text": "y vamos a seguir informando sin caer en", "start": 2707.67, "duration": 7.57}, {"text": "ninguna provocaci\u00f3n", "start": 2712.2, "duration": 8.16}, {"text": "o evitar caer en provocaciones", "start": 2715.24, "duration": 5.12}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 2722.68, "duration": 6.21}, {"text": "se ha podido tambi\u00e9n vencer", "start": 2724.73, "duration": 4.16}, {"text": "al amarillismo", "start": 2729.39, "duration": 3.02}, {"text": "de algunos medios no de todos", "start": 2732.74, "duration": 5.869}, {"text": "llegu\u00e9", "start": 2736.92, "duration": 4.48}, {"text": "quer\u00edan que", "start": 2738.609, "duration": 5.661}, {"text": "s", "start": 2741.4, "duration": 2.87}, {"text": "convirtiera", "start": 2744.32, "duration": 4.8}, {"text": "en", "start": 2746.58, "duration": 2.54}, {"text": "una pandemia inmanejable", "start": 2751.3, "duration": 9.45}, {"text": "que est\u00e9 fracas\u00e1ramos", "start": 2756.32, "duration": 4.43}, {"text": "ya estaban esperando", "start": 2761.3, "duration": 5.72}, {"text": "este", "start": 2765.21, "duration": 4.89}, {"text": "a\u00fan as\u00ed", "start": 2767.02, "duration": 3.08}, {"text": "se ha podido pues informar", "start": 2770.119, "duration": 5.271}, {"text": "lo que hablaba por ejemplo hugo hasta", "start": 2775.5, "duration": 6.35}, {"text": "hace unos d\u00edas", "start": 2779.91, "duration": 5.15}, {"text": "en una de esas hasta hoy mismo no he", "start": 2781.85, "duration": 5.58}, {"text": "visto los peri\u00f3dicos", "start": 2785.06, "duration": 5.16}, {"text": "pero se habla del n\u00famero de fallecidos", "start": 2787.43, "duration": 6.86}, {"text": "en m\u00e9xico y se compara con otros pa\u00edses", "start": 2790.22, "duration": 6.26}, {"text": "nada m\u00e1s", "start": 2794.29, "duration": 5.48}, {"text": "que no toman en cuenta", "start": 2796.48, "duration": 3.29}, {"text": "la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds", "start": 2801.27, "duration": 3.59}, {"text": "por ejemplo que ya se super\u00f3 a italia oa", "start": 2806.58, "duration": 6.3}, {"text": "francia o espa\u00f1a pero nosotros tenemos", "start": 2810.09, "duration": 6.71}, {"text": "el doble de poblaci\u00f3n", "start": 2812.88, "duration": 8.32}, {"text": "de esas naciones", "start": 2816.8, "duration": 4.4}, {"text": "en el caso de espa\u00f1a-", "start": 2822.18, "duration": 5.29}, {"text": "son", "start": 2825.55, "duration": 6.74}, {"text": "un poco m\u00e1s de 46 millones de habitantes", "start": 2827.47, "duration": 4.82}, {"text": "nosotros", "start": 2832.849, "duration": 4.821}, {"text": "tenemos", "start": 2834.89, "duration": 2.78}, {"text": "m\u00e1s de 126 millones de habitantes", "start": 2837.85, "duration": 5.42}, {"text": "pero eso no se toma en consideraci\u00f3n", "start": 2843.31, "duration": 5.66}, {"text": "hay que estar", "start": 2850.24, "duration": 4.03}, {"text": "e", "start": 2852.46, "duration": 4.41}, {"text": "pues", "start": 2854.27, "duration": 2.6}, {"text": "replicando de hay que estar respondiendo", "start": 2857.39, "duration": 6.479}, {"text": "y es hasta penoso porque estas", "start": 2865.39, "duration": 7.61}, {"text": "comparaciones sobre fallecidos", "start": 2869.35, "duration": 7.91}, {"text": "pues este son de mal gusto", "start": 2873.0, "duration": 6.29}, {"text": "dolorosas", "start": 2877.26, "duration": 4.61}, {"text": "porque no se trata de n\u00fameros no es un", "start": 2879.29, "duration": 5.3}, {"text": "asunto cuantitativo", "start": 2881.87, "duration": 6.89}, {"text": "al contrario nuestro p\u00e9same permanente", "start": 2884.59, "duration": 7.89}, {"text": "nuestro dolor permanente a todos los que", "start": 2888.76, "duration": 6.0}, {"text": "pierden la vida", "start": 2892.48, "duration": 5.65}, {"text": "que en m\u00e9xico y en el mundo", "start": 2894.76, "duration": 8.91}, {"text": "es un asunto de fraternidad universal", "start": 2898.13, "duration": 11.169}, {"text": "pero bueno vamos este adelante", "start": 2903.67, "duration": 5.629}, {"text": "como acordamos nos vamos a ver el", "start": 2910.96, "duration": 10.11}, {"text": "viernes est\u00e9 de nuevo yo salgo hoy la", "start": 2915.16, "duration": 7.66}, {"text": "v\u00eda", "start": 2921.07, "duration": 4.8}, {"text": "a washington", "start": 2922.82, "duration": 3.05}, {"text": "salvo el mediod\u00eda", "start": 2926.21, "duration": 5.03}, {"text": "bien", "start": 2929.029, "duration": 7.131}, {"text": "tenemos ma\u00f1ana actividades en washington", "start": 2931.24, "duration": 9.629}, {"text": "el encuentro con el presidente donald", "start": 2936.16, "duration": 9.04}, {"text": "trump es una reuni\u00f3n de trabajo", "start": 2940.869, "duration": 8.96}, {"text": "y regresamos el jueves", "start": 2945.2, "duration": 9.94}, {"text": "de modo que el viernes ya estamos aqu\u00ed y", "start": 2949.829, "duration": 8.231}, {"text": "les vamos a informar de", "start": 2955.14, "duration": 6.28}, {"text": "los resultados de este encuentro de este", "start": 2958.06, "duration": 5.6}, {"text": "viaje", "start": 2961.42, "duration": 3.97}, {"text": "qu\u00e9", "start": 2963.66, "duration": 4.24}, {"text": "significa", "start": 2965.39, "duration": 3.34}, {"text": "is", "start": 2967.9, "duration": 1.87}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2968.73, "duration": 3.329}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2969.77, "duration": 4.31}, {"text": "celebrar", "start": 2972.059, "duration": 4.421}, {"text": "la entrada en vigor", "start": 2974.08, "duration": 5.969}, {"text": "del tratado comercial", "start": 2976.48, "duration": 9.04}, {"text": "de canad\u00e1 eeuu y nuestro pa\u00eds", "start": 2980.049, "duration": 10.081}, {"text": "en un momento que lo necesitamos siempre", "start": 2985.52, "duration": 8.0}, {"text": "es importante", "start": 2990.13, "duration": 4.95}, {"text": "el que haya cooperaci\u00f3n para el", "start": 2993.52, "duration": 4.309}, {"text": "desarrollo pero ahora", "start": 2995.08, "duration": 7.699}, {"text": "en una circunstancia de crisis econ\u00f3mica", "start": 2997.829, "duration": 7.49}, {"text": "mundial", "start": 3002.779, "duration": 2.54}, {"text": "este tratado nos va a ayudar mucho es", "start": 3005.65, "duration": 8.78}, {"text": "muy oportuno", "start": 3010.18, "duration": 8.51}, {"text": "se est\u00e1n dando a conocer resultados por", "start": 3014.43, "duration": 9.54}, {"text": "ejemplo de la creaci\u00f3n de empleos en", "start": 3018.69, "duration": 9.11}, {"text": "eeuu y en junio", "start": 3023.97, "duration": 6.12}, {"text": "pudieron crear", "start": 3027.8, "duration": 5.18}, {"text": "o recuperan", "start": 3030.09, "duration": 7.91}, {"text": "m\u00e1s de 4 millones de empleos", "start": 3032.98, "duration": 9.22}, {"text": "en estado se mezclaron perdieron 20", "start": 3038.0, "duration": 7.339}, {"text": "millones en abril", "start": 3042.2, "duration": 5.3}, {"text": "por la", "start": 3045.339, "duration": 5.891}, {"text": "crisis econ\u00f3mica pero ya", "start": 3047.5, "duration": 9.69}, {"text": "hay una recuperaci\u00f3n y esto", "start": 3051.23, "duration": 5.96}, {"text": "nos ayuda", "start": 3057.26, "duration": 3.56}, {"text": "por la vecindad", "start": 3061.96, "duration": 6.43}, {"text": "y por la integraci\u00f3n", "start": 3065.0, "duration": 6.75}, {"text": "en lo productivo en lo econ\u00f3mico", "start": 3068.39, "duration": 6.32}, {"text": "y tambi\u00e9n por qu\u00e9", "start": 3071.75, "duration": 4.85}, {"text": "viven", "start": 3074.71, "duration": 8.13}, {"text": "y trabajan millones de mexicanos en eeuu", "start": 3076.6, "duration": 8.19}, {"text": "entonces", "start": 3082.84, "duration": 9.5}, {"text": "este encuentro es muy ben\u00e9fico", "start": 3084.79, "duration": 7.55}, {"text": "va a ser muy importante", "start": 3092.9, "duration": 3.14}, {"text": "para", "start": 3096.73, "duration": 4.48}, {"text": "y alentar", "start": 3098.05, "duration": 6.76}, {"text": "y la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de las tres", "start": 3101.21, "duration": 7.4}, {"text": "naciones en beneficio de los pueblos", "start": 3104.81, "duration": 7.19}, {"text": "entonces para eso es la visita", "start": 3108.61, "duration": 4.51}, {"text": "y ahora s\u00ed", "start": 3112.0, "duration": 4.26}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3113.12, "duration": 3.14}, {"text": "y luego tu sic", "start": 3118.23, "duration": 3.819}, {"text": "s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente vamos", "start": 3120.369, "duration": 5.281}, {"text": "para all\u00e1 ya se reinici\u00f3 materialmente", "start": 3122.049, "duration": 6.54}, {"text": "ahora s\u00ed con cara al final la elecci\u00f3n", "start": 3125.65, "duration": 5.76}, {"text": "de los cuatro nuevos consejeros que", "start": 3128.589, "duration": 4.68}, {"text": "ser\u00e1n miembros del consejo general del", "start": 3131.41, "duration": 3.52}, {"text": "ine", "start": 3133.269, "duration": 4.891}, {"text": "dos planteamientos muy concretos uno s\u00ed", "start": 3134.93, "duration": 5.39}, {"text": "usted va a proponer de acuerdo con lo", "start": 3138.16, "duration": 5.22}, {"text": "que ha se\u00f1alado sobre el ine sobre su", "start": 3140.32, "duration": 5.34}, {"text": "abultada n\u00f3mina y estructura alguna", "start": 3143.38, "duration": 4.98}, {"text": "reforma a este organismo que fuera de", "start": 3145.66, "duration": 5.25}, {"text": "largo plazo y la segunda qu\u00e9 mensaje", "start": 3148.36, "duration": 6.81}, {"text": "enviar\u00eda a los diputados y consejeros", "start": 3150.91, "duration": 8.15}, {"text": "que van a participar en este proceso", "start": 3155.17, "duration": 6.52}, {"text": "bueno", "start": 3159.06, "duration": 2.63}, {"text": "es un proceso que corresponde", "start": 3162.72, "duration": 6.65}, {"text": "la c\u00e1mara d", "start": 3167.26, "duration": 4.38}, {"text": "de diputados", "start": 3169.37, "duration": 4.69}, {"text": "espero que", "start": 3171.64, "duration": 4.99}, {"text": "sea", "start": 3174.06, "duration": 2.57}, {"text": "transparente y que se elija", "start": 3176.73, "duration": 6.06}, {"text": "personas mujeres hombres honestos", "start": 3183.88, "duration": 6.08}, {"text": "\u00edntegros", "start": 3187.0, "duration": 2.96}, {"text": "que tengan principios que tengan ideales", "start": 3191.16, "duration": 7.959}, {"text": "que sean verdaderos dem\u00f3cratas", "start": 3193.68, "duration": 8.129}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 3199.119, "duration": 2.69}, {"text": "hay un animal de experiencia", "start": 3202.66, "duration": 4.57}, {"text": "de la", "start": 3205.36, "duration": 4.62}, {"text": "integraci\u00f3n", "start": 3207.23, "duration": 9.8}, {"text": "el instituto electoral en nuestro pa\u00eds", "start": 3209.98, "duration": 7.05}, {"text": "por lo general", "start": 3217.91, "duration": 4.47}, {"text": "no ha estado a la altura de las", "start": 3220.31, "duration": 5.0}, {"text": "circunstancias", "start": 3222.38, "duration": 2.93}, {"text": "y", "start": 3225.85, "duration": 6.42}, {"text": "por eso los fraudes electorales", "start": 3228.14, "duration": 4.13}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 3232.6, "duration": 6.39}, {"text": "no hay autoridad electoral", "start": 3234.36, "duration": 7.53}, {"text": "e independiente", "start": 3238.99, "duration": 7.65}, {"text": "que defiendan", "start": 3241.89, "duration": 7.28}, {"text": "derecho de los", "start": 3246.64, "duration": 6.31}, {"text": "ciudadanos a elegir libremente a sus", "start": 3249.17, "duration": 6.56}, {"text": "autoridades", "start": 3252.95, "duration": 2.78}, {"text": "han estado all\u00ed gentes", "start": 3258.08, "duration": 3.74}, {"text": "oportunistas", "start": 3262.15, "duration": 6.05}, {"text": "y servirles", "start": 3265.06, "duration": 3.14}, {"text": "obedientes al poder", "start": 3270.67, "duration": 6.97}, {"text": "sometidos a los grupos de intereses", "start": 3274.45, "duration": 5.46}, {"text": "creados", "start": 3277.64, "duration": 2.27}, {"text": "/ inmoral", "start": 3280.79, "duration": 3.11}, {"text": "que han avalado", "start": 3285.6, "duration": 5.609}, {"text": "fraudes electorales entonces que eso no", "start": 3287.579, "duration": 6.03}, {"text": "suceda", "start": 3291.209, "duration": 4.001}, {"text": "y qu\u00e9", "start": 3293.609, "duration": 5.351}, {"text": "lo resuelva la c\u00e1mara de", "start": 3295.21, "duration": 9.45}, {"text": "y que sea la gente repito m\u00e1s id\u00f3nea por", "start": 3298.96, "duration": 7.97}, {"text": "su integridad", "start": 3304.66, "duration": 5.74}, {"text": "por su rectitud", "start": 3306.93, "duration": 5.96}, {"text": "eso es lo que desea", "start": 3310.4, "duration": 6.27}, {"text": "y sobre una reforma a este realismo", "start": 3312.89, "duration": 8.85}, {"text": "nosotros no podemos hacer eso ahora", "start": 3316.67, "duration": 9.17}, {"text": "creo que", "start": 3321.74, "duration": 4.1}, {"text": "podr\u00eda con los nuevos", "start": 3329.56, "duration": 6.93}, {"text": "elementos si se eligen bien", "start": 3332.66, "duration": 3.83}, {"text": "irse renovando", "start": 3337.68, "duration": 4.33}, {"text": "del", "start": 3340.58, "duration": 6.32}, {"text": "el instituto electoral sin necesidad de", "start": 3342.01, "duration": 8.91}, {"text": "una reforma en la que m\u00e1s hombre en la", "start": 3346.9, "duration": 7.94}, {"text": "\u00e9poca de la simulaci\u00f3n", "start": 3350.92, "duration": 3.92}, {"text": "a hacer reformas", "start": 3355.15, "duration": 6.4}, {"text": "cada asesino", "start": 3358.26, "duration": 3.29}, {"text": "y", "start": 3361.93, "duration": 2.48}, {"text": "siempre hab\u00eda france", "start": 3364.82, "duration": 4.34}, {"text": "yo pienso que sin necesidad de la", "start": 3371.569, "duration": 6.72}, {"text": "reforma podr\u00eda", "start": 3375.049, "duration": 6.241}, {"text": "este garantizarse", "start": 3378.289, "duration": 7.281}, {"text": "la democracia en el pa\u00eds", "start": 3381.29, "duration": 4.28}, {"text": "porque tambi\u00e9n tiene que ver con", "start": 3385.64, "duration": 6.199}, {"text": "nosotros con los ciudadanos", "start": 3387.65, "duration": 4.189}, {"text": "con \u00e9l", "start": 3392.89, "duration": 2.78}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3393.78, "duration": 6.519}, {"text": "estableciendo el h\u00e1bito democr\u00e1tico la", "start": 3395.67, "duration": 8.399}, {"text": "costumbre democr\u00e1tica", "start": 3400.299, "duration": 8.54}, {"text": "que desgraciadamente no tenemos", "start": 3404.069, "duration": 7.65}, {"text": "h\u00e1bito costumbre democr\u00e1tica porque no", "start": 3408.839, "duration": 5.401}, {"text": "ha habido democracia", "start": 3411.719, "duration": 5.991}, {"text": "durante mucho tiempo", "start": 3414.24, "duration": 3.47}, {"text": "pues no hubo democracia en tres siglos", "start": 3418.609, "duration": 5.16}, {"text": "de dominaci\u00f3n colonial no hubo", "start": 3421.069, "duration": 6.311}, {"text": "democracia en el siglo 19", "start": 3423.769, "duration": 6.04}, {"text": "no", "start": 3427.38, "duration": 7.719}, {"text": "hubo democracia en el siglo 20", "start": 3429.809, "duration": 7.861}, {"text": "ya", "start": 3435.099, "duration": 2.571}, {"text": "algunos destellos peque\u00f1os periodos", "start": 3438.25, "duration": 6.65}, {"text": "algunas selecciones", "start": 3445.28, "duration": 5.13}, {"text": "pero la constante", "start": 3447.859, "duration": 6.0}, {"text": "en la historia de m\u00e9xico ha sido la", "start": 3450.41, "duration": 6.59}, {"text": "falta de democracia", "start": 3453.859, "duration": 3.141}, {"text": "entonces", "start": 3457.06, "duration": 5.27}, {"text": "necesitamos", "start": 3459.33, "duration": 3.0}, {"text": "establecer la democracia", "start": 3462.68, "duration": 7.669}, {"text": "y convertirla en un h\u00e1bito en una", "start": 3466.15, "duration": 6.62}, {"text": "costumbre", "start": 3470.349, "duration": 2.421}, {"text": "nosotros vamos a hacer todo lo que nos", "start": 3473.85, "duration": 7.71}, {"text": "corresponda para que este se respete la", "start": 3476.64, "duration": 8.82}, {"text": "voluntad de los ciudadanos porque es muy", "start": 3481.56, "duration": 7.44}, {"text": "importante la democracia no nos trae el", "start": 3485.46, "duration": 6.27}, {"text": "cuerno de la abundancia'", "start": 3489.0, "duration": 5.64}, {"text": "pero cuando hay democracia", "start": 3491.73, "duration": 7.57}, {"text": "nadie puede sentirse absoluto", "start": 3494.64, "duration": 7.05}, {"text": "hay contrapesos", "start": 3499.3, "duration": 4.58}, {"text": "hay equilibrio si siempre es el", "start": 3501.69, "duration": 4.92}, {"text": "ciudadano el que tiene las riendas del", "start": 3503.88, "duration": 6.08}, {"text": "poder en las manos", "start": 3506.61, "duration": 3.35}, {"text": "no hay democracia", "start": 3510.14, "duration": 2.87}, {"text": "si un partido", "start": 3513.24, "duration": 3.11}, {"text": "se porta mal", "start": 3516.41, "duration": 6.53}, {"text": "o un gobernante de un partido no act\u00faa", "start": 3519.22, "duration": 5.119}, {"text": "bien", "start": 3522.94, "duration": 4.149}, {"text": "para afuera", "start": 3524.339, "duration": 2.75}, {"text": "y entrar a otro", "start": 3527.63, "duration": 3.05}, {"text": "aqu\u00ed nosotros en el pa\u00eds durante muchos", "start": 3531.9, "duration": 6.12}, {"text": "a\u00f1os d\u00e9cadas siglos", "start": 3535.23, "duration": 6.389}, {"text": "siempre eran imposiciones", "start": 3538.02, "duration": 5.309}, {"text": "no era el pueblo el que eleg\u00eda", "start": 3541.619, "duration": 3.831}, {"text": "libremente", "start": 3543.329, "duration": 5.5}, {"text": "a sus autoridades", "start": 3545.45, "duration": 3.379}, {"text": "en el tiempo de porfirio d\u00edaz", "start": 3552.3, "duration": 3.8}, {"text": "mandaban las listas", "start": 3556.339, "duration": 5.941}, {"text": "a los estados", "start": 3559.31, "duration": 7.58}, {"text": "de los que iban a resultar", "start": 3562.28, "duration": 4.61}, {"text": "diputados o senadores", "start": 3567.47, "duration": 3.51}, {"text": "pues ya esos eran", "start": 3574.35, "duration": 3.59}, {"text": "la diferencia con madero es que \u00e9l se", "start": 3579.2, "duration": 6.65}, {"text": "enteraba por la prensa", "start": 3583.52, "duration": 6.42}, {"text": "de quienes \u00e9ste ganaba", "start": 3585.85, "duration": 6.26}, {"text": "por fin de 10", "start": 3589.94, "duration": 5.58}, {"text": "los nombraba todos", "start": 3592.11, "duration": 3.41}, {"text": "y como hab\u00eda reelecci\u00f3n", "start": 3595.92, "duration": 8.23}, {"text": "los diputados que tardaban pues como \u00e9l", "start": 3600.059, "duration": 8.181}, {"text": "a\u00f1os ah\u00ed en la curul", "start": 3604.15, "duration": 6.78}, {"text": "hay un", "start": 3608.24, "duration": 2.69}, {"text": "fragmentos de un texto", "start": 3611.94, "duration": 7.29}, {"text": "de alfonso reyes donde habla de", "start": 3614.77, "duration": 4.46}, {"text": "d", "start": 3619.24, "duration": 6.05}, {"text": "su maestro mi paisano", "start": 3621.69, "duration": 7.339}, {"text": "manuel s\u00e1nchez m\u00e1rmol", "start": 3625.29, "duration": 7.079}, {"text": "le dio clase a alfonso reyes", "start": 3629.029, "duration": 6.3}, {"text": "y dice que", "start": 3632.369, "duration": 2.96}, {"text": "y", "start": 3635.849, "duration": 4.821}, {"text": "era diputado", "start": 3637.53, "duration": 3.14}, {"text": "triesman", "start": 3641.68, "duration": 2.84}, {"text": "y luego dice alfonso reyes", "start": 3646.01, "duration": 7.19}, {"text": "sinti\u00f3 que lo hab\u00edan pasado", "start": 3649.339, "duration": 3.861}, {"text": "una", "start": 3654.58, "duration": 5.32}, {"text": "silla", "start": 3657.27, "duration": 7.65}, {"text": "a un sitio m\u00e1s c\u00f3modo m\u00e1s muelle", "start": 3659.9, "duration": 8.73}, {"text": "y es que lo hab\u00edan hecho senador", "start": 3664.92, "duration": 3.71}, {"text": "y ah\u00ed muri\u00f3", "start": 3668.78, "duration": 4.71}, {"text": "este", "start": 3671.47, "duration": 4.92}, {"text": "en su curul", "start": 3673.49, "duration": 2.9}, {"text": "y f\u00edjense", "start": 3676.66, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e1nchez m\u00e1rmol", "start": 3678.91, "duration": 6.439}, {"text": "luch\u00f3 en cota la intervenci\u00f3n francesa", "start": 3681.22, "duration": 6.61}, {"text": "fue liberal", "start": 3685.349, "duration": 5.171}, {"text": "pero", "start": 3687.83, "duration": 2.69}, {"text": "fue perdiendo", "start": 3691.64, "duration": 6.17}, {"text": "sus convicciones", "start": 3694.46, "duration": 3.35}, {"text": "este", "start": 3698.99, "duration": 4.19}, {"text": "s\u00ed", "start": 3701.28, "duration": 4.539}, {"text": "volvi\u00f3 un hombre del r\u00e9gimen", "start": 3703.18, "duration": 5.88}, {"text": "que tardaban much\u00edsimo", "start": 3705.819, "duration": 7.831}, {"text": "este como diputados como senadores", "start": 3709.06, "duration": 7.4}, {"text": "y luego con la revoluci\u00f3n", "start": 3713.65, "duration": 6.66}, {"text": "aun cuando madero", "start": 3716.46, "duration": 6.59}, {"text": "lo vimos ayer", "start": 3720.31, "duration": 5.56}, {"text": "quer\u00eda la democracia yo creo que es el", "start": 3723.05, "duration": 6.53}, {"text": "presidente dem\u00f3crata", "start": 3725.87, "duration": 3.71}, {"text": "m\u00e1s", "start": 3729.67, "duration": 5.51}, {"text": "sin cero", "start": 3732.19, "duration": 2.99}, {"text": "que ha habido en la historia", "start": 3735.38, "duration": 3.26}, {"text": "francisco y madres", "start": 3741.37, "duration": 5.03}, {"text": "ten\u00eda", "start": 3744.63, "duration": 4.12}, {"text": "como con visi\u00f3n", "start": 3746.4, "duration": 4.54}, {"text": "el establecimiento de la democracia en", "start": 3748.75, "duration": 3.98}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 3750.94, "duration": 3.74}, {"text": "no pudo", "start": 3752.73, "duration": 3.619}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 3754.68, "duration": 5.78}, {"text": "luego al triunfo en la revoluci\u00f3n", "start": 3756.349, "duration": 8.601}, {"text": "se hace un lazo la democracia", "start": 3760.46, "duration": 4.49}, {"text": "desea don daniel cos\u00edo villegas que", "start": 3766.26, "duration": 6.5}, {"text": "ya no era don porfirio", "start": 3769.41, "duration": 3.35}, {"text": "si no do\u00f1a porfiria la que dominaba un", "start": 3772.8, "duration": 7.569}, {"text": "partido que surgi\u00f3", "start": 3777.42, "duration": 5.31}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 3780.369, "duration": 4.99}, {"text": "desde", "start": 3782.73, "duration": 5.17}, {"text": "1929", "start": 3785.359, "duration": 7.0}, {"text": "partido \u00fanico partido de estado", "start": 3787.9, "duration": 6.67}, {"text": "a penas", "start": 3792.359, "duration": 5.971}, {"text": "se est\u00e1n dando los primeros pasos", "start": 3794.57, "duration": 9.54}, {"text": "la alternancia del 2000 se acuerdan", "start": 3798.33, "duration": 5.78}, {"text": "que se hablaba del cambio", "start": 3804.15, "duration": 3.53}, {"text": "la verdad", "start": 3809.799, "duration": 5.641}, {"text": "sin incomodar a nuestros adversarios", "start": 3811.91, "duration": 6.65}, {"text": "que el cambio verdadero se est\u00e1 dando", "start": 3815.44, "duration": 5.389}, {"text": "ahora", "start": 3818.56, "duration": 2.269}, {"text": "entonces si nos importa mucho", "start": 3821.839, "duration": 5.691}, {"text": "el afianzar la democracia por tu", "start": 3825.16, "duration": 4.8}, {"text": "pregunta gracias al presidente en otro", "start": 3827.53, "duration": 6.299}, {"text": "tema la secretaria de gobernaci\u00f3n emiti\u00f3", "start": 3829.96, "duration": 7.68}, {"text": "un comunicado oficial advirtiendo de que", "start": 3833.829, "duration": 7.5}, {"text": "en cinco o m\u00e1s legislaturas de los", "start": 3837.64, "duration": 5.48}, {"text": "estados", "start": 3841.329, "duration": 4.911}, {"text": "pretenden hacer reformas sobre el pin", "start": 3843.12, "duration": 4.85}, {"text": "parental", "start": 3846.24, "duration": 4.43}, {"text": "estas reformas podr\u00edan permitir a los", "start": 3847.97, "duration": 5.49}, {"text": "padres y madres de familia dice el", "start": 3850.67, "duration": 4.949}, {"text": "comunicado de estar contenidos", "start": 3853.46, "duration": 4.86}, {"text": "educativos para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes", "start": 3855.619, "duration": 5.701}, {"text": "de contenido sexual reproductivo entre", "start": 3858.32, "duration": 4.16}, {"text": "otros", "start": 3861.32, "duration": 3.47}, {"text": "la pregunta es qu\u00e9 opini\u00f3n le merece a", "start": 3862.48, "duration": 4.66}, {"text": "este punto", "start": 3864.79, "duration": 6.36}, {"text": "el tema pues son este", "start": 3867.14, "duration": 6.53}, {"text": "cambios que tienen que ver con la", "start": 3871.15, "duration": 4.49}, {"text": "legislaci\u00f3n federal", "start": 3873.67, "duration": 5.43}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3875.64, "duration": 3.46}, {"text": "b\u00e1sicamente y nosotros no estamos", "start": 3879.89, "duration": 7.45}, {"text": "promoviendo ninguna iniciativa en ese", "start": 3883.73, "duration": 5.64}, {"text": "sentido", "start": 3887.34, "duration": 2.03}, {"text": "en lo federal", "start": 3889.99, "duration": 6.77}, {"text": "de este desde luego los estados que", "start": 3892.12, "duration": 7.64}, {"text": "pueden", "start": 3896.76, "duration": 3.0}, {"text": "tambi\u00e9n legislar siempre y cuando no", "start": 3899.8, "duration": 6.91}, {"text": "s\u00e9", "start": 3904.14, "duration": 2.57}, {"text": "caigan", "start": 3906.82, "duration": 4.1}, {"text": "y", "start": 3908.66, "duration": 5.83}, {"text": "desacato de lo que establece la", "start": 3910.92, "duration": 5.22}, {"text": "constituci\u00f3n", "start": 3914.49, "duration": 7.04}, {"text": "este general de la rep\u00fablica pero", "start": 3916.14, "duration": 8.21}, {"text": "no ten\u00eda yo conocimiento de su primera", "start": 3921.53, "duration": 4.5}, {"text": "preguntando", "start": 3924.35, "duration": 3.38}, {"text": "le voy a", "start": 3926.03, "duration": 5.03}, {"text": "le voy a pedir a la licenciada olga", "start": 3927.73, "duration": 6.57}, {"text": "s\u00e1nchez cordero que ella informe sobre", "start": 3931.06, "duration": 5.87}, {"text": "este asunto", "start": 3934.3, "duration": 2.63}, {"text": "y luego vamos para atr\u00e1s", "start": 3940.66, "duration": 3.23}, {"text": "buenos d\u00edas presidente gracias ya hay la", "start": 3944.04, "duration": 6.45}, {"text": "rosa gel y corresponsal del grupo gil y", "start": 3948.33, "duration": 4.44}, {"text": "el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de", "start": 3950.49, "duration": 4.01}, {"text": "mexicalli y frontera de tijuana", "start": 3952.77, "duration": 6.09}, {"text": "presidente ver\u00e1 en su visita a eeuu el", "start": 3954.5, "duration": 6.96}, {"text": "tema de seguridad y en la frontera", "start": 3958.86, "duration": 5.16}, {"text": "relacionado con la pandemia y tambi\u00e9n", "start": 3961.46, "duration": 4.75}, {"text": "preguntarle si s\u00ed pedir\u00e1 que se termine", "start": 3964.02, "duration": 3.93}, {"text": "con la restricci\u00f3n de cruces no", "start": 3966.21, "duration": 5.52}, {"text": "esenciales de m\u00e9xico a eeuu o que haya", "start": 3967.95, "duration": 7.41}, {"text": "filtros de eeuu a m\u00e9xico como est\u00e1", "start": 3971.73, "duration": 8.19}, {"text": "viendo de mexico y tambi\u00e9n cu\u00e1les va a", "start": 3975.36, "duration": 8.94}, {"text": "ser su postura si su contraparte", "start": 3979.92, "duration": 9.36}, {"text": "toca el tema del muro ayer en p\u00fablico", "start": 3984.3, "duration": 7.59}, {"text": "el presidente donald trump dos tweets en", "start": 3989.28, "duration": 5.37}, {"text": "donde aparecen las fotos y videos en", "start": 3991.89, "duration": 6.21}, {"text": "donde sale el en la parte de arizona y", "start": 3994.65, "duration": 6.0}, {"text": "la patrulla fronteriza entonces cu\u00e1l", "start": 3998.1, "duration": 4.17}, {"text": "ser\u00eda su postura si se llega a tocar", "start": 4000.65, "duration": 4.71}, {"text": "este tema del muro bueno yo", "start": 4002.27, "duration": 7.47}, {"text": "e insisto el tema principal de la visita", "start": 4005.36, "duration": 7.87}, {"text": "es el tratado", "start": 4009.74, "duration": 10.32}, {"text": "que entr\u00f3 en vigor el primero de julio", "start": 4013.23, "duration": 6.83}, {"text": "ay", "start": 4020.1, "duration": 6.64}, {"text": "en la agenda bilateral muchos temas", "start": 4021.65, "duration": 5.71}, {"text": "pero", "start": 4026.74, "duration": 2.42}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4027.36, "duration": 5.32}, {"text": "vamos b\u00e1sicamente", "start": 4029.16, "duration": 7.23}, {"text": "lo relacionado con el tratado", "start": 4032.68, "duration": 7.429}, {"text": "nos importa mucho la reactivaci\u00f3n de la", "start": 4036.39, "duration": 6.01}, {"text": "econom\u00eda", "start": 4040.109, "duration": 8.46}, {"text": "y tambi\u00e9n vamos a expresar", "start": 4042.4, "duration": 6.169}, {"text": "nuestro", "start": 4048.77, "duration": 2.96}, {"text": "benepl\u00e1cito porque las relaciones", "start": 4052.33, "duration": 6.659}, {"text": "entre el gobierno de m\u00e9xico y algunos", "start": 4056.349, "duration": 4.641}, {"text": "estados unidos", "start": 4058.989, "duration": 4.721}, {"text": "sean", "start": 4060.99, "duration": 2.72}, {"text": "y llevado a cabo en t\u00e9rminos de respeto", "start": 4063.84, "duration": 4.88}, {"text": "hay una", "start": 4069.23, "duration": 5.079}, {"text": "muy buena relaci\u00f3n con eeuu", "start": 4070.88, "duration": 8.31}, {"text": "la relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n de amistad", "start": 4074.309, "duration": 7.451}, {"text": "pero el tema b\u00e1sico", "start": 4079.19, "duration": 3.23}, {"text": "es", "start": 4081.76, "duration": 2.76}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4082.42, "duration": 5.12}, {"text": "el de tratar", "start": 4084.52, "duration": 3.02}, {"text": "desde luego hay", "start": 4087.63, "duration": 6.4}, {"text": "este", "start": 4091.64, "duration": 5.32}, {"text": "pues expectativas", "start": 4094.03, "duration": 6.739}, {"text": "sobre otros asuntos", "start": 4096.96, "duration": 7.42}, {"text": "seguramente se van a abordar", "start": 4100.769, "duration": 5.441}, {"text": "las reuniones que vamos a tener de", "start": 4104.38, "duration": 4.229}, {"text": "trabajo", "start": 4106.21, "duration": 5.509}, {"text": "vamos a platicar de todo", "start": 4108.609, "duration": 5.021}, {"text": "pero", "start": 4111.719, "duration": 7.951}, {"text": "el tema insisto fundamental es el tratar", "start": 4113.63, "duration": 10.07}, {"text": "y eso vamos b\u00e1sicamente", "start": 4119.67, "duration": 8.41}, {"text": "por eso este es ahora en julio porque", "start": 4123.7, "duration": 7.71}, {"text": "acaba de entrar en vigor el tratado", "start": 4128.08, "duration": 6.54}, {"text": "comercial acerca de", "start": 4131.41, "duration": 8.24}, {"text": "otros temas pues", "start": 4134.62, "duration": 7.51}, {"text": "vamos nosotros", "start": 4139.65, "duration": 6.45}, {"text": "ofrecer nuestra opini\u00f3n", "start": 4142.13, "duration": 9.66}, {"text": "pero no vamos", "start": 4146.1, "duration": 5.69}, {"text": "un plan de", "start": 4153.489, "duration": 5.691}, {"text": "confrontaci\u00f3n'", "start": 4157.199, "duration": 6.571}, {"text": "vamos a buscar convences", "start": 4159.18, "duration": 8.98}, {"text": "vamos a buscar el entendimiento", "start": 4163.77, "duration": 9.25}, {"text": "del di\u00e1logo como lo hemos hecho", "start": 4168.16, "duration": 9.24}, {"text": "todos los casos si se planteara el tema", "start": 4173.02, "duration": 8.73}, {"text": "del muro y en este pues de no buscar la", "start": 4177.4, "duration": 6.959}, {"text": "confrontaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda su postura", "start": 4181.75, "duration": 4.77}, {"text": "hasta que qu\u00e9 le dir\u00eda usted el", "start": 4184.359, "duration": 4.101}, {"text": "presidente de donald trump no", "start": 4186.52, "duration": 4.45}, {"text": "adelantemos", "start": 4188.46, "duration": 4.64}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 4190.97, "duration": 5.64}, {"text": "sheila t\u00fa est\u00e1s en", "start": 4193.1, "duration": 5.869}, {"text": "tu derecho adem\u00e1s como eres muy buen", "start": 4196.61, "duration": 4.36}, {"text": "periodista", "start": 4198.969, "duration": 5.201}, {"text": "quieres este", "start": 4200.97, "duration": 3.2}, {"text": "tiene", "start": 4205.12, "duration": 7.91}, {"text": "la nota todos ese es tu trabajo", "start": 4207.28, "duration": 7.839}, {"text": "profesional", "start": 4213.03, "duration": 5.29}, {"text": "pero yo tambi\u00e9n este", "start": 4215.119, "duration": 6.621}, {"text": "soy due\u00f1o de mi silencio", "start": 4218.32, "duration": 6.83}, {"text": "gracias presidente", "start": 4221.74, "duration": 3.41}, {"text": "vamos para atr\u00e1s para las dos compa\u00f1eras", "start": 4226.37, "duration": 4.61}, {"text": "es tiempo de preguntarle precisamente", "start": 4231.56, "duration": 6.66}, {"text": "igual sobre el tema de la visita a eeuu", "start": 4236.33, "duration": 4.74}, {"text": "en all\u00e1 sector estadounidense ha habido", "start": 4238.22, "duration": 5.22}, {"text": "voces que se han pronunciado en contra", "start": 4241.07, "duration": 5.46}, {"text": "de esta visita precisamente porque bueno", "start": 4243.44, "duration": 4.95}, {"text": "pues est\u00e1n en un proceso electoral en el", "start": 4246.53, "duration": 3.81}, {"text": "que justo el presidente de donald trump", "start": 4248.39, "duration": 5.16}, {"text": "est\u00e1 en una campa\u00f1a para reelegirse que", "start": 4250.34, "duration": 4.98}, {"text": "responde usted ante estos se\u00f1alamientos", "start": 4253.55, "duration": 4.68}, {"text": "y si considera que esta visita ser\u00e1", "start": 4255.32, "duration": 5.87}, {"text": "utilizada con fines electorales", "start": 4258.23, "duration": 5.199}, {"text": "pues yo", "start": 4261.19, "duration": 4.579}, {"text": "he expresado que es una visita de", "start": 4263.429, "duration": 4.88}, {"text": "trabajo", "start": 4265.769, "duration": 2.54}, {"text": "con el gobierno", "start": 4269.64, "duration": 5.96}, {"text": "de eeuu que encabeza el presidente de", "start": 4272.6, "duration": 5.48}, {"text": "donald trump", "start": 4275.6, "duration": 2.48}, {"text": "y pues cada quien puede interpretar lo", "start": 4278.949, "duration": 7.581}, {"text": "que considere", "start": 4283.479, "duration": 3.051}, {"text": "nosotros pensamos y por eso tom\u00e9 la", "start": 4287.44, "duration": 10.62}, {"text": "decisi\u00f3n de ir a eeuu que es conveniente", "start": 4291.969, "duration": 8.531}, {"text": "para m\u00e9xico", "start": 4298.06, "duration": 5.659}, {"text": "que es conveniente para", "start": 4300.5, "duration": 5.969}, {"text": "en nuestro pueblo", "start": 4303.719, "duration": 4.73}, {"text": "el tener", "start": 4306.469, "duration": 5.36}, {"text": "buenas relaciones", "start": 4308.449, "duration": 3.38}, {"text": "el poder", "start": 4312.9, "duration": 5.17}, {"text": "y afianzar", "start": 4314.96, "duration": 3.11}, {"text": "la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial", "start": 4319.86, "duration": 6.61}, {"text": "lo que tiene que ver con el tratar es", "start": 4323.5, "duration": 5.82}, {"text": "muy importante independientemente del", "start": 4326.47, "duration": 5.72}, {"text": "asunto partidista", "start": 4329.32, "duration": 2.87}, {"text": "no olvidemos que sean de un partido o de", "start": 4332.91, "duration": 11.019}, {"text": "otro all\u00e1 o ac\u00e1", "start": 4339.45, "duration": 9.18}, {"text": "estemos en un partido estemos en otro", "start": 4343.929, "duration": 4.701}, {"text": "esto tiene que ver", "start": 4348.96, "duration": 6.48}, {"text": "con la econom\u00eda tiene que ver con los", "start": 4351.57, "duration": 8.359}, {"text": "empleos tiene que ver con el bienestar", "start": 4355.44, "duration": 4.489}, {"text": "y yo", "start": 4360.21, "duration": 5.47}, {"text": "y beneficia a todos", "start": 4361.79, "duration": 3.89}, {"text": "de manera directa o de manera indirecta", "start": 4366.91, "duration": 8.22}, {"text": "es muy importante", "start": 4370.88, "duration": 4.25}, {"text": "tener buenas relaciones", "start": 4375.309, "duration": 8.04}, {"text": "con nuestro vecino", "start": 4378.6, "duration": 7.889}, {"text": "en el norte", "start": 4383.349, "duration": 3.14}, {"text": "es de sentido com\u00fan as\u00ed", "start": 4388.36, "duration": 6.469}, {"text": "lo", "start": 4392.289, "duration": 5.77}, {"text": "entiende la gente", "start": 4394.829, "duration": 3.23}, {"text": "si fuese un gobierno", "start": 4399.77, "duration": 6.599}, {"text": "el mexicano", "start": 4404.14, "duration": 4.72}, {"text": "el actual", "start": 4406.369, "duration": 5.491}, {"text": "entrevista", "start": 4408.86, "duration": 3.0}, {"text": "como los que han habido pues entonces s\u00ed", "start": 4412.84, "duration": 6.319}, {"text": "habr\u00eda motivo de preocupaci\u00f3n", "start": 4419.32, "duration": 5.6}, {"text": "pero nosotros", "start": 4427.3, "duration": 3.29}, {"text": "'hemos", "start": 4431.13, "duration": 4.37}, {"text": "mantener una relaci\u00f3n", "start": 4432.81, "duration": 5.159}, {"text": "de respeto", "start": 4435.5, "duration": 4.979}, {"text": "y", "start": 4437.969, "duration": 2.51}, {"text": "d", "start": 4441.24, "duration": 2.57}, {"text": "defensa", "start": 4445.13, "duration": 6.24}, {"text": "de nuestra soberan\u00eda", "start": 4447.9, "duration": 3.47}, {"text": "les pongo un ejemplo", "start": 4452.42, "duration": 2.96}, {"text": "y nada m\u00e1s un ejemplo", "start": 4456.76, "duration": 3.62}, {"text": "nosotros no hemos hecho acuerdos por", "start": 4462.61, "duration": 4.32}, {"text": "ejemplo", "start": 4465.07, "duration": 5.07}, {"text": "como el que se hizo en una", "start": 4466.93, "duration": 5.97}, {"text": "administraci\u00f3n de permitir que entraran", "start": 4470.14, "duration": 4.87}, {"text": "armas", "start": 4472.9, "duration": 4.98}, {"text": "a m\u00e9xico", "start": 4475.01, "duration": 2.87}, {"text": "de acuerdo", "start": 4480.46, "duration": 2.84}, {"text": "en lo oscurito", "start": 4483.46, "duration": 2.9}, {"text": "a espaldas", "start": 4487.23, "duration": 4.969}, {"text": "del pueblo", "start": 4489.269, "duration": 2.93}, {"text": "somos distintos somos diferentes", "start": 4493.219, "duration": 3.71}, {"text": "entonces no hay nada que temer", "start": 4497.09, "duration": 6.34}, {"text": "al contrario", "start": 4500.429, "duration": 7.161}, {"text": "este encuentro nos ayuda", "start": 4503.43, "duration": 7.28}, {"text": "y yo agradezco al presidente de trump", "start": 4507.59, "duration": 5.99}, {"text": "que", "start": 4510.71, "duration": 2.87}, {"text": "actuado con respeto a nosotros a nuestra", "start": 4515.999, "duration": 7.28}, {"text": "soberan\u00eda", "start": 4520.649, "duration": 2.63}, {"text": "todav\u00eda ayer as\u00ed como apareci\u00f3 esta foto", "start": 4526.349, "duration": 8.161}, {"text": "en la frontera", "start": 4532.29, "duration": 6.53}, {"text": "pues tambi\u00e9n se da a conocer de que \u00e9l", "start": 4534.51, "duration": 6.689}, {"text": "defiende", "start": 4538.82, "duration": 4.83}, {"text": "d", "start": 4541.199, "duration": 5.531}, {"text": "en mi visita", "start": 4543.65, "duration": 3.08}, {"text": "porque hay este", "start": 4547.13, "duration": 6.75}, {"text": "de su posici\u00f3n", "start": 4550.69, "duration": 5.759}, {"text": "d", "start": 4553.88, "duration": 2.569}, {"text": "algunos ciudadanos como es", "start": 4557.89, "duration": 7.209}, {"text": "normal en cualquier democracia", "start": 4561.09, "duration": 4.009}, {"text": "y el este amablemente", "start": 4565.35, "duration": 7.17}, {"text": "plantea de qu\u00e9 quiere", "start": 4569.489, "duration": 5.67}, {"text": "tener el encuentro", "start": 4572.52, "duration": 5.43}, {"text": "con nosotros", "start": 4575.159, "duration": 5.851}, {"text": "entonces pues a eso nos vamos", "start": 4577.95, "duration": 6.48}, {"text": "tambi\u00e9n aprovecho para comentarles", "start": 4581.01, "duration": 6.36}, {"text": "que me hice la prueba", "start": 4584.43, "duration": 5.87}, {"text": "del hobbit", "start": 4587.37, "duration": 2.93}, {"text": "este para que el reforma pueda decir que", "start": 4592.27, "duration": 5.27}, {"text": "ahora s\u00ed ya", "start": 4595.15, "duration": 2.39}, {"text": "alineado completamente de novela no me", "start": 4597.58, "duration": 7.27}, {"text": "lo hab\u00eda hecho pero como tengo que ir", "start": 4602.87, "duration": 7.38}, {"text": "eso dice el reforma y el proceso", "start": 4604.85, "duration": 9.59}, {"text": "este no que llame a la l\u00ednea entonces si", "start": 4610.25, "duration": 9.93}, {"text": "no ten\u00eda ning\u00fan s\u00edntoma por eso no me de", "start": 4614.44, "duration": 8.65}, {"text": "hecho la prueba porque luego caso aqu\u00ed", "start": 4620.18, "duration": 6.309}, {"text": "en los doctores \u00e9ste", "start": 4623.09, "duration": 6.03}, {"text": "y siempre nos han dicho", "start": 4626.489, "duration": 5.691}, {"text": "de que si no hay calentura si no hay tos", "start": 4629.12, "duration": 4.67}, {"text": "seca", "start": 4632.18, "duration": 6.7}, {"text": "si no hay malestar de cuerpo", "start": 4633.79, "duration": 5.09}, {"text": "m\u00e1s all\u00e1 del normal", "start": 4639.05, "duration": 4.81}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 4642.13, "duration": 3.17}, {"text": "si no hay", "start": 4643.86, "duration": 4.559}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4645.3, "duration": 3.119}, {"text": "y dificultades al respirar", "start": 4648.81, "duration": 3.26}, {"text": "pues no hay los s\u00edntomas entonces que no", "start": 4653.01, "duration": 7.29}, {"text": "se necesita la prueba a\u00fan no tiene los", "start": 4656.84, "duration": 6.92}, {"text": "resultados de la ahora \u00e9ste", "start": 4660.3, "duration": 6.82}, {"text": "me la hice porque voy a viajar", "start": 4663.76, "duration": 7.56}, {"text": "y tengo que pues actuar con", "start": 4667.12, "duration": 6.53}, {"text": "responsabilidad", "start": 4671.32, "duration": 2.33}, {"text": "estar muy seguro", "start": 4673.739, "duration": 4.25}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4675.99, "duration": 4.26}, {"text": "de que no", "start": 4677.989, "duration": 6.941}, {"text": "tengo la fortuna afortunadamente", "start": 4680.25, "duration": 6.25}, {"text": "este", "start": 4684.93, "duration": 4.41}, {"text": "este", "start": 4686.5, "duration": 2.84}, {"text": "en virus", "start": 4689.98, "duration": 2.9}, {"text": "ya me hice la prueba y lleg\u00f3 mi", "start": 4693.29, "duration": 5.0}, {"text": "certificado", "start": 4696.56, "duration": 4.809}, {"text": "tambi\u00e9n humildemente", "start": 4698.29, "duration": 8.899}, {"text": "no se me quita nada si all\u00e1 por el", "start": 4701.369, "duration": 9.691}, {"text": "protocolo de salud tengo que volver", "start": 4707.189, "duration": 7.651}, {"text": "hacerme la prueba lo voy a hacer", "start": 4711.06, "duration": 6.539}, {"text": "porque tengo que ser respetuosos de las", "start": 4714.84, "duration": 9.62}, {"text": "normas que tienen este en ese pa\u00eds", "start": 4717.599, "duration": 11.271}, {"text": "y no se me quita absolutamente nada", "start": 4724.46, "duration": 6.98}, {"text": "este", "start": 4728.87, "duration": 2.57}, {"text": "no hay ninguno", "start": 4731.88, "duration": 4.4}, {"text": "de m\u00e9rito", "start": 4736.56, "duration": 3.08}, {"text": "y yo quisiera que", "start": 4739.78, "duration": 8.31}, {"text": "nadie se enfermara", "start": 4745.67, "duration": 5.0}, {"text": "dio negativo al cob y dio negativo al", "start": 4748.09, "duration": 6.12}, {"text": "cob y s\u00ed s\u00ed s\u00ed bueno nada m\u00e1s un poquito", "start": 4750.67, "duration": 6.44}, {"text": "para el dise\u00f1o de todas maneras mil", "start": 4754.21, "duration": 4.85}, {"text": "certificadas", "start": 4757.11, "duration": 4.14}, {"text": "oiga y en torno al tema del proceso", "start": 4759.06, "duration": 4.08}, {"text": "electoral en ning\u00fan momento lo detuvo el", "start": 4761.25, "duration": 3.87}, {"text": "hecho de pensar que hab\u00eda justo campa\u00f1as", "start": 4763.14, "duration": 4.71}, {"text": "electorales en eeuu para declinar pues", "start": 4765.12, "duration": 4.74}, {"text": "ir a esta visita y tambi\u00e9n bueno pues el", "start": 4767.85, "duration": 3.45}, {"text": "presidente donald trump lo describi\u00f3 a", "start": 4769.86, "duration": 2.79}, {"text": "usted como un hombre maravilloso que", "start": 4771.3, "duration": 3.74}, {"text": "dice usted el presidente trompo", "start": 4772.65, "duration": 8.38}, {"text": "vamos a esperar el encuentro ma\u00f1ana este", "start": 4775.04, "duration": 5.99}, {"text": "ya lo he dicho muchas veces es", "start": 4781.26, "duration": 8.36}, {"text": "un encuentro entre gobiernos", "start": 4785.35, "duration": 5.69}, {"text": "y", "start": 4789.62, "duration": 5.52}, {"text": "el tema es el tratado comercial", "start": 4791.04, "duration": 6.81}, {"text": "presidente qu\u00e9 opina usted del muro", "start": 4795.14, "duration": 4.83}, {"text": "fronterizo", "start": 4797.85, "duration": 2.12}, {"text": "porque no est\u00e9", "start": 4801.04, "duration": 5.81}, {"text": "y esperan ma\u00f1ana", "start": 4803.8, "duration": 3.05}, {"text": "a ver qu\u00e9 sucede", "start": 4807.09, "duration": 3.83}, {"text": "vamos a buscar qu\u00e9", "start": 4811.18, "duration": 8.13}, {"text": "se mantenga una buena relaci\u00f3n con el", "start": 4815.23, "duration": 6.27}, {"text": "gobierno de eeuu", "start": 4819.31, "duration": 5.28}, {"text": "otro tema presidente en torno a la", "start": 4821.5, "duration": 5.46}, {"text": "sanci\u00f3n que emite la es crear la funci\u00f3n", "start": 4824.59, "duration": 4.59}, {"text": "p\u00fablica al hijo de manuel barlett por el", "start": 4826.96, "duration": 4.29}, {"text": "tema de los ventiladores la venta al", "start": 4829.18, "duration": 4.11}, {"text": "seguro social preguntarle si no de no", "start": 4831.25, "duration": 3.33}, {"text": "haber sido por esta investigaci\u00f3n", "start": 4833.29, "duration": 3.0}, {"text": "period\u00edstica por esta investigaci\u00f3n que", "start": 4834.58, "duration": 5.46}, {"text": "abri\u00f3 a ra\u00edz de esa de esa nota la", "start": 4836.29, "duration": 5.699}, {"text": "funci\u00f3n p\u00fablica se habr\u00edan quedado", "start": 4840.04, "duration": 4.53}, {"text": "entonces los ventiladores en el imms", "start": 4841.989, "duration": 4.411}, {"text": "cuantos casos m\u00e1s de \u00e9stos han", "start": 4844.57, "duration": 4.55}, {"text": "considerado que se deben investigar", "start": 4846.4, "duration": 5.03}, {"text": "pues no tengo informaci\u00f3n sobre lo que", "start": 4849.12, "duration": 11.46}, {"text": "me est\u00e1s preguntando este no s\u00e9 lo \u00fanico", "start": 4851.43, "duration": 12.9}, {"text": "que s\u00e9 es que quien hace la denuncia es", "start": 4860.58, "duration": 6.32}, {"text": "el grupo este", "start": 4864.33, "duration": 4.809}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 4866.9, "duration": 4.64}, {"text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n", "start": 4869.139, "duration": 4.911}, {"text": "entonces", "start": 4871.54, "duration": 4.82}, {"text": "eso no me", "start": 4874.05, "duration": 5.57}, {"text": "es te da mucha confianza", "start": 4876.36, "duration": 8.23}, {"text": "porque eso es claudio x gonz\u00e1lez", "start": 4879.62, "duration": 4.97}, {"text": "que tiene muchos intereses creados", "start": 4885.73, "duration": 5.24}, {"text": "por eso est\u00e1 en contra de nosotros pero", "start": 4890.99, "duration": 8.43}, {"text": "no s\u00f3lo de nosotros estuvo en contra de", "start": 4895.19, "duration": 6.59}, {"text": "los maestros", "start": 4899.42, "duration": 2.36}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 4903.949, "duration": 4.661}, {"text": "apoyando la mal llamada reforma", "start": 4905.94, "duration": 5.24}, {"text": "educativa", "start": 4908.61, "duration": 2.57}, {"text": "siempre a favor de", "start": 4913.62, "duration": 6.92}, {"text": "el r\u00e9gimen", "start": 4917.46, "duration": 3.08}, {"text": "muy complacientes con carlos salinas de", "start": 4921.54, "duration": 5.87}, {"text": "gortari", "start": 4925.38, "duration": 2.03}, {"text": "y con los negocios", "start": 4927.76, "duration": 7.07}, {"text": "con los vidrios", "start": 4931.85, "duration": 5.31}, {"text": "acaba de vender", "start": 4934.83, "duration": 5.33}, {"text": "una planta", "start": 4937.16, "duration": 6.77}, {"text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica", "start": 4940.16, "duration": 3.77}, {"text": "iberdrola", "start": 4944.63, "duration": 2.93}, {"text": "de espa\u00f1a'", "start": 4949.49, "duration": 3.08}, {"text": "como consiguieron ellos esos permisos", "start": 4952.79, "duration": 5.38}, {"text": "para esa planta", "start": 4955.04, "duration": 6.159}, {"text": "su pap\u00e1 de \u00e9l fue asesor econ\u00f3mico de", "start": 4958.17, "duration": 5.68}, {"text": "salinas de gortari", "start": 4961.199, "duration": 7.221}, {"text": "saben que el pap\u00e1 de \u00e9l le recomend\u00f3", "start": 4963.85, "duration": 7.51}, {"text": "al presidente de pe\u00f1a nieto que", "start": 4968.42, "duration": 5.88}, {"text": "aumentar\u00e1 el precio de la gasolina al", "start": 4971.36, "duration": 5.359}, {"text": "doble", "start": 4974.3, "duration": 2.419}, {"text": "porque as\u00ed el gobierno iba a tener m\u00e1s", "start": 4980.91, "duration": 4.82}, {"text": "dinero", "start": 4983.76, "duration": 5.92}, {"text": "si es d\u00e9jame que yo termine", "start": 4985.73, "duration": 6.67}, {"text": "este", "start": 4989.68, "duration": 2.72}, {"text": "y le hizo caso el presidente d", "start": 4992.75, "duration": 8.1}, {"text": "entonces eran los mandones", "start": 4997.17, "duration": 3.68}, {"text": "de antes", "start": 5001.3, "duration": 2.96}, {"text": "y ahora", "start": 5004.5, "duration": 5.29}, {"text": "se convirtieron en los paladines de la", "start": 5006.7, "duration": 5.75}, {"text": "honestidad", "start": 5009.79, "duration": 2.66}, {"text": "pues qu\u00e9", "start": 5013.369, "duration": 4.641}, {"text": "e", "start": 5015.61, "duration": 6.53}, {"text": "se lo crean", "start": 5018.01, "duration": 4.13}, {"text": "y otros", "start": 5022.44, "duration": 7.84}, {"text": "no faltan este aplaudidores", "start": 5025.13, "duration": 10.09}, {"text": "este apoyadores de este grupo", "start": 5030.28, "duration": 4.94}, {"text": "eso es lo que puedo comentar", "start": 5035.71, "duration": 3.529}, {"text": "sancionaron", "start": 5039.72, "duration": 4.709}, {"text": "pues es que tiene que hacerlo este es su", "start": 5040.9, "duration": 6.93}, {"text": "funci\u00f3n nada m\u00e1s que quer\u00eda dar el", "start": 5044.429, "duration": 7.961}, {"text": "contexto porque si no no se sabe de", "start": 5047.83, "duration": 7.19}, {"text": "d\u00f3nde viene", "start": 5052.39, "duration": 2.63}, {"text": "de la compa\u00f1\u00eda", "start": 5055.8, "duration": 3.109}, {"text": "buenos d\u00edas erika bar on the export", "start": 5065.469, "duration": 4.98}, {"text": "sobre la prueba de ccoo bit que se hizo", "start": 5067.989, "duration": 5.28}, {"text": "antes de su viaje a eeuu porque como lo", "start": 5070.449, "duration": 5.641}, {"text": "mencion\u00e9 es algo responsable preguntarle", "start": 5073.269, "duration": 5.401}, {"text": "si este criterio responsable no aplicado", "start": 5076.09, "duration": 4.5}, {"text": "con anterioridad en relaci\u00f3n a sus", "start": 5078.67, "duration": 4.86}, {"text": "compa\u00f1eros de gabinete los reporteros", "start": 5080.59, "duration": 5.31}, {"text": "que estamos aqu\u00ed y las personas que han", "start": 5083.53, "duration": 5.219}, {"text": "asistido a su gira este criterio tambi\u00e9n", "start": 5085.9, "duration": 6.509}, {"text": "aplicar\u00e1 en el tec me como pa\u00eds vamos a", "start": 5088.749, "duration": 5.461}, {"text": "ser m\u00e1s responsables en lo social", "start": 5092.409, "duration": 4.621}, {"text": "ambiental y econ\u00f3mico en funci\u00f3n a los", "start": 5094.21, "duration": 6.0}, {"text": "intereses compartidos si siempre que se", "start": 5097.03, "duration": 7.939}, {"text": "est\u00e9 responsables siempre", "start": 5100.21, "duration": 4.759}, {"text": "y me hice la prueba porque tengo que", "start": 5105.63, "duration": 5.15}, {"text": "salir", "start": 5108.27, "duration": 2.51}, {"text": "del pa\u00eds aunque repito no tengo ning\u00fan", "start": 5111.77, "duration": 7.59}, {"text": "s\u00edntoma", "start": 5117.8, "duration": 5.66}, {"text": "y por eso no me hab\u00eda hecho la prueba", "start": 5119.36, "duration": 7.04}, {"text": "porque eso es lo que recomiendan una es", "start": 5123.46, "duration": 4.8}, {"text": "as\u00ed", "start": 5126.4, "duration": 4.97}, {"text": "entonces este", "start": 5128.26, "duration": 7.259}, {"text": "y adem\u00e1s porque como dice el proceso", "start": 5131.37, "duration": 6.72}, {"text": "y el reforma", "start": 5135.519, "duration": 6.311}, {"text": "este estoy alineado", "start": 5138.09, "duration": 3.74}, {"text": "otra pregunta", "start": 5141.96, "duration": 4.45}, {"text": "la semana pasada mencionaba que habr\u00e1", "start": 5144.43, "duration": 5.19}, {"text": "m\u00e1s m\u00e1s apoyo al trabajo informal pero", "start": 5146.41, "duration": 5.52}, {"text": "sabemos que gran parte de \u00e9l abarca la", "start": 5149.62, "duration": 5.28}, {"text": "la venta de mercanc\u00eda robada o pirater\u00eda", "start": 5151.93, "duration": 5.79}, {"text": "adem\u00e1s de que la econom\u00eda informal no", "start": 5154.9, "duration": 5.64}, {"text": "garantiza entre otros aspectos el", "start": 5157.72, "duration": 5.07}, {"text": "respeto a los derechos humanos como la", "start": 5160.54, "duration": 4.26}, {"text": "mano de obra infantil hay demasiados", "start": 5162.79, "duration": 5.79}, {"text": "ni\u00f1os trabajando en las calles entonces", "start": 5164.8, "duration": 6.21}, {"text": "qu\u00e9 opina usted de esto y de qu\u00e9 manera", "start": 5168.58, "duration": 5.39}, {"text": "su gobierno piensa atender este vac\u00edo", "start": 5171.01, "duration": 7.26}, {"text": "pues \u00e9ste lo que se tiene que hacer es", "start": 5173.97, "duration": 5.439}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5178.27, "duration": 6.469}, {"text": "funci\u00f3n en la econom\u00eda formal", "start": 5179.409, "duration": 5.33}, {"text": "que haya empleo que haya bienestar pero", "start": 5184.92, "duration": 7.79}, {"text": "como no ha funcionado la econom\u00eda formal", "start": 5189.3, "duration": 5.77}, {"text": "pues la gente", "start": 5192.71, "duration": 7.84}, {"text": "se tiene que buscar la vida como pueden", "start": 5195.07, "duration": 9.54}, {"text": "en la concepci\u00f3n conservadora", "start": 5200.55, "duration": 6.06}, {"text": "quisieran que", "start": 5204.61, "duration": 7.089}, {"text": "no hubieran ambulantes", "start": 5206.61, "duration": 5.089}, {"text": "no", "start": 5215.41, "duration": 2.66}, {"text": "existiera el comercio", "start": 5221.55, "duration": 9.04}, {"text": "o la actividad econ\u00f3mica", "start": 5224.78, "duration": 5.81}, {"text": "qu\u00e9 le llaman informal", "start": 5230.969, "duration": 3.641}, {"text": "pero", "start": 5233.88, "duration": 2.359}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5234.61, "duration": 5.319}, {"text": "la gente tiene que trabajar tiene que", "start": 5236.239, "duration": 6.721}, {"text": "mantener a sus familias", "start": 5239.929, "duration": 5.67}, {"text": "entonces", "start": 5242.96, "duration": 5.849}, {"text": "no es culpa de ellos es falta de", "start": 5245.599, "duration": 7.32}, {"text": "oportunidades porque porque pues se", "start": 5248.809, "duration": 7.021}, {"text": "padeci\u00f3 un r\u00e9gimen corrupto", "start": 5252.919, "duration": 7.761}, {"text": "entonces se dedicaban a saquear a robar", "start": 5255.83, "duration": 4.85}, {"text": "y no hab\u00eda beneficios para el pueblo", "start": 5260.91, "duration": 6.6}, {"text": "entonces encima de eso", "start": 5264.55, "duration": 8.27}, {"text": "este se lee se estigmatiza", "start": 5267.51, "duration": 9.21}, {"text": "a los de la econom\u00eda informal yo no lo", "start": 5272.82, "duration": 6.2}, {"text": "veo as\u00ed", "start": 5276.72, "duration": 2.3}, {"text": "yo tengo que", "start": 5279.309, "duration": 5.88}, {"text": "ver las causas que llevaron a muchos a", "start": 5281.869, "duration": 9.891}, {"text": "buscarse la vida de esa forma imag\u00ednese", "start": 5285.189, "duration": 6.571}, {"text": "s\u00ed", "start": 5291.86, "duration": 4.96}, {"text": "no existiera", "start": 5293.44, "duration": 7.48}, {"text": "no hubiese existido", "start": 5296.82, "duration": 4.1}, {"text": "la econom\u00eda informal", "start": 5300.96, "duration": 6.129}, {"text": "en todo este periodo neoliberal de", "start": 5304.479, "duration": 5.03}, {"text": "crisis", "start": 5307.089, "duration": 2.42}, {"text": "que la gente", "start": 5310.23, "duration": 5.219}, {"text": "no se buscar\u00e1 la vida", "start": 5312.05, "duration": 7.81}, {"text": "en lo que fuese de manera honrada como", "start": 5315.449, "duration": 7.941}, {"text": "lo hacen con trabajo", "start": 5319.86, "duration": 6.06}, {"text": "o imag\u00ednense", "start": 5323.39, "duration": 5.1}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5325.92, "duration": 2.57}, {"text": "nuestros", "start": 5329.52, "duration": 2.9}, {"text": "paisanos", "start": 5332.87, "duration": 5.16}, {"text": "me hubiesen tomado la decisi\u00f3n", "start": 5335.28, "duration": 5.52}, {"text": "de emigraci\u00f3n", "start": 5338.03, "duration": 7.919}, {"text": "en el per\u00edodo neoliberal como estar\u00eda mi", "start": 5340.8, "duration": 5.149}, {"text": "por esas dos", "start": 5348.14, "duration": 3.11}, {"text": "y actividades", "start": 5351.81, "duration": 3.14}, {"text": "por la llamada econom\u00eda informal y por", "start": 5356.69, "duration": 7.38}, {"text": "el fen\u00f3meno migratorio", "start": 5360.79, "duration": 6.05}, {"text": "no s\u00e9", "start": 5364.07, "duration": 5.609}, {"text": "profundiz\u00f3 tanto", "start": 5366.84, "duration": 6.25}, {"text": "la crisis de bienestar", "start": 5369.679, "duration": 5.041}, {"text": "chino", "start": 5373.09, "duration": 4.91}, {"text": "estar\u00edamos peor", "start": 5374.72, "duration": 5.79}, {"text": "de c\u00f3mo estamos", "start": 5378.0, "duration": 4.94}, {"text": "entonces no es", "start": 5380.51, "duration": 4.54}, {"text": "solo", "start": 5382.94, "duration": 4.98}, {"text": "condenas", "start": 5385.05, "duration": 2.87}, {"text": "a la gente", "start": 5388.44, "duration": 4.98}, {"text": "hay que entender", "start": 5390.5, "duration": 5.55}, {"text": "las causas", "start": 5393.42, "duration": 5.16}, {"text": "entonces desde luego", "start": 5396.05, "duration": 6.16}, {"text": "en la medida de que haya m\u00e1s crecimiento", "start": 5398.58, "duration": 7.28}, {"text": "econ\u00f3mico m\u00e1s oportunidades de trabajo", "start": 5402.21, "duration": 6.95}, {"text": "pues este la gente", "start": 5405.86, "duration": 4.66}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5409.16, "duration": 3.269}, {"text": "bah", "start": 5410.52, "duration": 4.19}, {"text": "ah", "start": 5412.429, "duration": 4.211}, {"text": "ocuparse", "start": 5414.71, "duration": 3.52}, {"text": "en", "start": 5416.64, "duration": 4.959}, {"text": "las actividades formales", "start": 5418.23, "duration": 6.69}, {"text": "pero si no hay oportunidades", "start": 5421.599, "duration": 6.281}, {"text": "pues tienen que", "start": 5424.92, "duration": 2.96}, {"text": "hacer lo que sea y adem\u00e1s es legal que", "start": 5429.6, "duration": 9.71}, {"text": "est\u00e9", "start": 5436.68, "duration": 2.63}, {"text": "malo ser\u00eda que tomaran el camino de las", "start": 5439.58, "duration": 6.27}, {"text": "conductas antisociales que se declaran a", "start": 5443.24, "duration": 4.97}, {"text": "robar", "start": 5445.85, "duration": 2.36}, {"text": "desgraciadamente hay", "start": 5449.359, "duration": 6.481}, {"text": "quienes tomaron ese camino", "start": 5452.619, "duration": 6.521}, {"text": "y tambi\u00e9n por eso estamos padeciendo", "start": 5455.84, "duration": 5.25}, {"text": "de mucha inseguridad y de mucha", "start": 5459.14, "duration": 3.5}, {"text": "violencia", "start": 5461.09, "duration": 4.46}, {"text": "que el ser humano no es malo por", "start": 5462.64, "duration": 6.559}, {"text": "naturaleza mexicano no es malo", "start": 5465.55, "duration": 5.689}, {"text": "son las circunstancias las que llevan a", "start": 5469.199, "duration": 3.321}, {"text": "muchos", "start": 5471.239, "duration": 6.851}, {"text": "a tomar de ese camino de la delincuencia", "start": 5472.52, "duration": 8.28}, {"text": "entonces que tenemos que hacer", "start": 5478.09, "duration": 5.35}, {"text": "pues su luchar procurar que hay una", "start": 5480.8, "duration": 5.0}, {"text": "sociedad mejor", "start": 5483.44, "duration": 5.8}, {"text": "y c\u00f3mo podemos este", "start": 5485.8, "duration": 6.839}, {"text": "lograr que hay una sociedad mejor", "start": 5489.24, "duration": 6.43}, {"text": "yo sostengo", "start": 5492.639, "duration": 7.261}, {"text": "que lo m\u00e1s eficaz", "start": 5495.67, "duration": 7.79}, {"text": "es acabar con la corrupci\u00f3n", "start": 5499.9, "duration": 3.56}, {"text": "yo pienso que si erradicamos la", "start": 5504.119, "duration": 5.06}, {"text": "corrupci\u00f3n", "start": 5507.809, "duration": 5.08}, {"text": "vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico", "start": 5509.179, "duration": 6.941}, {"text": "y esto nos conviene a todos", "start": 5512.889, "duration": 5.991}, {"text": "pero esto que yo pienso", "start": 5516.12, "duration": 5.67}, {"text": "y que estoy", "start": 5518.88, "duration": 6.06}, {"text": "llevando a la pr\u00e1ctica con el apoyo de", "start": 5521.79, "duration": 5.04}, {"text": "muchos servidores p\u00fablicos y con el", "start": 5524.94, "duration": 5.01}, {"text": "apoyo de millones de mexicanos no lo ven", "start": 5526.83, "duration": 5.19}, {"text": "as\u00ed", "start": 5529.95, "duration": 4.979}, {"text": "los conservadores", "start": 5532.02, "duration": 5.28}, {"text": "porque ellos quisieran que se mantuviese", "start": 5534.929, "duration": 4.431}, {"text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n", "start": 5537.3, "duration": 4.8}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5539.36, "duration": 6.49}, {"text": "porque el conservador entre otras cosas", "start": 5542.1, "duration": 6.38}, {"text": "es muy individualista", "start": 5545.85, "duration": 5.21}, {"text": "muy ego\u00edsta", "start": 5548.48, "duration": 5.67}, {"text": "piensa nada m\u00e1s en \u00e9l", "start": 5551.06, "duration": 5.74}, {"text": "porque es el enojo", "start": 5554.15, "duration": 6.99}, {"text": "de columnistas porque nos insultan", "start": 5556.8, "duration": 8.24}, {"text": "porque pues ya no recibe en un mill\u00f3n de", "start": 5561.14, "duration": 7.019}, {"text": "pesos al mes", "start": 5565.04, "duration": 6.32}, {"text": "deben de estar recibiendo", "start": 5568.159, "duration": 3.201}, {"text": "doscientos trescientos pero no se", "start": 5572.04, "duration": 4.71}, {"text": "conforman", "start": 5574.449, "duration": 5.171}, {"text": "con eso", "start": 5576.75, "duration": 2.87}, {"text": "no se ponen a ver", "start": 5580.01, "duration": 2.71}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5581.38, "duration": 3.569}, {"text": "de qu\u00e9", "start": 5582.72, "duration": 7.819}, {"text": "hay millones de mexicanos en la pobreza", "start": 5584.949, "duration": 7.45}, {"text": "y que necesitan ser atendidos y que", "start": 5590.539, "duration": 4.76}, {"text": "tienen los mismos derechos", "start": 5592.399, "duration": 2.9}, {"text": "y todos", "start": 5595.639, "duration": 2.78}, {"text": "la misma", "start": 5599.39, "duration": 2.96}, {"text": "posibilidad de salir adelante", "start": 5604.639, "duration": 4.5}, {"text": "este", "start": 5610.05, "duration": 6.58}, {"text": "no debemos de creernos m\u00e1s", "start": 5611.48, "duration": 5.15}, {"text": "o tener privilegios", "start": 5616.96, "duration": 3.17}, {"text": "entonces", "start": 5621.6, "duration": 4.389}, {"text": "acabar con la corrupci\u00f3n es muy", "start": 5623.23, "duration": 4.429}, {"text": "importante", "start": 5625.989, "duration": 4.081}, {"text": "yo s\u00ed", "start": 5627.659, "duration": 6.04}, {"text": "creo que debemos de tener una mentalidad", "start": 5630.07, "duration": 6.529}, {"text": "distinta", "start": 5633.699, "duration": 2.9}, {"text": "el conservadurismo", "start": 5637.62, "duration": 6.88}, {"text": "es individualismo es tambi\u00e9n mucha", "start": 5640.03, "duration": 9.49}, {"text": "corrupci\u00f3n y mucha hipocres\u00eda", "start": 5644.5, "duration": 8.53}, {"text": "cuando los derechos humanos pues que no", "start": 5649.52, "duration": 6.35}, {"text": "se violen los derechos humanos", "start": 5653.03, "duration": 5.28}, {"text": "pero", "start": 5655.87, "duration": 6.02}, {"text": "si a esas vamos quienes violaban los", "start": 5658.31, "duration": 6.09}, {"text": "derechos humanos", "start": 5661.89, "duration": 5.71}, {"text": "los gobiernos conservadores", "start": 5664.4, "duration": 5.29}, {"text": "esos son", "start": 5667.6, "duration": 4.58}, {"text": "los partidarios", "start": 5669.69, "duration": 5.17}, {"text": "del uso de la fuerza", "start": 5672.18, "duration": 6.36}, {"text": "de querer resolver todo", "start": 5674.86, "duration": 3.68}, {"text": "por la fuerza la mano dura", "start": 5678.8, "duration": 4.52}, {"text": "y una m\u00e1s la \u00faltima respecto a su visita", "start": 5687.42, "duration": 7.68}, {"text": "con el presidente de trump", "start": 5691.76, "duration": 7.209}, {"text": "quisiera saber apenas se aprob\u00f3 el", "start": 5695.1, "duration": 6.27}, {"text": "acuerdo de cooperaci\u00f3n ambiental en el", "start": 5698.969, "duration": 5.281}, {"text": "senado entonces la mayor\u00eda de los", "start": 5701.37, "duration": 4.98}, {"text": "postulados que hay vienen vienen en", "start": 5704.25, "duration": 5.31}, {"text": "contra de la mayor\u00eda de las pol\u00edticas", "start": 5706.35, "duration": 5.55}, {"text": "ambientales que usted ha implementado", "start": 5709.56, "duration": 5.85}, {"text": "como planea usted alinearse a estas", "start": 5711.9, "duration": 5.549}, {"text": "pol\u00edticas a estas nuevas pol\u00edticas que", "start": 5715.41, "duration": 4.22}, {"text": "ya son una obligaci\u00f3n por ser un acuerdo", "start": 5717.449, "duration": 5.131}, {"text": "entre partidaria de acuerdo con lo que", "start": 5719.63, "duration": 5.86}, {"text": "dices tienes que", "start": 5722.58, "duration": 4.78}, {"text": "releer", "start": 5725.49, "duration": 4.3}, {"text": "el texto", "start": 5727.36, "duration": 6.72}, {"text": "porque nosotros somos respetuosos del", "start": 5729.79, "duration": 7.07}, {"text": "medio ambiente", "start": 5734.08, "duration": 2.78}, {"text": "m\u00e1s que los otros gobiernos", "start": 5737.52, "duration": 4.01}, {"text": "y con hechos", "start": 5741.67, "duration": 5.41}, {"text": "serv\u00edn", "start": 5744.39, "duration": 2.69}, {"text": "cu\u00e1ntas hect\u00e1reas concesion\u00f3", "start": 5748.48, "duration": 4.97}, {"text": "calder\u00f3n", "start": 5754.54, "duration": 7.86}, {"text": "para la explotaci\u00f3n minera", "start": 5757.219, "duration": 5.181}, {"text": "30 millones de hect\u00e1reas", "start": 5764.78, "duration": 3.859}, {"text": "cuantas hemos concesionado nosotros", "start": 5775.96, "duration": 4.7}, {"text": "ninguna", "start": 5781.14, "duration": 2.81}, {"text": "y d\u00f3nde est\u00e1n", "start": 5787.239, "duration": 3.021}, {"text": "los ambientalistas", "start": 5790.51, "duration": 3.92}, {"text": "para", "start": 5795.1, "duration": 4.36}, {"text": "decir eso o d\u00f3nde estaban", "start": 5796.449, "duration": 6.09}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5799.46, "duration": 3.079}, {"text": "cu\u00e1ndo", "start": 5802.89, "duration": 5.57}, {"text": "entregaron m\u00e1s de la mitad del", "start": 5805.1, "duration": 6.29}, {"text": "territorio nacional", "start": 5808.46, "duration": 2.93}, {"text": "para la explotaci\u00f3n minera", "start": 5811.82, "duration": 5.62}, {"text": "ay", "start": 5814.84, "duration": 2.6}, {"text": "peque\u00f1os propietarios", "start": 5819.8, "duration": 3.05}, {"text": "ejidatarios comuneros", "start": 5824.73, "duration": 3.3}, {"text": "que ni siquiera saben", "start": 5828.07, "duration": 7.03}, {"text": "que lo que est\u00e1 debajo de sus tierras", "start": 5831.0, "duration": 4.1}, {"text": "ya fue concesionado", "start": 5835.4, "duration": 3.47}, {"text": "el territorio nacional", "start": 5843.53, "duration": 6.63}, {"text": "tiene 2 200 millones de hect\u00e1reas", "start": 5845.989, "duration": 6.961}, {"text": "saben cu\u00e1nto se concesion\u00f3 en el per\u00edodo", "start": 5850.16, "duration": 5.09}, {"text": "neoliberal", "start": 5852.95, "duration": 2.3}, {"text": "siento", "start": 5855.59, "duration": 6.03}, {"text": "10 millones de hect\u00e1reas", "start": 5858.11, "duration": 8.72}, {"text": "casi el 60% del territorio nacional", "start": 5861.62, "duration": 5.21}, {"text": "porfirio d\u00edaz fue", "start": 5870.49, "duration": 3.23}, {"text": "agrarista", "start": 5875.08, "duration": 2.93}, {"text": "o sea", "start": 5878.64, "duration": 2.63}, {"text": "y donde estaban los ambientalistas", "start": 5882.32, "duration": 4.25}, {"text": "los secretarios del medio ambiente", "start": 5887.85, "duration": 5.78}, {"text": "todo estaban", "start": 5894.25, "duration": 5.39}, {"text": "y ahora se agrupan", "start": 5896.41, "duration": 3.23}, {"text": "pero este", "start": 5902.52, "duration": 2.78}, {"text": "no se permite el ma\u00edz transg\u00e9nico", "start": 5906.89, "duration": 8.379}, {"text": "no a la pr\u00e1ctica del fracking", "start": 5911.199, "duration": 4.07}, {"text": "s", "start": 5918.78, "duration": 5.41}, {"text": "conserva", "start": 5921.19, "duration": 3.0}, {"text": "la selva", "start": 5925.11, "duration": 2.9}, {"text": "todas las reservas ecol\u00f3gicas", "start": 5928.3, "duration": 5.919}, {"text": "pero un dato m\u00e1s", "start": 5931.85, "duration": 6.51}, {"text": "en ning\u00fan pa\u00eds del mundo", "start": 5934.219, "duration": 6.471}, {"text": "si est\u00e1n sembrando", "start": 5938.36, "duration": 4.36}, {"text": "un mill\u00f3n", "start": 5940.69, "duration": 4.46}, {"text": "de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y", "start": 5942.72, "duration": 4.46}, {"text": "maderables", "start": 5945.15, "duration": 2.03}, {"text": "entonces ya esto ya cambio", "start": 5949.44, "duration": 3.62}, {"text": "qu\u00e9 pasaba pues antes", "start": 5955.26, "duration": 6.92}, {"text": "pues se entregaban todo", "start": 5958.44, "duration": 3.74}, {"text": "las zonas de manglares las playas este", "start": 5963.61, "duration": 6.89}, {"text": "no hab\u00eda", "start": 5967.659, "duration": 2.841}, {"text": "ninguna limitante", "start": 5970.86, "duration": 4.22}, {"text": "te voy a poner otro ejemplo", "start": 5975.309, "duration": 7.021}, {"text": "porque a lo mejor es que no lo sab\u00edan", "start": 5978.88, "duration": 5.17}, {"text": "los", "start": 5982.33, "duration": 4.72}, {"text": "ambientalistas", "start": 5984.05, "duration": 3.0}, {"text": "en el gobierno del presidente fox", "start": 5987.15, "duration": 6.58}, {"text": "vendieron una reserva", "start": 5991.01, "duration": 5.83}, {"text": "en canc\u00fan", "start": 5993.73, "duration": 3.11}, {"text": "como a", "start": 5997.0, "duration": 2.75}, {"text": "10 minutos del aeropuerto de canc\u00fan", "start": 5999.949, "duration": 4.46}, {"text": "no s\u00e9 si 200 300 hect\u00e1reas", "start": 6005.76, "duration": 5.509}, {"text": "a 70 pesos", "start": 6013.05, "duration": 3.529}, {"text": "el metro cuadrado", "start": 6016.65, "duration": 3.29}, {"text": "manglares", "start": 6023.19, "duration": 2.99}, {"text": "quien lo denunci\u00f3", "start": 6031.59, "duration": 5.52}, {"text": "nada m\u00e1s nosotros", "start": 6033.909, "duration": 3.201}, {"text": "ahora", "start": 6038.65, "duration": 2.66}, {"text": "surgen", "start": 6042.59, "duration": 6.57}, {"text": "grupos ambientalistas como hongos", "start": 6044.46, "duration": 7.96}, {"text": "despu\u00e9s de la lluvia", "start": 6049.16, "duration": 3.26}, {"text": "d\u00f3nde estaban", "start": 6054.59, "duration": 5.17}, {"text": "qu\u00e9 hac\u00edan", "start": 6056.8, "duration": 2.96}, {"text": "silencio", "start": 6064.38, "duration": 3.0}, {"text": "entonces", "start": 6068.04, "duration": 5.93}, {"text": "no somos iguales", "start": 6070.5, "duration": 3.47}, {"text": "que no se confundan", "start": 6075.489, "duration": 5.221}, {"text": "a lo que me refiero es que por ejemplo", "start": 6078.91, "duration": 4.89}, {"text": "una de las medidas m\u00e1s importantes de", "start": 6080.71, "duration": 5.6}, {"text": "este acuerdo es la promoci\u00f3n de energ\u00edas", "start": 6083.8, "duration": 5.9}, {"text": "renovables y limpias y sin embargo pues", "start": 6086.31, "duration": 6.7}, {"text": "no s\u00f3lo continuamos nosotros con la", "start": 6089.7, "duration": 5.86}, {"text": "promoci\u00f3n de energ\u00edas renovables y", "start": 6093.01, "duration": 6.0}, {"text": "limpias y limpias en el sentido m\u00e1s", "start": 6095.56, "duration": 6.23}, {"text": "amplio de la palabra", "start": 6099.01, "duration": 8.0}, {"text": "porque eso lo hab\u00edan usado de pretexto", "start": 6101.79, "duration": 7.32}, {"text": "para hacer", "start": 6107.01, "duration": 7.879}, {"text": "negocios lucrativos a la paro del poder", "start": 6109.11, "duration": 5.779}, {"text": "para recibir subsidios del gobierno", "start": 6115.73, "duration": 8.32}, {"text": "para que costar\u00e1 m\u00e1s la luz", "start": 6120.23, "duration": 8.28}, {"text": "y nos afectar\u00e1 a todos", "start": 6124.05, "duration": 4.46}, {"text": "qu\u00e9 hicieron", "start": 6132.38, "duration": 3.83}, {"text": "se decidi\u00f3 hablando de energ\u00edas", "start": 6137.94, "duration": 7.02}, {"text": "renovables y limpias", "start": 6142.43, "duration": 5.32}, {"text": "en las hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n", "start": 6144.96, "duration": 5.08}, {"text": "federal de electricidad", "start": 6147.75, "duration": 6.04}, {"text": "si hubieran energ\u00eda a la red hasta el", "start": 6150.04, "duration": 5.24}, {"text": "final", "start": 6153.79, "duration": 7.24}, {"text": "despu\u00e9s de que sub\u00edan la energ\u00eda", "start": 6155.28, "duration": 5.75}, {"text": "las empresas particulares", "start": 6162.16, "duration": 4.19}, {"text": "con subsidio", "start": 6166.83, "duration": 6.51}, {"text": "entonces por eso las hidroel\u00e9ctricas", "start": 6169.07, "duration": 8.02}, {"text": "est\u00e1n subutilizadas y que las", "start": 6173.34, "duration": 6.84}, {"text": "hidroel\u00e9ctricas no son plantas de", "start": 6177.09, "duration": 7.17}, {"text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda limpia", "start": 6180.18, "duration": 7.22}, {"text": "y sustentable", "start": 6184.26, "duration": 3.14}, {"text": "nada m\u00e1s que como", "start": 6187.89, "duration": 4.76}, {"text": "pero", "start": 6190.82, "duration": 5.0}, {"text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad", "start": 6192.65, "duration": 7.81}, {"text": "se les hizo a un lado", "start": 6195.82, "duration": 4.64}, {"text": "entonces", "start": 6201.099, "duration": 5.371}, {"text": "qu\u00e9 fue lo que se foment\u00f3", "start": 6203.09, "duration": 7.09}, {"text": "la energ\u00eda e\u00f3lica", "start": 6206.47, "duration": 3.71}, {"text": "resulta que la energ\u00eda e\u00f3lica", "start": 6210.55, "duration": 8.61}, {"text": "que es importante se privatiza", "start": 6213.7, "duration": 8.06}, {"text": "y se le da un subsidio", "start": 6219.16, "duration": 4.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6221.76, "duration": 4.68}, {"text": "y entonces c\u00f3mo estamos", "start": 6223.26, "duration": 5.05}, {"text": "buscando", "start": 6226.44, "duration": 5.88}, {"text": "que haya equidad", "start": 6228.31, "duration": 4.01}, {"text": "y que est\u00e9", "start": 6232.83, "duration": 5.45}, {"text": "no", "start": 6235.65, "duration": 2.63}, {"text": "saquen", "start": 6239.349, "duration": 2.78}, {"text": "ganancias", "start": 6242.8, "duration": 3.0}, {"text": "excesivas a costa del erario", "start": 6247.09, "duration": 6.75}, {"text": "entonces dicen ah es que no se respeta", "start": 6251.2, "duration": 5.46}, {"text": "el medio ambiente no", "start": 6253.84, "duration": 4.5}, {"text": "lo que no queremos es que sigan", "start": 6256.66, "duration": 4.7}, {"text": "saqueando roban", "start": 6258.34, "duration": 3.02}, {"text": "y por respeto no hablo de las empresas", "start": 6261.579, "duration": 9.34}, {"text": "pero si yo les pongo la lista aqu\u00ed", "start": 6266.039, "duration": 4.88}, {"text": "de las empresas", "start": 6271.07, "duration": 5.5}, {"text": "de energ\u00eda limpia", "start": 6273.25, "duration": 3.32}, {"text": "van a decir que fue esto", "start": 6277.559, "duration": 5.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6279.75, "duration": 3.109}, {"text": "este de repente en los que hac\u00edan pan", "start": 6283.16, "duration": 4.61}, {"text": "se convirtieron", "start": 6288.099, "duration": 3.021}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6289.77, "duration": 2.96}, {"text": "en", "start": 6291.12, "duration": 6.71}, {"text": "empresarias de energ\u00eda en petroleros", "start": 6292.73, "duration": 5.1}, {"text": "los que se dedicaban a la producci\u00f3n de", "start": 6298.14, "duration": 8.72}, {"text": "leche se volvieron tambi\u00e9n", "start": 6302.58, "duration": 8.42}, {"text": "este petroleros los que vend\u00edan", "start": 6306.86, "duration": 6.29}, {"text": "refrescos", "start": 6311.0, "duration": 2.15}, {"text": "de estos famosos refrescos de marcas muy", "start": 6315.82, "duration": 6.14}, {"text": "famosas", "start": 6320.139, "duration": 4.201}, {"text": "se volvieron tambi\u00e9n", "start": 6321.96, "duration": 5.86}, {"text": "este due\u00f1os", "start": 6324.34, "duration": 6.089}, {"text": "y empresas de generaci\u00f3n de energ\u00eda", "start": 6327.82, "duration": 4.73}, {"text": "el\u00e9ctrica", "start": 6330.429, "duration": 2.121}, {"text": "me da hasta pena", "start": 6335.28, "duration": 3.08}, {"text": "y ojal\u00e1 y este", "start": 6340.599, "duration": 7.461}, {"text": "y entendieran", "start": 6345.079, "duration": 4.771}, {"text": "qu\u00e9", "start": 6348.06, "duration": 5.5}, {"text": "ya es tiempo de un cambio", "start": 6349.85, "duration": 5.67}, {"text": "y qui\u00e9n no", "start": 6353.56, "duration": 4.68}, {"text": "est\u00e9n", "start": 6355.52, "duration": 2.72}, {"text": "defendiendo lo indefendible", "start": 6358.36, "duration": 3.15}, {"text": "porque dem\u00e1s", "start": 6362.639, "duration": 5.191}, {"text": "puede ser que enga\u00f1en algunos", "start": 6364.88, "duration": 6.87}, {"text": "donovan enga\u00f1aron a todo el pueblo", "start": 6367.83, "duration": 3.92}, {"text": "pretende actuar con prudencia quedarse", "start": 6373.49, "duration": 5.33}, {"text": "callados", "start": 6376.19, "duration": 2.63}, {"text": "incluso a hacer", "start": 6380.389, "duration": 5.531}, {"text": "si no ofrecen disculpa", "start": 6382.539, "duration": 6.291}, {"text": "este hacer el compromiso de que van a", "start": 6385.92, "duration": 6.17}, {"text": "actuar de otra manera", "start": 6388.83, "duration": 3.26}, {"text": "y ya no lo vamos a volver a hacer", "start": 6392.739, "duration": 3.65}, {"text": "porque quieren ser empresarios con", "start": 6396.969, "duration": 5.84}, {"text": "dimensi\u00f3n social", "start": 6399.94, "duration": 2.869}, {"text": "entonces es aclarar todo esto", "start": 6403.42, "duration": 7.29}, {"text": "qu\u00e9 s\u00e9", "start": 6407.39, "duration": 3.32}, {"text": "malinterpretado", "start": 6411.25, "duration": 5.619}, {"text": "pero yo cada vez", "start": 6414.02, "duration": 6.98}, {"text": "que salgan a plantear estas cosas", "start": 6416.869, "duration": 7.781}, {"text": "pues voy a dar respuesta", "start": 6421.0, "duration": 3.65}, {"text": "porque tengo que estar informando tengo", "start": 6425.19, "duration": 5.54}, {"text": "que estar orientando", "start": 6427.41, "duration": 3.32}, {"text": "pero se los dejo de tarea", "start": 6431.36, "duration": 5.7}, {"text": "investiguen qui\u00e9nes son los due\u00f1os", "start": 6434.71, "duration": 4.09}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6437.06, "duration": 4.17}, {"text": "d", "start": 6438.8, "duration": 4.47}, {"text": "las empresas", "start": 6441.23, "duration": 5.06}, {"text": "que generan", "start": 6443.27, "duration": 3.02}, {"text": "electricidad energ\u00edas limpias y", "start": 6447.9, "duration": 5.56}, {"text": "renovables investigarlo", "start": 6451.36, "duration": 5.259}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6453.46, "duration": 3.159}, {"text": "t\u00fa", "start": 6458.52, "duration": 4.6}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6459.98, "duration": 3.14}, {"text": "buenos d\u00edas en el presidente gracias", "start": 6463.67, "duration": 6.12}, {"text": "bueno pues tiene mi pregunta tiene que", "start": 6466.699, "duration": 6.29}, {"text": "ver con el mensaje que emiti\u00f3 el domingo", "start": 6469.79, "duration": 6.63}, {"text": "respecto al combate a la pues este", "start": 6472.989, "duration": 5.261}, {"text": "combate que ha venido dando de manera", "start": 6476.42, "duration": 5.0}, {"text": "frontal a la corrupci\u00f3n ya la impunidad", "start": 6478.25, "duration": 7.35}, {"text": "y sobre todo en el tema del sistema de", "start": 6481.42, "duration": 8.02}, {"text": "justicia por los pasados acontecimientos", "start": 6485.6, "duration": 8.73}, {"text": "quisiera que nos pudiera responder si", "start": 6489.44, "duration": 7.61}, {"text": "considera necesaria la participaci\u00f3n de", "start": 6494.33, "duration": 7.26}, {"text": "diferentes instancias del estado como lo", "start": 6497.05, "duration": 7.96}, {"text": "son los legisladores para el tema de", "start": 6501.59, "duration": 5.94}, {"text": "algunas reformas en materia penal a", "start": 6505.01, "duration": 4.68}, {"text": "efecto de cerrar los beneficios", "start": 6507.53, "duration": 4.11}, {"text": "plasmados en algunas leyes para los", "start": 6509.69, "duration": 3.45}, {"text": "delincuentes", "start": 6511.64, "duration": 4.77}, {"text": "del tema de derechos humanos", "start": 6513.14, "duration": 7.89}, {"text": "fiscal\u00edas en asuntos de capacitaci\u00f3n y", "start": 6516.41, "duration": 7.86}, {"text": "sanciones a quienes incumplan con", "start": 6521.03, "duration": 7.2}, {"text": "protocolos de integraci\u00f3n de carpetas y", "start": 6524.27, "duration": 7.02}, {"text": "bueno en la suprema corte de justicia", "start": 6528.23, "duration": 8.22}, {"text": "as\u00ed como el consejo de la judicatura y", "start": 6531.29, "duration": 8.04}, {"text": "bueno pues todo esto por pues", "start": 6536.45, "duration": 5.4}, {"text": "precisamente todo lo que todo lo que ha", "start": 6539.33, "duration": 6.15}, {"text": "encontrado en estos meses que lleva al", "start": 6541.85, "duration": 6.27}, {"text": "frente del gobierno y que seguramente va", "start": 6545.48, "duration": 5.81}, {"text": "van a seguir apareciendo cosas y que si", "start": 6548.12, "duration": 5.58}, {"text": "considera necesaria esta vinculaci\u00f3n", "start": 6551.29, "duration": 5.63}, {"text": "entre todos estos organismos", "start": 6553.7, "duration": 8.55}, {"text": "si estamos actuando de manera coordinada", "start": 6556.92, "duration": 8.33}, {"text": "con", "start": 6562.25, "duration": 3.0}, {"text": "el poder judicial y tambi\u00e9n con la", "start": 6565.3, "duration": 7.4}, {"text": "fiscal\u00eda en asuntos que consideramos", "start": 6568.18, "duration": 7.52}, {"text": "fundamentales", "start": 6572.7, "duration": 3.0}, {"text": "en el caso por ejemplo de ayotzinapa", "start": 6576.47, "duration": 8.6}, {"text": "all\u00ed hicimos una cuarta", "start": 6580.37, "duration": 4.7}, {"text": "con la fiscal\u00eda y con el poder judicial", "start": 6585.18, "duration": 7.99}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 6590.51, "duration": 2.66}, {"text": "hay una necesidad", "start": 6593.95, "duration": 8.14}, {"text": "de aclarar lo sucedido", "start": 6597.88, "duration": 7.319}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6602.09, "duration": 3.109}, {"text": "y", "start": 6605.7, "duration": 6.339}, {"text": "se tiene que saber la verdad", "start": 6607.309, "duration": 4.73}, {"text": "entonces", "start": 6614.51, "duration": 5.74}, {"text": "hay un trabajo coordinado a pesar de", "start": 6616.15, "duration": 8.549}, {"text": "nuestras autonom\u00edas estamos trabajando", "start": 6620.25, "duration": 9.19}, {"text": "de manera conjunta y as\u00ed en otros casos", "start": 6624.699, "duration": 8.991}, {"text": "en lo general ser\u00eda muy bueno", "start": 6629.44, "duration": 7.58}, {"text": "el que se pensar\u00e1 en resolver en", "start": 6633.69, "duration": 8.53}, {"text": "definitiva pero eso tendr\u00eda que salir d", "start": 6637.02, "duration": 8.34}, {"text": "el congreso", "start": 6642.22, "duration": 3.14}, {"text": "y del poder judicial", "start": 6646.139, "duration": 5.101}, {"text": "no necesariamente del ejecutivo", "start": 6648.699, "duration": 5.231}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6651.24, "duration": 5.83}, {"text": "un an\u00e1lisis de fondo", "start": 6653.93, "duration": 4.76}, {"text": "para", "start": 6657.07, "duration": 5.23}, {"text": "hacer una reforma", "start": 6658.69, "duration": 4.23}, {"text": "qu\u00e9", "start": 6662.3, "duration": 2.79}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6662.92, "duration": 8.219}, {"text": "permita resolver en definitiva", "start": 6665.09, "duration": 6.049}, {"text": "este problema de", "start": 6671.179, "duration": 6.741}, {"text": "el otorgamiento de", "start": 6675.21, "duration": 5.7}, {"text": "libertad", "start": 6677.92, "duration": 2.99}, {"text": "a presuntos delincuentes por el hecho de", "start": 6680.98, "duration": 8.27}, {"text": "que se integran mal", "start": 6686.23, "duration": 3.02}, {"text": "las averiguaciones", "start": 6691.53, "duration": 2.96}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 6696.6, "duration": 5.25}, {"text": "se usa eso", "start": 6698.79, "duration": 5.499}, {"text": "desde hace mucho tiempo", "start": 6701.85, "duration": 6.17}, {"text": "pero se intensific\u00f3", "start": 6704.289, "duration": 6.141}, {"text": "en los \u00faltimos tiempos", "start": 6708.02, "duration": 5.57}, {"text": "el que est\u00e1", "start": 6710.43, "duration": 6.66}, {"text": "mal hecha la averiguaci\u00f3n", "start": 6713.59, "duration": 7.87}, {"text": "no coincide la hora", "start": 6717.09, "duration": 4.37}, {"text": "no est\u00e1 bien el domicilio", "start": 6721.88, "duration": 4.13}, {"text": "por cualquier cosa", "start": 6729.04, "duration": 3.09}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6730.22, "duration": 5.26}, {"text": "lleg\u00f3 tarde", "start": 6732.13, "duration": 6.52}, {"text": "la orden de cateo", "start": 6735.48, "duration": 3.17}, {"text": "o sea c\u00f3mo resolverlo", "start": 6738.69, "duration": 3.68}, {"text": "como no dejar", "start": 6743.66, "duration": 8.68}, {"text": "y m\u00e1rgenes a la interpretaci\u00f3n", "start": 6746.8, "duration": 5.54}, {"text": "y ser muy precisos", "start": 6753.2, "duration": 7.289}, {"text": "y por qu\u00e9 no pensar", "start": 6755.98, "duration": 8.86}, {"text": "en la posibilidad", "start": 6760.489, "duration": 9.831}, {"text": "de reponer el procedimiento", "start": 6764.84, "duration": 5.48}, {"text": "y no dejar en libertad", "start": 6772.34, "duration": 5.37}, {"text": "a diestra y siniestra", "start": 6774.72, "duration": 2.99}, {"text": "porque lo que est\u00e1 aprobado", "start": 6779.0, "duration": 3.62}, {"text": "desde que se usa como excusa", "start": 6783.15, "duration": 4.79}, {"text": "para liberar a las personas", "start": 6787.95, "duration": 4.76}, {"text": "por dinero", "start": 6794.33, "duration": 2.84}, {"text": "esa es la forma", "start": 6800.17, "duration": 8.22}, {"text": "m\u00e1s usual", "start": 6804.14, "duration": 4.25}, {"text": "no te preocupes nada m\u00e1s qu\u00e9", "start": 6809.21, "duration": 7.26}, {"text": "va a costar tanto", "start": 6813.219, "duration": 6.571}, {"text": "y entonces le buscan", "start": 6816.47, "duration": 3.32}, {"text": "y como los polic\u00edas", "start": 6820.67, "duration": 3.41}, {"text": "o los que est\u00e9", "start": 6824.289, "duration": 6.35}, {"text": "llevaron ante el ministerio p\u00fablico al", "start": 6828.3, "duration": 7.69}, {"text": "acusado y no hicieron bien su trabajo", "start": 6830.639, "duration": 8.461}, {"text": "pues se equivocaron", "start": 6835.99, "duration": 3.11}, {"text": "y entonces siempre hay", "start": 6840.2, "duration": 3.47}, {"text": "motivo", "start": 6844.449, "duration": 2.811}, {"text": "y se dice es legal s\u00ed", "start": 6849.02, "duration": 5.349}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6852.36, "duration": 4.17}, {"text": "pero es", "start": 6854.369, "duration": 6.62}, {"text": "tribunal superior de justicia", "start": 6856.53, "duration": 4.459}, {"text": "es suprema corte", "start": 6862.7, "duration": 6.96}, {"text": "de justicia", "start": 6866.46, "duration": 3.2}, {"text": "no es tribunal", "start": 6870.21, "duration": 5.5}, {"text": "de derecho", "start": 6872.75, "duration": 2.96}, {"text": "no es tribunal", "start": 6876.08, "duration": 7.21}, {"text": "o suprema corte del derecho desde la", "start": 6878.94, "duration": 7.1}, {"text": "justicia", "start": 6883.29, "duration": 2.75}, {"text": "entonces no puede ser", "start": 6886.82, "duration": 5.76}, {"text": "que por procedimientos no se haga", "start": 6889.25, "duration": 4.25}, {"text": "justicia", "start": 6892.58, "duration": 4.279}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6893.5, "duration": 3.359}, {"text": "entonces se tiene que arreglar", "start": 6897.48, "duration": 6.48}, {"text": "y se puede", "start": 6900.91, "duration": 3.05}, {"text": "y si nos importar\u00eda mucho participar en", "start": 6905.119, "duration": 9.841}, {"text": "un grupo que convoque ya sea el congreso", "start": 6909.739, "duration": 8.581}, {"text": "y el poder judicial", "start": 6914.96, "duration": 7.73}, {"text": "pero atender el asunto de fondo", "start": 6918.32, "duration": 4.37}, {"text": "porque lo que acaba de pasar", "start": 6923.3, "duration": 3.649}, {"text": "es una burla", "start": 6927.949, "duration": 6.731}, {"text": "y adem\u00e1s demuestra el nivel de", "start": 6931.35, "duration": 5.07}, {"text": "descomposici\u00f3n que existe en la", "start": 6934.68, "duration": 4.43}, {"text": "impartici\u00f3n de justicia", "start": 6936.42, "duration": 2.69}, {"text": "lo repito", "start": 6941.23, "duration": 2.93}, {"text": "un d\u00eda", "start": 6944.88, "duration": 2.72}, {"text": "sale a informar el fiscal general de la", "start": 6947.79, "duration": 7.7}, {"text": "rep\u00fablica", "start": 6952.71, "duration": 2.78}, {"text": "que se est\u00e1", "start": 6955.55, "duration": 5.82}, {"text": "e", "start": 6958.89, "duration": 2.48}, {"text": "y esclareciendo", "start": 6962.94, "duration": 5.59}, {"text": "y si tienen elementos para probar lo que", "start": 6965.26, "duration": 6.0}, {"text": "sucedi\u00f3 en el caso de la desaparici\u00f3n de", "start": 6968.53, "duration": 5.37}, {"text": "los j\u00f3venes de 80 para y que ya se", "start": 6971.26, "duration": 5.49}, {"text": "tienen detenidos porque se tiene a un", "start": 6973.9, "duration": 6.56}, {"text": "detenido importante", "start": 6976.75, "duration": 3.71}, {"text": "eso", "start": 6982.83, "duration": 3.63}, {"text": "al mediod\u00eda", "start": 6984.37, "duration": 4.61}, {"text": "y en la noche", "start": 6986.46, "duration": 5.41}, {"text": "ese detenido importante", "start": 6988.98, "duration": 5.659}, {"text": "a las 12 de la noche", "start": 6991.87, "duration": 6.419}, {"text": "antes de que decir el plazo", "start": 6994.639, "duration": 3.65}, {"text": "en el juzgado lo dejan libre", "start": 6998.53, "duration": 3.86}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 7003.96, "duration": 2.69}, {"text": "vayan a eso", "start": 7007.699, "duration": 3.02}, {"text": "ser interesante", "start": 7011.29, "duration": 7.33}, {"text": "que se supiera pero fue seguramente", "start": 7013.53, "duration": 5.09}, {"text": "una excusa", "start": 7018.829, "duration": 4.001}, {"text": "por algo", "start": 7021.01, "duration": 3.97}, {"text": "o sea que", "start": 7022.83, "duration": 5.15}, {"text": "este no se presentaron las pruebas a", "start": 7024.98, "duration": 6.86}, {"text": "tiempo lo que sea", "start": 7027.98, "duration": 3.86}, {"text": "pero que es el mismo tiempo", "start": 7032.08, "duration": 4.7}, {"text": "este", "start": 7037.03, "duration": 4.35}, {"text": "y esto", "start": 7038.969, "duration": 5.581}, {"text": "fue una casualidad", "start": 7041.38, "duration": 3.17}, {"text": "se ten\u00eda", "start": 7048.54, "duration": 7.11}, {"text": "una orden de un juez para estar", "start": 7051.21, "duration": 6.77}, {"text": "escuchando", "start": 7055.65, "duration": 6.24}, {"text": "a estos presuntos delincuentes", "start": 7057.98, "duration": 7.08}, {"text": "y se graba", "start": 7061.89, "duration": 3.17}, {"text": "una conversaci\u00f3n o varias conversaciones", "start": 7065.45, "duration": 6.709}, {"text": "en donde se habla", "start": 7068.53, "duration": 6.89}, {"text": "de dinero", "start": 7072.159, "duration": 6.251}, {"text": "para el caso", "start": 7075.42, "duration": 2.99}, {"text": "una", "start": 7080.5, "duration": 2.66}, {"text": "verg\u00fcenza", "start": 7084.34, "duration": 3.0}, {"text": "pero eso porque se tuvo la prueba", "start": 7087.67, "duration": 7.14}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7091.67, "duration": 3.14}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 7095.52, "duration": 3.92}, {"text": "e", "start": 7097.43, "duration": 6.17}, {"text": "por tel\u00e9fono hicieron el acuerdo", "start": 7099.44, "duration": 9.739}, {"text": "imag\u00ednense c\u00f3mo queda la fiscal\u00eda", "start": 7103.6, "duration": 8.28}, {"text": "de fiscal", "start": 7109.179, "duration": 7.001}, {"text": "pero tambi\u00e9n imag\u00ednense el atrevimiento", "start": 7111.88, "duration": 8.83}, {"text": "porque no creo que los del juzgado", "start": 7116.18, "duration": 9.53}, {"text": "no supieran de qu\u00e9 se trataba", "start": 7120.71, "duration": 5.0}, {"text": "y que no", "start": 7125.72, "duration": 7.5}, {"text": "estuviese enterado de que ese d\u00eda hab\u00eda", "start": 7128.05, "duration": 8.61}, {"text": "dado una conferencia el fiscal", "start": 7133.22, "duration": 3.44}, {"text": "sobre el tema", "start": 7137.5, "duration": 3.66}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7138.92, "duration": 3.95}, {"text": "y", "start": 7141.16, "duration": 5.39}, {"text": "sin importarles nada", "start": 7142.87, "duration": 3.68}, {"text": "con una", "start": 7146.84, "duration": 5.65}, {"text": "impunidad", "start": 7149.5, "duration": 2.99}, {"text": "su vida absoluta", "start": 7156.98, "duration": 4.07}, {"text": "se atreven a hacer eso", "start": 7161.31, "duration": 3.41}, {"text": "ya miren cu\u00e1nta prepotencia", "start": 7166.85, "duration": 5.75}, {"text": "estamos hablando de los jueces", "start": 7170.53, "duration": 5.229}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7172.6, "duration": 3.159}, {"text": "entonces", "start": 7176.39, "duration": 4.53}, {"text": "es muy buena tu pregunta", "start": 7177.84, "duration": 5.42}, {"text": "y que ya", "start": 7180.92, "duration": 5.45}, {"text": "se termine con", "start": 7183.26, "duration": 4.8}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7186.37, "duration": 3.9}, {"text": "esa", "start": 7188.06, "duration": 5.37}, {"text": "excusa ese pretexto", "start": 7190.27, "duration": 8.28}, {"text": "y desde luego que no se deje de", "start": 7193.43, "duration": 8.12}, {"text": "capacitar", "start": 7198.55, "duration": 3.0}, {"text": "los polic\u00edas a los elementos que ponen a", "start": 7204.05, "duration": 7.66}, {"text": "disposici\u00f3n a los presuntos delincuentes", "start": 7208.59, "duration": 5.28}, {"text": "en los ministerios p\u00fablicos que se les", "start": 7211.71, "duration": 4.09}, {"text": "capacite s\u00ed", "start": 7213.87, "duration": 4.55}, {"text": "pero que tambi\u00e9n", "start": 7215.8, "duration": 5.55}, {"text": "el juez", "start": 7218.42, "duration": 7.06}, {"text": "actu\u00e9 con un criterio de justicia", "start": 7221.35, "duration": 4.13}, {"text": "que no saben", "start": 7226.32, "duration": 3.02}, {"text": "que no sab\u00edan", "start": 7229.7, "duration": 3.05}, {"text": "los jueces", "start": 7233.06, "duration": 5.95}, {"text": "de quienes est\u00e1n ah\u00ed", "start": 7235.429, "duration": 7.141}, {"text": "detenidos qui\u00e9nes son", "start": 7239.01, "duration": 3.56}, {"text": "entonces si se puede hacer", "start": 7244.389, "duration": 6.071}, {"text": "y una reforma", "start": 7247.44, "duration": 7.61}, {"text": "y muy bueno porque imag\u00ednense hay casos", "start": 7250.46, "duration": 6.86}, {"text": "en donde", "start": 7255.05, "duration": 2.27}, {"text": "los polic\u00edas o quienes se tienen", "start": 7258.92, "duration": 6.59}, {"text": "saben", "start": 7263.51, "duration": 5.56}, {"text": "que est\u00e1n arriesgando su vida", "start": 7265.51, "duration": 3.56}, {"text": "y cumplen con su responsabilidad y", "start": 7271.39, "duration": 5.979}, {"text": "detienen un presunto delincuente", "start": 7273.67, "duration": 4.96}, {"text": "y resulta que", "start": 7277.369, "duration": 3.011}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7278.63, "duration": 2.84}, {"text": "los sueltan", "start": 7280.38, "duration": 3.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7281.47, "duration": 5.25}, {"text": "hay casos en donde los sueltan y el", "start": 7283.48, "duration": 5.34}, {"text": "polic\u00eda que detuvo al presunto", "start": 7286.72, "duration": 3.65}, {"text": "delincuente", "start": 7288.82, "duration": 3.03}, {"text": "la asesina", "start": 7290.37, "duration": 4.739}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7291.85, "duration": 3.259}, {"text": "entonces eso se tiene que atender a", "start": 7295.67, "duration": 6.24}, {"text": "fondo esa es una muy buena reforma y no", "start": 7298.88, "duration": 7.859}, {"text": "queremos nosotros hacerla", "start": 7301.91, "duration": 8.25}, {"text": "porque van a decir de que se violan los", "start": 7306.739, "duration": 5.871}, {"text": "derechos humanos", "start": 7310.16, "duration": 5.74}, {"text": "y que est\u00e9", "start": 7312.61, "duration": 3.29}, {"text": "la ley es la ley", "start": 7315.91, "duration": 3.32}, {"text": "y la justicia d\u00f3nde queda", "start": 7319.719, "duration": 3.831}, {"text": "por qu\u00e9 no ajustar la ley a las", "start": 7323.7, "duration": 9.43}, {"text": "necesidades de justicia porque la ley", "start": 7328.74, "duration": 5.819}, {"text": "s\u00ed", "start": 7333.13, "duration": 3.6}, {"text": "este", "start": 7334.559, "duration": 4.551}, {"text": "e", "start": 7336.73, "duration": 6.27}, {"text": "al servicio de la justicia", "start": 7339.11, "duration": 3.89}, {"text": "pero por entero por completo", "start": 7343.11, "duration": 4.82}, {"text": "entonces si es un tema importante porque", "start": 7347.95, "duration": 6.48}, {"text": "si no no se puede avanzar nosotros", "start": 7352.39, "duration": 3.92}, {"text": "afortunadamente", "start": 7354.43, "duration": 3.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7356.31, "duration": 3.849}, {"text": "en casos", "start": 7357.73, "duration": 6.349}, {"text": "de que consideramos", "start": 7360.159, "duration": 3.92}, {"text": "trascendentes", "start": 7364.429, "duration": 5.651}, {"text": "como llevamos muy buena relaci\u00f3n con el", "start": 7366.48, "duration": 6.63}, {"text": "poder judicial de respeto de autonom\u00eda", "start": 7370.08, "duration": 5.79}, {"text": "independencia pero hay cosas", "start": 7373.11, "duration": 7.67}, {"text": "y en las que est\u00e9 nos ponemos de acuerdo", "start": 7375.87, "duration": 7.47}, {"text": "qu\u00e9 cooperaci\u00f3n", "start": 7380.78, "duration": 5.65}, {"text": "y lo mismo con la fiscal\u00eda", "start": 7383.34, "duration": 5.839}, {"text": "pero no es en todo", "start": 7386.43, "duration": 4.93}, {"text": "deber\u00eda d", "start": 7389.179, "duration": 6.261}, {"text": "pensarse en", "start": 7391.36, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00ed como lo comentas en una muy buena", "start": 7396.06, "duration": 7.349}, {"text": "reforma y podr\u00eda ser el congreso", "start": 7399.15, "duration": 7.86}, {"text": "nosotros participamos o sea si", "start": 7403.409, "duration": 6.091}, {"text": "participar\u00edamos", "start": 7407.01, "duration": 5.55}, {"text": "y el poder judicial sobre todo y la", "start": 7409.5, "duration": 5.13}, {"text": "judicatura", "start": 7412.56, "duration": 4.829}, {"text": "que es el \u00f3rgano interno del poder", "start": 7414.63, "duration": 7.049}, {"text": "judicial para sancionar actos de", "start": 7417.389, "duration": 9.621}, {"text": "corrupci\u00f3n encuestas magistrados", "start": 7421.679, "duration": 7.331}, {"text": "ministros", "start": 7427.01, "duration": 4.66}, {"text": "muy bien", "start": 7429.01, "duration": 2.66}, {"text": "ya nos vamos", "start": 7431.76, "duration": 7.14}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7433.41, "duration": 8.36}, {"text": "el viernes", "start": 7438.9, "duration": 2.87}, {"text": "\u00e9l", "start": 7442.03, "duration": 2.54}, {"text": "el viernes van a acompa\u00f1arme", "start": 7444.93, "duration": 10.35}, {"text": "est\u00e1n invitados a una cena", "start": 7451.679, "duration": 6.871}, {"text": "y algunos empresarios", "start": 7455.28, "duration": 9.39}, {"text": "mexicanos no est\u00e1n todos faltan 2", "start": 7458.55, "duration": 6.12}, {"text": "este", "start": 7465.86, "duration": 5.95}, {"text": "son empresarios porque ellos", "start": 7467.32, "duration": 4.49}, {"text": "los integrantes del gobierno de eeuu", "start": 7471.9, "duration": 4.819}, {"text": "propusieron esto van a ir de parte de", "start": 7477.92, "duration": 7.08}, {"text": "ellos tienen invitados tambi\u00e9n y", "start": 7481.52, "duration": 5.73}, {"text": "nosotros este hicimos tambi\u00e9n una", "start": 7485.0, "duration": 3.76}, {"text": "invitaci\u00f3n", "start": 7487.25, "duration": 4.44}, {"text": "a este empresarios", "start": 7488.76, "duration": 5.36}, {"text": "nos faltan todav\u00eda dos que van a", "start": 7491.69, "duration": 4.54}, {"text": "confirmar hoy", "start": 7494.12, "duration": 5.89}, {"text": "10 10 de empresarios y yo le voy a pedir", "start": 7496.23, "duration": 8.69}, {"text": "a \u00e9ste marcelo ebrad", "start": 7500.01, "duration": 4.91}, {"text": "hoy la cen es ma\u00f1ana", "start": 7505.21, "duration": 4.7}, {"text": "este", "start": 7508.01, "duration": 5.74}, {"text": "es esta ma\u00f1ana en la tarde-noche", "start": 7509.91, "duration": 8.68}, {"text": "porque es \u00fanicamente para que nos", "start": 7513.75, "duration": 7.38}, {"text": "acompa\u00f1en en la cena", "start": 7518.59, "duration": 4.79}, {"text": "y las reuniones de trabajo tienen que", "start": 7521.13, "duration": 4.35}, {"text": "ver con los servidores p\u00fablicos", "start": 7523.38, "duration": 3.85}, {"text": "b\u00e1sicamente", "start": 7525.48, "duration": 5.2}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7527.23, "duration": 3.45}, {"text": "dec\u00eda que eeuu no tramit\u00f3 no tienen", "start": 7531.169, "duration": 7.151}, {"text": "carencias usted lleva en su agenda esta", "start": 7535.379, "duration": 7.41}, {"text": "frase yo este quiero mantener una", "start": 7538.32, "duration": 6.21}, {"text": "relaci\u00f3n", "start": 7542.789, "duration": 5.6}, {"text": "de amistad como buenos vecinos", "start": 7544.53, "duration": 3.859}, {"text": "con el gobierno de extensiones", "start": 7549.25, "duration": 4.61}, {"text": "creo que eso es lo que nos conviene una", "start": 7554.05, "duration": 8.149}, {"text": "relaci\u00f3n de", "start": 7557.909, "duration": 4.29}, {"text": "buena vecindad", "start": 7562.449, "duration": 3.17}, {"text": "de amistad con el gobierno de estaciones", "start": 7565.9, "duration": 7.61}, {"text": "muy bien", "start": 7570.849, "duration": 2.661}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7574.41, "duration": 4.72}, {"text": "el viernes", "start": 7577.18, "duration": 6.759}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7579.13, "duration": 4.809}]