[{"text": "vamos a ver revisar entonces ahora la", "start": 0.19, "duration": 4.16}, {"text": "actualizaci\u00f3n del escenario nacional", "start": 2.47, "duration": 4.77}, {"text": "vemos aqu\u00ed la nueva gr\u00e1fica que", "start": 4.35, "duration": 5.26}, {"text": "empezamos a presentar esta semana vamos", "start": 7.24, "duration": 5.609}, {"text": "a estar la siempre est\u00e9 explicando para", "start": 9.61, "duration": 5.37}, {"text": "que se puedan llegar a interiorizar y", "start": 12.849, "duration": 4.501}, {"text": "entender los nuevos componentes de la", "start": 14.98, "duration": 4.44}, {"text": "misma algunas ya estaban presentes en la", "start": 17.35, "duration": 4.02}, {"text": "gr\u00e1fica anterior y algunos como", "start": 19.42, "duration": 4.67}, {"text": "coment\u00e1bamos desde el domingo son nuevos", "start": 21.37, "duration": 4.89}, {"text": "empezamos con el total que ahora le", "start": 24.09, "duration": 4.87}, {"text": "denominamos personas notificadas si", "start": 26.26, "duration": 4.98}, {"text": "recuerdan en las gr\u00e1ficas anteriores", "start": 28.96, "duration": 4.739}, {"text": "habl\u00e1bamos de personas estudiadas y", "start": 31.24, "duration": 3.599}, {"text": "hablamos de personas estudiadas", "start": 33.699, "duration": 3.721}, {"text": "precisamente porque dentro del protocolo", "start": 34.839, "duration": 3.84}, {"text": "de estudio", "start": 37.42, "duration": 3.45}, {"text": "est\u00e1bamos incluyendo la toma de una", "start": 38.679, "duration": 4.5}, {"text": "muestra de laboratorio para poder", "start": 40.87, "duration": 5.579}, {"text": "identificar el virus sars co2 dado que", "start": 43.179, "duration": 6.3}, {"text": "ahora en la cantidad total de estas", "start": 46.449, "duration": 5.28}, {"text": "barras estamos incluyendo tambi\u00e9n al", "start": 49.479, "duration": 5.31}, {"text": "grupo de personas sospechosas sin", "start": 51.729, "duration": 5.04}, {"text": "muestra es decir aquellas que por", "start": 54.789, "duration": 3.75}, {"text": "efectos de lineamiento dado que son", "start": 56.769, "duration": 4.47}, {"text": "ambulatorias no necesariamente fueron", "start": 58.539, "duration": 5.971}, {"text": "muestras no se tom\u00f3 un hisopo faringe o", "start": 61.239, "duration": 5.071}, {"text": "nasofar\u00edngeo entonces ahora le decimos", "start": 64.51, "duration": 2.25}, {"text": "algo", "start": 66.31, "duration": 3.03}, {"text": "total personas notificadas porque son", "start": 66.76, "duration": 5.73}, {"text": "todas aquellas que si cumplieron con la", "start": 69.34, "duration": 5.52}, {"text": "definici\u00f3n operacional de caso es decir", "start": 72.49, "duration": 4.71}, {"text": "ten\u00edan signos y s\u00edntomas compatibles con", "start": 74.86, "duration": 6.75}, {"text": "kobe 19 por eso la unidad m\u00e9dica donde", "start": 77.2, "duration": 7.29}, {"text": "demandaron atenci\u00f3n las clasific\u00f3 como", "start": 81.61, "duration": 6.3}, {"text": "casos sospechosos y las notific\u00f3 en el", "start": 84.49, "duration": 6.09}, {"text": "sistema oficial en el 6 ver el sistema", "start": 87.91, "duration": 4.86}, {"text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica de la", "start": 90.58, "duration": 4.44}, {"text": "enfermedad be that por eso tenemos un", "start": 92.77, "duration": 7.26}, {"text": "mill\u00f3n 935 mil 334 personas notificadas", "start": 95.02, "duration": 8.43}, {"text": "en este sistema y que corresponden", "start": 100.03, "duration": 6.84}, {"text": "entonces ahora a ese nuevo total de", "start": 103.45, "duration": 5.49}, {"text": "personas que est\u00e1n en el sistema de este", "start": 106.87, "duration": 4.68}, {"text": "grupo grande se desprenden pr\u00e1cticamente", "start": 108.94, "duration": 4.89}, {"text": "estos cinco subgrupos que est\u00e1n", "start": 111.55, "duration": 5.04}, {"text": "representados en cinco colores a la vez", "start": 113.83, "duration": 5.25}, {"text": "en estas gr\u00e1ficas los que ya conoc\u00edamos", "start": 116.59, "duration": 5.55}, {"text": "las personas que son negativas que", "start": 119.08, "duration": 5.1}, {"text": "dieron negativo al virus a los codos", "start": 122.14, "duration": 4.35}, {"text": "ahora las tenemos identificadas en las", "start": 124.18, "duration": 4.92}, {"text": "barras de color verde y para el corte", "start": 126.49, "duration": 7.35}, {"text": "del d\u00eda de hoy pues suman 881 1620", "start": 129.1, "duration": 6.99}, {"text": "otro grupo que ya ten\u00edamos tambi\u00e9n en la", "start": 133.84, "duration": 3.929}, {"text": "gr\u00e1fica anterior son precisamente las", "start": 136.09, "duration": 3.96}, {"text": "personas que han dado ya positivo un", "start": 137.769, "duration": 4.05}, {"text": "resultado positivo", "start": 140.05, "duration": 4.46}, {"text": "srs co2 y son los casos confirmados", "start": 141.819, "duration": 6.571}, {"text": "acumulados hasta el momento de kobe 19", "start": 144.51, "duration": 8.14}, {"text": "que son las 738 mil 163 personas para el", "start": 148.39, "duration": 6.9}, {"text": "d\u00eda de hoy y entonces vienen estos otros", "start": 152.65, "duration": 5.43}, {"text": "tres grupos el color gris el color negro", "start": 155.29, "duration": 5.88}, {"text": "y el color azul en el caso del color", "start": 158.08, "duration": 5.07}, {"text": "gris todas estas personas son", "start": 161.17, "duration": 4.14}, {"text": "precisamente las que no tienen una", "start": 163.15, "duration": 5.52}, {"text": "muestra del laboratorio pero el hecho de", "start": 165.31, "duration": 5.0}, {"text": "haber sido clasificadas como casos", "start": 168.67, "duration": 4.23}, {"text": "sospechosos y por lo tanto tener toda su", "start": 170.31, "duration": 6.22}, {"text": "informaci\u00f3n en el sistema contribuye a", "start": 172.9, "duration": 6.119}, {"text": "las estimaciones y contribuye en su", "start": 176.53, "duration": 4.95}, {"text": "momento a poder conocer el perfil de la", "start": 179.019, "duration": 6.571}, {"text": "enfermedad y son estas 186 1.183 que", "start": 181.48, "duration": 5.789}, {"text": "tambi\u00e9n las vemos ah\u00ed distribuidas en", "start": 185.59, "duration": 4.59}, {"text": "todas las semanas epidemiol\u00f3gicas y", "start": 187.269, "duration": 4.56}, {"text": "luego tenemos entonces ahora si los", "start": 190.18, "duration": 4.32}, {"text": "casos este sospechosos es decir aquellos", "start": 191.829, "duration": 5.281}, {"text": "que no tienen un resultado negativo o", "start": 194.5, "duration": 3.959}, {"text": "positivo por eso tienen esa", "start": 197.11, "duration": 3.42}, {"text": "clasificaci\u00f3n de sospechosos es decir", "start": 198.459, "duration": 4.831}, {"text": "personas si tienen reportada en el", "start": 200.53, "duration": 6.03}, {"text": "sistema la toma de una muestra pero por", "start": 203.29, "duration": 5.34}, {"text": "lo mismo a su vez la sub clasificamos en", "start": 206.56, "duration": 4.44}, {"text": "dos grupos aquellas personas que tienen", "start": 208.63, "duration": 4.8}, {"text": "una muestra son sospechosas pero que ya", "start": 211.0, "duration": 4.17}, {"text": "no tendremos la posibilidad de obtener", "start": 213.43, "duration": 4.889}, {"text": "un resultado por los diferentes motivos", "start": 215.17, "duration": 5.7}, {"text": "que coment\u00e1bamos el domingo el principal", "start": 218.319, "duration": 5.161}, {"text": "de ellos porque la muestra fue tomada en", "start": 220.87, "duration": 5.1}, {"text": "una unidad de salud pero no lleg\u00f3", "start": 223.48, "duration": 5.61}, {"text": "finalmente a un laboratorio o si lleg\u00f3 a", "start": 225.97, "duration": 5.94}, {"text": "un laboratorio la muestra no cumpl\u00eda con", "start": 229.09, "duration": 6.45}, {"text": "las caracter\u00edsticas que el indre norma", "start": 231.91, "duration": 5.67}, {"text": "para todas para todo el pa\u00eds en relaci\u00f3n", "start": 235.54, "duration": 4.89}, {"text": "a c\u00f3mo debe de venir una muestra en", "start": 237.58, "duration": 5.76}, {"text": "relaci\u00f3n a su empaquetado en relaci\u00f3n a", "start": 240.43, "duration": 6.15}, {"text": "su temperatura en relaci\u00f3n al medio de", "start": 243.34, "duration": 5.85}, {"text": "transporte ideal que debe de traer en", "start": 246.58, "duration": 4.56}, {"text": "relaci\u00f3n inclusive a los d\u00edas de", "start": 249.19, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e1nsito que esta muestra debe de tener", "start": 251.14, "duration": 5.31}, {"text": "como m\u00e1ximo para que el proceso pueda", "start": 253.51, "duration": 4.62}, {"text": "ser vari\u00f3 entonces todas estas muestras", "start": 256.45, "duration": 3.17}, {"text": "que no cumplieron con estas", "start": 258.13, "duration": 4.05}, {"text": "caracter\u00edsticas los laboratorios", "start": 259.62, "duration": 5.35}, {"text": "estatales regionales o de apoyo a la", "start": 262.18, "duration": 4.89}, {"text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica las terminan", "start": 264.97, "duration": 2.79}, {"text": "rechazando", "start": 267.07, "duration": 2.82}, {"text": "y por lo tanto a pesar de que se tomaron", "start": 267.76, "duration": 4.77}, {"text": "tambi\u00e9n pasan a ser parte del grupo en", "start": 269.89, "duration": 5.58}, {"text": "donde ya no tendremos un resultado y", "start": 272.53, "duration": 4.8}, {"text": "entonces finalmente tenemos los", "start": 275.47, "duration": 4.17}, {"text": "sospechosos que tienen una muestra pero", "start": 277.33, "duration": 4.29}, {"text": "que si tienen posibilidad de resultado", "start": 279.64, "duration": 3.81}, {"text": "porque porque es una muestra que s\u00ed", "start": 281.62, "duration": 3.66}, {"text": "cumpli\u00f3 con todas estas caracter\u00edsticas", "start": 283.45, "duration": 4.68}, {"text": "por lo tanto entr\u00f3 a un laboratorio", "start": 285.28, "duration": 7.44}, {"text": "estatal y de este grupo de 35 mil 563 si", "start": 288.13, "duration": 6.78}, {"text": "estamos esperando un resultado que pueda", "start": 292.72, "duration": 5.16}, {"text": "ser negativo positivo para seguir en su", "start": 294.91, "duration": 5.37}, {"text": "momento integrando las barras de color", "start": 297.88, "duration": 5.28}, {"text": "verde o caf\u00e9 claro y l\u00f3gicamente tambi\u00e9n", "start": 300.28, "duration": 5.79}, {"text": "dentro del grupo de casos confirmados", "start": 303.16, "duration": 6.23}, {"text": "dentro de este grupo de color este", "start": 306.07, "duration": 7.89}, {"text": "marr\u00f3n claro 738 1.163 tenemos tambi\u00e9n", "start": 309.39, "duration": 6.49}, {"text": "el grupo de las personas que", "start": 313.96, "duration": 4.02}, {"text": "lamentablemente han perdido la vida a", "start": 315.88, "duration": 5.49}, {"text": "consecuencia de cubrir 19 que para el", "start": 317.98, "duration": 8.34}, {"text": "corte del d\u00eda de hoy suman 77 mil 163", "start": 321.37, "duration": 7.11}, {"text": "entonces esas son las caracter\u00edsticas de", "start": 326.32, "duration": 6.03}, {"text": "nuestro nuevo gr\u00e1fico y seguimos tambi\u00e9n", "start": 328.48, "duration": 5.64}, {"text": "representando en", "start": 332.35, "duration": 4.23}, {"text": "de color naranja c\u00f3mo se est\u00e1", "start": 334.12, "duration": 4.47}, {"text": "comportando el porcentaje de positividad", "start": 336.58, "duration": 5.1}, {"text": "nacional para cada una de las semanas", "start": 338.59, "duration": 5.52}, {"text": "epidemiol\u00f3gicas si recuerdan ustedes el", "start": 341.68, "duration": 4.35}, {"text": "dato del d\u00eda de ayer hoy tenemos el", "start": 344.11, "duration": 3.57}, {"text": "incremento de un punto porcentual", "start": 346.03, "duration": 4.38}, {"text": "hab\u00edamos estado en 39 por ciento casi", "start": 347.68, "duration": 4.47}, {"text": "toda la semana pasada y los primeros", "start": 350.41, "duration": 3.69}, {"text": "d\u00edas de esta y el d\u00eda de hoy se", "start": 352.15, "duration": 4.049}, {"text": "incrementa un punto porcentual siendo de", "start": 354.1, "duration": 7.02}, {"text": "40 por ciento para la semana 38 lo cual", "start": 356.199, "duration": 7.291}, {"text": "entonces pr\u00e1cticamente nivela este", "start": 361.12, "duration": 4.65}, {"text": "porcentaje de positividad", "start": 363.49, "duration": 4.549}, {"text": "al menos a la semana oa las dos semanas", "start": 365.77, "duration": 5.28}, {"text": "previas como hemos comentado siempre", "start": 368.039, "duration": 5.681}, {"text": "tambi\u00e9n este es un indicador de cu\u00e1l", "start": 371.05, "duration": 4.44}, {"text": "puede ser la circulaci\u00f3n que est\u00e9", "start": 373.72, "duration": 4.08}, {"text": "ocurriendo en la comunidad vamos a", "start": 375.49, "duration": 4.89}, {"text": "preparar este porcentaje para", "start": 377.8, "duration": 5.1}, {"text": "present\u00e1rselos tambi\u00e9n por entidades", "start": 380.38, "duration": 4.409}, {"text": "federativas este es un indicador que", "start": 382.9, "duration": 4.11}, {"text": "forma parte precisamente del sem\u00e1foro de", "start": 384.789, "duration": 5.13}, {"text": "riesgo con el sem\u00e1foro de riesgo kobe el", "start": 387.01, "duration": 4.98}, {"text": "porcentaje de positividad estatal", "start": 389.919, "duration": 5.25}, {"text": "tambi\u00e9n otorga a la entidad federativa", "start": 391.99, "duration": 6.929}, {"text": "de acuerdo a los rangos predefinidos un", "start": 395.169, "duration": 4.901}, {"text": "nivel que le da", "start": 398.919, "duration": 3.881}, {"text": "y el color rojo o el naranja o el", "start": 400.07, "duration": 4.38}, {"text": "amarillo o el verde entonces vamos a", "start": 402.8, "duration": 3.39}, {"text": "estar tambi\u00e9n presentando monitoreando", "start": 404.45, "duration": 4.74}, {"text": "las entidades federativas esto se hace", "start": 406.19, "duration": 5.34}, {"text": "de manera diaria cotidiana para efectos", "start": 409.19, "duration": 5.16}, {"text": "de la vigilancia y de los productos pero", "start": 411.53, "duration": 4.95}, {"text": "vamos a estar presentando tambi\u00e9n en las", "start": 414.35, "duration": 4.44}, {"text": "noches c\u00f3mo est\u00e1 evolucionando este", "start": 416.48, "duration": 4.41}, {"text": "porcentaje de positividad en las", "start": 418.79, "duration": 4.02}, {"text": "entidades y ustedes van a ver que hay", "start": 420.89, "duration": 3.54}, {"text": "entidades que inclusive est\u00e1n por encima", "start": 422.81, "duration": 4.32}, {"text": "del 40% y hay entidades que est\u00e1n por", "start": 424.43, "duration": 5.19}, {"text": "debajo del 40% y eso precisamente", "start": 427.13, "duration": 5.25}, {"text": "tambi\u00e9n les confiere un valor directo de", "start": 429.62, "duration": 8.54}, {"text": "su riesgo epid\u00e9mico gobierno de mexico", "start": 432.38, "duration": 5.78}, {"text": "a continuaci\u00f3n te daremos indicaciones", "start": 536.12, "duration": 4.89}, {"text": "que son vitales para tu propia seguridad", "start": 539.089, "duration": 5.001}, {"text": "y la de todos los asistentes", "start": 541.01, "duration": 5.01}, {"text": "identifica los puntos de ayuda", "start": 544.09, "duration": 4.75}, {"text": "importantes en este recinto ruta de", "start": 546.02, "duration": 6.66}, {"text": "evacuaci\u00f3n salida de emergencia punto de", "start": 548.84, "duration": 6.3}, {"text": "reuni\u00f3n servicios de emergencia y", "start": 552.68, "duration": 5.49}, {"text": "extintores todos cuentan con", "start": 555.14, "duration": 4.98}, {"text": "se\u00f1alamientos identificados para su", "start": 558.17, "duration": 3.68}, {"text": "ubicaci\u00f3n", "start": 560.12, "duration": 4.82}, {"text": "en caso de alg\u00fan imprevisto o evacuaci\u00f3n", "start": 561.85, "duration": 6.15}, {"text": "les pedimos mantener la calma no correr", "start": 564.94, "duration": 6.569}, {"text": "no empujar y no obstruir las salidas de", "start": 568.0, "duration": 5.16}, {"text": "emergencia", "start": 571.509, "duration": 3.211}, {"text": "es importante que escuches las", "start": 573.16, "duration": 4.049}, {"text": "indicaciones del personal de seguridad y", "start": 574.72, "duration": 5.07}, {"text": "responsables de evacuaci\u00f3n los cuales", "start": 577.209, "duration": 6.421}, {"text": "est\u00e1n debidamente identificados sigue", "start": 579.79, "duration": 5.25}, {"text": "las indicaciones que marcan los", "start": 583.63, "duration": 4.28}, {"text": "se\u00f1alamientos colocados en todo el lugar", "start": 585.04, "duration": 4.979}, {"text": "recuerda mantener el orden y la", "start": 587.91, "duration": 4.869}, {"text": "cordialidad con los asistentes en todo", "start": 590.019, "duration": 4.311}, {"text": "momento", "start": 592.779, "duration": 4.321}, {"text": "respeta a los elementos de seguridad e", "start": 594.33, "duration": 5.86}, {"text": "indicaciones de los coordinadores es", "start": 597.1, "duration": 5.429}, {"text": "importante recordar que de no obedecer", "start": 600.19, "duration": 4.26}, {"text": "las indicaciones el personal autorizado", "start": 602.529, "duration": 6.291}, {"text": "te pedir\u00e1 que te retires del recinto", "start": 604.45, "duration": 4.37}, {"text": "si tienes alguna duda en cuanto a la", "start": 609.11, "duration": 4.5}, {"text": "seguridad de este evento ac\u00e9rcate a las", "start": 611.24, "duration": 5.69}, {"text": "personas identificadas", "start": 613.61, "duration": 3.32}, {"text": "gobierno de mexico", "start": 617.7, "duration": 3.72}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 633.11, "duration": 3.21}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 646.05, "duration": 3.25}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 655.83, "duration": 3.389}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 669.59, "duration": 3.24}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 681.69, "duration": 3.129}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 690.21, "duration": 5.279}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 701.21, "duration": 8.94}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 717.46, "duration": 4.33}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 739.16, "duration": 3.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 760.49, "duration": 3.11}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 768.6, "duration": 4.069}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 779.97, "duration": 3.139}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 788.93, "duration": 6.52}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 801.49, "duration": 7.799}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 812.15, "duration": 3.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 817.32, "duration": 11.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 838.56, "duration": 8.11}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 849.06, "duration": 3.06}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 860.6, "duration": 3.169}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 876.56, "duration": 3.08}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 883.92, "duration": 3.15}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 889.82, "duration": 3.189}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 913.35, "duration": 4.739}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 924.84, "duration": 3.209}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 937.05, "duration": 3.08}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 950.84, "duration": 5.27}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 972.03, "duration": 3.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 984.45, "duration": 4.42}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 994.12, "duration": 16.36}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1015.12, "duration": 8.73}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1027.829, "duration": 7.03}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1042.14, "duration": 3.539}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1050.75, "duration": 3.109}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1058.9, "duration": 3.189}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1069.91, "duration": 8.99}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1081.65, "duration": 10.859}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1106.78, "duration": 4.14}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1115.02, "duration": 3.089}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1120.41, "duration": 3.189}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1142.39, "duration": 3.109}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1157.24, "duration": 8.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1171.89, "duration": 3.209}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1181.46, "duration": 3.119}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1193.03, "duration": 3.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1199.26, "duration": 3.089}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1208.42, "duration": 22.81}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1234.8, "duration": 8.269}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1250.06, "duration": 3.19}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1257.35, "duration": 3.269}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1263.16, "duration": 8.24}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1274.22, "duration": 3.2}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1284.8, "duration": 6.41}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1294.04, "duration": 3.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1311.68, "duration": 15.679}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1355.92, "duration": 7.929}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1367.54, "duration": 6.059}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1384.21, "duration": 3.139}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1391.03, "duration": 3.2}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1396.56, "duration": 3.269}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1401.98, "duration": 17.349}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1427.59, "duration": 31.949}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1470.97, "duration": 3.18}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1482.98, "duration": 3.109}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1493.99, "duration": 3.319}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1513.81, "duration": 18.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1548.66, "duration": 10.81}, {"text": "buenos d\u00edas", "start": 1561.059, "duration": 2.631}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1566.1, "duration": 7.76}, {"text": "el d\u00eda de hoy", "start": 1571.24, "duration": 4.72}, {"text": "vamos a", "start": 1573.86, "duration": 5.01}, {"text": "dar a conocer un plan", "start": 1575.96, "duration": 5.63}, {"text": "para", "start": 1578.87, "duration": 2.72}, {"text": "conmemorar el a\u00f1o pr\u00f3ximo", "start": 1582.25, "duration": 6.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1585.78, "duration": 3.16}, {"text": "la", "start": 1589.18, "duration": 3.93}, {"text": "fundaci\u00f3n", "start": 1590.909, "duration": 3.661}, {"text": "d", "start": 1593.11, "duration": 3.44}, {"text": "la ciudad de mexico", "start": 1594.57, "duration": 3.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1596.55, "duration": 5.509}, {"text": "los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n", "start": 1597.69, "duration": 4.369}, {"text": "de europa", "start": 1605.46, "duration": 3.23}, {"text": "la toma", "start": 1611.36, "duration": 6.22}, {"text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan", "start": 1613.91, "duration": 6.46}, {"text": "y los 200 a\u00f1os de nuestra independencia", "start": 1617.58, "duration": 5.59}, {"text": "nacional", "start": 1620.37, "duration": 4.9}, {"text": "entonces", "start": 1623.17, "duration": 4.44}, {"text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo es el a\u00f1o de la", "start": 1625.27, "duration": 5.46}, {"text": "independencia y de la grandeza del", "start": 1627.61, "duration": 5.199}, {"text": "mejill\u00f3n", "start": 1630.73, "duration": 5.199}, {"text": "entonces hay un programa que tiene un", "start": 1632.809, "duration": 6.411}, {"text": "programa con ese prop\u00f3sito", "start": 1635.929, "duration": 3.291}, {"text": "participa participa todo el gobierno", "start": 1639.92, "duration": 6.97}, {"text": "en estas", "start": 1643.929, "duration": 8.331}, {"text": "celebraciones conmemoraciones y", "start": 1646.89, "duration": 5.37}, {"text": "nos acompa\u00f1an", "start": 1652.82, "duration": 5.38}, {"text": "los miembros del gabinete", "start": 1655.08, "duration": 5.52}, {"text": "y al", "start": 1658.2, "duration": 6.49}, {"text": "tambi\u00e9n la jefa de gobierno de la ciudad", "start": 1660.6, "duration": 5.89}, {"text": "de mexico", "start": 1664.69, "duration": 4.43}, {"text": "se va a ser una", "start": 1666.49, "duration": 5.63}, {"text": "exposici\u00f3n", "start": 1669.12, "duration": 3.0}, {"text": "de este plan para la celebraci\u00f3n del a\u00f1o", "start": 1672.519, "duration": 8.811}, {"text": "pr\u00f3ximo", "start": 1678.669, "duration": 2.661}, {"text": "estas fechas hist\u00f3ricas fundamentales en", "start": 1681.65, "duration": 7.62}, {"text": "la historia de nuestro pa\u00eds vamos a", "start": 1686.54, "duration": 4.849}, {"text": "comenzar", "start": 1689.27, "duration": 4.599}, {"text": "con", "start": 1691.389, "duration": 2.48}, {"text": "el secretario de relaciones exteriores", "start": 1695.02, "duration": 6.54}, {"text": "el mar", "start": 1698.69, "duration": 2.87}, {"text": "explicar primero marcelo ebrad", "start": 1702.13, "duration": 9.84}, {"text": "y luego el maestro psoe robledo y", "start": 1707.18, "duration": 6.36}, {"text": "posteriormente", "start": 1711.97, "duration": 3.179}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1713.54, "duration": 4.42}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 1715.149, "duration": 2.811}, {"text": "claudia", "start": 1719.549, "duration": 2.96}, {"text": "el director", "start": 1722.8, "duration": 6.03}, {"text": "el instituto nacional", "start": 1725.88, "duration": 7.179}, {"text": "de antropolog\u00eda historia diego es", "start": 1728.83, "duration": 6.74}, {"text": "vana exponerles", "start": 1733.059, "duration": 7.791}, {"text": "en qu\u00e9 consiste este plan para el a\u00f1o", "start": 1735.57, "duration": 10.61}, {"text": "pr\u00f3ximo entonces empezamos con", "start": 1740.85, "duration": 5.33}, {"text": "el secretario de relaciones marcelo", "start": 1747.2, "duration": 4.729}, {"text": "gratis", "start": 1749.539, "duration": 2.39}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente", "start": 1754.35, "duration": 6.86}, {"text": "jefa de gobierno de james colegas", "start": 1757.58, "duration": 6.689}, {"text": "secretarias secretarios", "start": 1761.21, "duration": 5.61}, {"text": "directores de distrito nacional", "start": 1764.269, "duration": 4.2}, {"text": "antropolog\u00eda e historia del instituto", "start": 1766.82, "duration": 3.779}, {"text": "mexicano del seguro social se\u00f1oras", "start": 1768.469, "duration": 4.651}, {"text": "se\u00f1ores muy buenos d\u00edas", "start": 1770.599, "duration": 4.171}, {"text": "como he dicho se\u00f1or presidente de la", "start": 1773.12, "duration": 4.65}, {"text": "rep\u00fablica nos estamos organizando con", "start": 1774.77, "duration": 6.42}, {"text": "toda anticipaci\u00f3n", "start": 1777.77, "duration": 6.48}, {"text": "para las importantes conmemoraciones que", "start": 1781.19, "duration": 6.609}, {"text": "tendr\u00e1n lugar en 2021", "start": 1784.25, "duration": 5.96}, {"text": "2021 ser\u00e1 un a\u00f1o dedicado a la", "start": 1787.799, "duration": 5.621}, {"text": "independencia y grandeza de m\u00e9xico", "start": 1790.21, "duration": 6.66}, {"text": "y por consiguiente participamos muy", "start": 1793.42, "duration": 6.87}, {"text": "diversas secretar\u00edas y desde luego", "start": 1796.87, "duration": 4.71}, {"text": "participar en todas las entidades", "start": 1800.29, "duration": 3.07}, {"text": "federativas", "start": 1801.58, "duration": 4.81}, {"text": "est\u00e1 centrado en el pr\u00f3ximo a\u00f1o en tres", "start": 1803.36, "duration": 4.73}, {"text": "hitos hist\u00f3ricos", "start": 1806.39, "duration": 5.25}, {"text": "setecientos a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de", "start": 1808.09, "duration": 6.03}, {"text": "m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n", "start": 1811.64, "duration": 2.48}, {"text": "500 a\u00f1os de la memoria hist\u00f3rica de", "start": 1815.21, "duration": 5.07}, {"text": "tenochtitlan", "start": 1818.539, "duration": 5.731}, {"text": "y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la", "start": 1820.28, "duration": 5.98}, {"text": "independencia de m\u00e9xico", "start": 1824.27, "duration": 5.279}, {"text": "celebramos conmemoramos", "start": 1826.26, "duration": 4.789}, {"text": "porque tambi\u00e9n como la se\u00f1ora del", "start": 1829.549, "duration": 3.09}, {"text": "presidente de los pueblos que no saben", "start": 1831.049, "duration": 2.85}, {"text": "de d\u00f3nde vienen pues no saben a d\u00f3nde", "start": 1832.639, "duration": 3.371}, {"text": "van", "start": 1833.899, "duration": 4.871}, {"text": "y tambi\u00e9n vemos hacia adelante a partir", "start": 1836.01, "duration": 5.61}, {"text": "de la grandeza de m\u00e9xico de la", "start": 1838.77, "duration": 5.52}, {"text": "civilizaci\u00f3n mexicana para dise\u00f1ar el", "start": 1841.62, "duration": 4.39}, {"text": "futuro del pa\u00eds", "start": 1844.29, "duration": 4.41}, {"text": "las actividades", "start": 1846.01, "duration": 5.12}, {"text": "c\u00f3mo se van a coordinar por parte de los", "start": 1848.7, "duration": 4.39}, {"text": "diferentes instancias", "start": 1851.13, "duration": 4.33}, {"text": "en septiembre de 2019 se cre\u00f3 la", "start": 1853.09, "duration": 4.77}, {"text": "comisi\u00f3n presidencial para la", "start": 1855.46, "duration": 5.91}, {"text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y", "start": 1857.86, "duration": 6.73}, {"text": "personajes hist\u00f3ricos de mexico", "start": 1861.37, "duration": 5.439}, {"text": "el titular de esta comisi\u00f3n es el propio", "start": 1864.59, "duration": 4.98}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica y quien tiene", "start": 1866.809, "duration": 4.97}, {"text": "las funciones de coordinaci\u00f3n y gesti\u00f3n", "start": 1869.57, "duration": 5.43}, {"text": "es sobre robledo actual director del", "start": 1871.779, "duration": 4.39}, {"text": "instituto mexicano del seguro social", "start": 1875.0, "duration": 4.14}, {"text": "quien en los momentos ahora usado la", "start": 1876.169, "duration": 4.441}, {"text": "palabra", "start": 1879.14, "duration": 3.75}, {"text": "se establecieron tambi\u00e9n por disposici\u00f3n", "start": 1880.61, "duration": 6.21}, {"text": "del se\u00f1or presidente cinco comit\u00e9s para", "start": 1882.89, "duration": 5.49}, {"text": "coordinar las acciones de diferentes", "start": 1886.82, "duration": 4.4}, {"text": "dependencias federales", "start": 1888.38, "duration": 5.63}, {"text": "primero est\u00e1 el comit\u00e9 que va a ser", "start": 1891.22, "duration": 5.52}, {"text": "responsable de los desfiles y actos", "start": 1894.01, "duration": 4.58}, {"text": "militares", "start": 1896.74, "duration": 4.25}, {"text": "en donde est\u00e1n el se\u00f1or secretario de la", "start": 1898.59, "duration": 5.13}, {"text": "defensa nacional lu\u00eds cristian sandoval", "start": 1900.99, "duration": 5.309}, {"text": "aqu\u00ed presente y el almirante ojera", "start": 1903.72, "duration": 4.709}, {"text": "titular de la secretar\u00eda de marina", "start": 1906.299, "duration": 5.061}, {"text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n presente", "start": 1908.429, "duration": 2.931}, {"text": "el comit\u00e9 de cultura e historia", "start": 1911.91, "duration": 3.92}, {"text": "evidentemente con la secretaria de", "start": 1916.24, "duration": 4.62}, {"text": "cultura alejandra frausto", "start": 1918.38, "duration": 4.28}, {"text": "y el se\u00f1or director del instituto", "start": 1920.86, "duration": 4.56}, {"text": "nacional de antropolog\u00eda e historia aqu\u00ed", "start": 1922.66, "duration": 4.23}, {"text": "presente tambi\u00e9n que har\u00e1 uso de la", "start": 1925.42, "duration": 3.67}, {"text": "palabra unos momentos", "start": 1926.89, "duration": 4.72}, {"text": "se organiz\u00f3 un comit\u00e9 de reconocimientos", "start": 1929.09, "duration": 6.9}, {"text": "monedas en misiones especiales a cargo", "start": 1931.61, "duration": 6.24}, {"text": "de la secretaria de econom\u00eda la doctora", "start": 1935.99, "duration": 3.57}, {"text": "graciela m\u00e1rquez que tambi\u00e9n nos", "start": 1937.85, "duration": 3.78}, {"text": "acompa\u00f1a", "start": 1939.56, "duration": 4.11}, {"text": "desde luego habr\u00e1 un gran esfuerzo de", "start": 1941.63, "duration": 4.25}, {"text": "educaci\u00f3n y civismo", "start": 1943.67, "duration": 3.8}, {"text": "ese es uno de los objetivos principales", "start": 1945.88, "duration": 4.32}, {"text": "de todo lo que se va a realizar a cargo", "start": 1947.47, "duration": 4.2}, {"text": "del se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n", "start": 1950.2, "duration": 4.29}, {"text": "p\u00fablica y licenciado esteban moctezuma", "start": 1951.67, "duration": 4.32}, {"text": "que nos hace favor de acompa\u00f1arnos", "start": 1954.49, "duration": 3.47}, {"text": "tambi\u00e9n diarios", "start": 1955.99, "duration": 4.84}, {"text": "y el de la voz las relaciones exteriores", "start": 1957.96, "duration": 6.449}, {"text": "a cargo de la dimensi\u00f3n internacional", "start": 1960.83, "duration": 6.13}, {"text": "porque como es evidente", "start": 1964.409, "duration": 7.02}, {"text": "se trata de una conmemoraci\u00f3n \u00fanica", "start": 1966.96, "duration": 6.87}, {"text": "tenemos el privilegio de poder vivir", "start": 1971.429, "duration": 4.891}, {"text": "esto y de invitar a todo el mundo a que", "start": 1973.83, "duration": 4.829}, {"text": "nos acompa\u00f1\u00e9is a proyectar la imagen de", "start": 1976.32, "duration": 5.03}, {"text": "m\u00ed con todo el mundo", "start": 1978.659, "duration": 2.691}, {"text": "invitar a todos los pueblos y naciones", "start": 1981.9, "duration": 5.19}, {"text": "amigas de mexico que son todas m\u00e9xico es", "start": 1983.91, "duration": 5.83}, {"text": "un pa\u00eds que no tiene enemigos", "start": 1987.09, "duration": 5.32}, {"text": "y a todas las civilizaciones que", "start": 1989.74, "duration": 4.83}, {"text": "respetamos y con las que queremos", "start": 1992.41, "duration": 4.43}, {"text": "convivir en igualdad", "start": 1994.57, "duration": 6.95}, {"text": "y en aprecio por las culturas de todo el", "start": 1996.84, "duration": 6.57}, {"text": "mundo", "start": 2001.52, "duration": 6.99}, {"text": "bien para ese prop\u00f3sito la dimensi\u00f3n en", "start": 2003.41, "duration": 7.58}, {"text": "el mundo", "start": 2008.51, "duration": 2.48}, {"text": "contaremos con la presencia de", "start": 2012.05, "duration": 4.65}, {"text": "delegaciones internacionales e invitados", "start": 2014.0, "duration": 5.97}, {"text": "especiales especialmente entre el 15 y", "start": 2016.7, "duration": 7.65}, {"text": "el 27 de septiembre de 2021 15 de", "start": 2019.97, "duration": 7.59}, {"text": "septiembre conmemoraci\u00f3n del inicio de", "start": 2024.35, "duration": 4.65}, {"text": "la lucha por la independencia el grito", "start": 2027.56, "duration": 3.78}, {"text": "de dolores 27 de septiembre la", "start": 2029.0, "duration": 5.01}, {"text": "consumaci\u00f3n de la independencia con la", "start": 2031.34, "duration": 4.11}, {"text": "entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la", "start": 2034.01, "duration": 3.76}, {"text": "ciudad de mexico", "start": 2035.45, "duration": 4.01}, {"text": "contingentes de todo el mundo", "start": 2037.77, "duration": 3.73}, {"text": "participar\u00e1n en el desfile c\u00edvico", "start": 2039.46, "duration": 5.34}, {"text": "militar del 16 de septiembre as\u00ed como en", "start": 2041.5, "duration": 6.81}, {"text": "el del 27 que como ya dije conmemora la", "start": 2044.8, "duration": 6.15}, {"text": "consumaci\u00f3n de la independencia habr\u00e1", "start": 2048.31, "duration": 4.26}, {"text": "actividades culturales en cada una de", "start": 2050.95, "duration": 5.42}, {"text": "las 32 entidades federativas", "start": 2052.57, "duration": 3.8}, {"text": "se han incluido m\u00e1s de 65 ciudades de la", "start": 2056.54, "duration": 6.389}, {"text": "rep\u00fablica mexicana para participar en", "start": 2059.929, "duration": 4.941}, {"text": "combinaci\u00f3n con nuestros invitados", "start": 2062.929, "duration": 4.791}, {"text": "internacionales", "start": 2064.87, "duration": 6.36}, {"text": "y a partir de hoy se convocar\u00e1n a todos", "start": 2067.72, "duration": 6.33}, {"text": "y cada uno de los 193 miembros de las", "start": 2071.23, "duration": 5.31}, {"text": "naciones unidas as\u00ed como de todos los", "start": 2074.05, "duration": 6.21}, {"text": "organismos que son socios o compa\u00f1eros", "start": 2076.54, "duration": 6.809}, {"text": "de mexico en el \u00e1mbito internacional y", "start": 2080.26, "duration": 7.03}, {"text": "que son 252 organismos", "start": 2083.349, "duration": 6.181}, {"text": "sin temor a equivocarme les podr\u00eda decir", "start": 2087.29, "duration": 6.36}, {"text": "que ser\u00e1 el elemento m\u00e1s relevante de", "start": 2089.53, "duration": 6.639}, {"text": "presencia de m\u00e9xico en el mundo en lo", "start": 2093.65, "duration": 5.54}, {"text": "que va de este sitio", "start": 2096.169, "duration": 3.021}, {"text": "entonces en todos los eventos", "start": 2099.43, "duration": 7.91}, {"text": "tendremos entonces la participaci\u00f3n y", "start": 2102.84, "duration": 6.12}, {"text": "aqu\u00ed concluy\u00f3", "start": 2107.34, "duration": 3.57}, {"text": "de las entidades federativas de la", "start": 2108.96, "duration": 3.659}, {"text": "ciudad de mexico de todas las", "start": 2110.91, "duration": 3.9}, {"text": "dependencias canales es un esfuerzo de", "start": 2112.619, "duration": 4.201}, {"text": "unidad y de proyecci\u00f3n de la grandeza", "start": 2114.81, "duration": 4.44}, {"text": "mexicana y por supuesto de toda nuestra", "start": 2116.82, "duration": 3.44}, {"text": "sociedad", "start": 2119.25, "duration": 3.54}, {"text": "acto seguido har\u00e1 uso de la palabra el", "start": 2120.26, "duration": 6.4}, {"text": "doctor sobre roble por favor", "start": 2122.79, "duration": 7.069}, {"text": "los cuatro presidentes", "start": 2126.66, "duration": 3.199}, {"text": "pero eso presentes", "start": 2130.21, "duration": 5.9}, {"text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or", "start": 2132.09, "duration": 8.16}, {"text": "presidente secretarios secretarias jefe", "start": 2136.11, "duration": 6.24}, {"text": "del gobierno en mi car\u00e1cter de", "start": 2140.25, "duration": 4.95}, {"text": "representante del presidente de la de la", "start": 2142.35, "duration": 4.74}, {"text": "rep\u00fablica en esta comisi\u00f3n presidencial", "start": 2145.2, "duration": 4.5}, {"text": "para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos", "start": 2147.09, "duration": 5.55}, {"text": "y personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico como", "start": 2149.7, "duration": 5.19}, {"text": "lo ha comentado el canciller integrada", "start": 2152.64, "duration": 6.56}, {"text": "por nueve secretar\u00edas de estado y cinco", "start": 2154.89, "duration": 7.83}, {"text": "comit\u00e9s me permito informarle sobre los", "start": 2159.2, "duration": 7.27}, {"text": "doce eventos emblem\u00e1ticos los m\u00e1s", "start": 2162.72, "duration": 7.29}, {"text": "importantes que van a tomar el lugar el", "start": 2166.47, "duration": 6.33}, {"text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o en el 2021 a\u00f1o de la", "start": 2170.01, "duration": 5.39}, {"text": "independencia y de la grandeza de m\u00e9xico", "start": 2172.8, "duration": 8.31}, {"text": "el primero va a ser en el municipio de", "start": 2175.4, "duration": 8.71}, {"text": "cuilapa de guerrero en el estado de", "start": 2181.11, "duration": 5.99}, {"text": "oaxaca que iniciaremos el 14 de febrero", "start": 2184.11, "duration": 7.86}, {"text": "con un homenaje a vicente guerrero el", "start": 2187.1, "duration": 6.82}, {"text": "h\u00e9roe que gener\u00f3 la resistencia m\u00e1s", "start": 2191.97, "duration": 4.53}, {"text": "significativa ante el ej\u00e9rcito realista", "start": 2193.92, "duration": 4.46}, {"text": "y el primer presidente", "start": 2196.5, "duration": 5.19}, {"text": "mexicano quien nos ense\u00f1\u00f3 que la patria", "start": 2198.38, "duration": 6.09}, {"text": "es primero pues ah\u00ed vamos a iniciar las", "start": 2201.69, "duration": 5.61}, {"text": "conmemoraciones a los 190 a\u00f1os de su", "start": 2204.47, "duration": 6.97}, {"text": "fusilamiento el segundo evento ser\u00e1 el", "start": 2207.3, "duration": 6.33}, {"text": "24 de febrero en iguala de la", "start": 2211.44, "duration": 5.19}, {"text": "independencia en guerrero a 200 a\u00f1os de", "start": 2213.63, "duration": 5.7}, {"text": "la promulgaci\u00f3n del plan de iguala all\u00ed", "start": 2216.63, "duration": 4.5}, {"text": "habr\u00e1 una exposici\u00f3n de las banderas", "start": 2219.33, "duration": 3.72}, {"text": "originales del movimiento de la", "start": 2221.13, "duration": 4.05}, {"text": "independencia que se act\u00faen encuentran", "start": 2223.05, "duration": 4.92}, {"text": "actualmente en el museo del castillo de", "start": 2225.18, "duration": 5.73}, {"text": "chapultepec y tambi\u00e9n ah\u00ed iniciar\u00e1 la", "start": 2227.97, "duration": 6.18}, {"text": "ruta de las banderas por 15 estados de", "start": 2230.91, "duration": 7.14}, {"text": "la rep\u00fablica y 17 ciudades a partir de", "start": 2234.15, "duration": 6.99}, {"text": "donde se fueron adhiriendo diferentes", "start": 2238.05, "duration": 6.63}, {"text": "estados y ciudades al plan de iguala ya", "start": 2241.14, "duration": 6.81}, {"text": "la independencia de mexico est\u00e1 este", "start": 2244.68, "duration": 4.65}, {"text": "recorrido hist\u00f3rico de las banderas", "start": 2247.95, "duration": 3.21}, {"text": "terminar\u00e1 aqu\u00ed en la ciudad de mexico el", "start": 2249.33, "duration": 4.65}, {"text": "27 de septiembre el tercer evento es el", "start": 2251.16, "duration": 6.21}, {"text": "25 de marzo se celebrar\u00e1 el d\u00eda de la", "start": 2253.98, "duration": 4.8}, {"text": "resistencia de los pueblos originarios", "start": 2257.37, "duration": 4.63}, {"text": "en champot\u00f3n en campeche", "start": 2258.78, "duration": 4.96}, {"text": "el lugar donde de acuerdo a las", "start": 2262.0, "duration": 3.86}, {"text": "narraciones de bernal d\u00edaz del castillo", "start": 2263.74, "duration": 6.21}, {"text": "en marzo de 1517 se llev\u00f3 a cabo y", "start": 2265.86, "duration": 6.52}, {"text": "ocurri\u00f3 la primer victoria de un pueblo", "start": 2269.95, "duration": 5.76}, {"text": "originario en tierra americana es una", "start": 2272.38, "duration": 7.53}, {"text": "forma de resignificar tambi\u00e9n est\u00e1 el", "start": 2275.71, "duration": 8.99}, {"text": "proceso de conquista el d\u00eda 3 de mayo se", "start": 2279.91, "duration": 8.97}, {"text": "celebrar\u00e1 el ser\u00e1 la ceremonia de la", "start": 2284.7, "duration": 7.06}, {"text": "cruz parlante y el fin de la guerra de", "start": 2288.88, "duration": 5.58}, {"text": "castas esto en el municipio de felipe", "start": 2291.76, "duration": 5.78}, {"text": "carrillo puerto en quintana roo y ah\u00ed", "start": 2294.46, "duration": 6.51}, {"text": "tambi\u00e9n se resignificar a este proceso", "start": 2297.54, "duration": 5.68}, {"text": "hist\u00f3rico con una ceremonia del perd\u00f3n a", "start": 2300.97, "duration": 4.82}, {"text": "los pueblos mayas y a las otras culturas", "start": 2303.22, "duration": 5.76}, {"text": "originarias el 12 de mayo ser\u00e1 la", "start": 2305.79, "duration": 5.59}, {"text": "conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico", "start": 2308.98, "duration": 6.24}, {"text": "tenochtitl\u00e1n se propone en esta", "start": 2311.38, "duration": 7.11}, {"text": "recuperaci\u00f3n de la historia tambi\u00e9n la", "start": 2315.22, "duration": 6.9}, {"text": "recuperaci\u00f3n del lago de texcoco es una", "start": 2318.49, "duration": 5.46}, {"text": "es uno de los pocos legados", "start": 2322.12, "duration": 4.17}, {"text": "fundacionales que a\u00fan contin\u00faa con", "start": 2323.95, "duration": 4.02}, {"text": "nosotros creemos que si queremos", "start": 2326.29, "duration": 2.68}, {"text": "recuperarla", "start": 2327.97, "duration": 3.31}, {"text": "el pasado hay que recuperar tambi\u00e9n el", "start": 2328.97, "duration": 5.639}, {"text": "lago desde luego en este punto la ciudad", "start": 2331.28, "duration": 5.88}, {"text": "de mexico el gobierno de la ciudad tiene", "start": 2334.609, "duration": 5.461}, {"text": "tambi\u00e9n un importante programa de", "start": 2337.16, "duration": 4.55}, {"text": "actividades que en un momento m\u00e1s", "start": 2340.07, "duration": 4.83}, {"text": "comentar\u00e1 la doctora claudia seymour el", "start": 2341.71, "duration": 6.94}, {"text": "13 de agosto los 500 a\u00f1os de la memoria", "start": 2344.9, "duration": 5.61}, {"text": "hist\u00f3rica de detener este plan es la", "start": 2348.65, "duration": 4.59}, {"text": "fecha central de la resistencia mexica", "start": 2350.51, "duration": 4.83}, {"text": "tambi\u00e9n conocida como la ca\u00edda de", "start": 2353.24, "duration": 3.66}, {"text": "tenochtitlan pero hay que re significar", "start": 2355.34, "duration": 4.31}, {"text": "la recordar este hecho hist\u00f3rico", "start": 2356.9, "duration": 5.58}, {"text": "realizando diferentes eventos culturales", "start": 2359.65, "duration": 6.61}, {"text": "exposiciones foros conferencias y", "start": 2362.48, "duration": 7.02}, {"text": "tambi\u00e9n la apertura de las ventanas", "start": 2366.26, "duration": 6.95}, {"text": "hist\u00f3ricas arqueol\u00f3gicas el 24 de agosto", "start": 2369.5, "duration": 6.96}, {"text": "se conmemorar\u00e1 los 200 a\u00f1os de la firma", "start": 2373.21, "duration": 5.8}, {"text": "de los tratados de c\u00f3rdoba en c\u00f3rdoba", "start": 2376.46, "duration": 6.81}, {"text": "veracruz con un evento conmemorativo de", "start": 2379.01, "duration": 7.38}, {"text": "los 200 a\u00f1os de este important\u00edsimo", "start": 2383.27, "duration": 5.46}, {"text": "documento para nuestra independencia el", "start": 2386.39, "duration": 4.8}, {"text": "15 de septiembre el grito de", "start": 2388.73, "duration": 3.99}, {"text": "independencia aqu\u00ed en la ciudad de", "start": 2391.19, "duration": 3.179}, {"text": "mexico como ya lo menciona el canciller", "start": 2392.72, "duration": 3.18}, {"text": "con la participaci\u00f3n", "start": 2394.369, "duration": 6.331}, {"text": "delegaciones de los pa\u00edses invitados que", "start": 2395.9, "duration": 7.889}, {"text": "acudir\u00e1n previamente a partir tambi\u00e9n", "start": 2400.7, "duration": 6.27}, {"text": "desde esa fecha a diferentes ciudades de", "start": 2403.789, "duration": 5.01}, {"text": "la rep\u00fablica donde tambi\u00e9n", "start": 2406.97, "duration": 5.94}, {"text": "ocurrir\u00e1n eventos con estas naciones en", "start": 2408.799, "duration": 5.76}, {"text": "cada una de las ciudades y de los", "start": 2412.91, "duration": 4.169}, {"text": "estados y el 16 de septiembre el desfile", "start": 2414.559, "duration": 5.601}, {"text": "c\u00edvico-militar con la participaci\u00f3n de", "start": 2417.079, "duration": 5.851}, {"text": "representaciones de fuerzas armadas de", "start": 2420.16, "duration": 5.08}, {"text": "diferentes pa\u00edses el 27 de septiembre", "start": 2422.93, "duration": 6.179}, {"text": "pues el d\u00eda quiz\u00e1 m\u00e1s importante los 200", "start": 2425.24, "duration": 5.16}, {"text": "a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la", "start": 2429.109, "duration": 3.151}, {"text": "independencia se realizar\u00e1 aqu\u00ed en la", "start": 2430.4, "duration": 4.169}, {"text": "ciudad de mexico una recreaci\u00f3n de la", "start": 2432.26, "duration": 4.079}, {"text": "entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante", "start": 2434.569, "duration": 4.411}, {"text": "al z\u00f3calo saliendo desde el castillo de", "start": 2436.339, "duration": 4.411}, {"text": "chapultepec y entrando por la calle de", "start": 2438.98, "duration": 4.2}, {"text": "madera antes plateros para terminar el", "start": 2440.75, "duration": 4.89}, {"text": "recorrido en la plancha del z\u00f3calo como", "start": 2443.18, "duration": 6.06}, {"text": "una verbena popular el onceavo evento es", "start": 2445.64, "duration": 6.33}, {"text": "el 28 de septiembre y es justamente para", "start": 2449.24, "duration": 5.369}, {"text": "conmemorar la promulgaci\u00f3n del acta de", "start": 2451.97, "duration": 5.16}, {"text": "independencia y recordar tambi\u00e9n la", "start": 2454.609, "duration": 3.93}, {"text": "lucha emprendida por los pueblos", "start": 2457.13, "duration": 3.51}, {"text": "originarios que ser\u00eda una ceremonia del", "start": 2458.539, "duration": 4.291}, {"text": "perd\u00f3n a las minor\u00edas cultural", "start": 2460.64, "duration": 5.34}, {"text": "esto ser\u00e1 en alguno de los ocho pueblos", "start": 2462.83, "duration": 7.97}, {"text": "yaquis de deshonor y finalmente un", "start": 2465.98, "duration": 7.44}, {"text": "dentro de un a\u00f1o exactamente el 30 de", "start": 2470.8, "duration": 5.59}, {"text": "septiembre concluiremos con una", "start": 2473.42, "duration": 6.42}, {"text": "ceremonia para recordar a modelos en", "start": 2476.39, "duration": 7.01}, {"text": "morelia michoac\u00e1n en el d\u00eda de su", "start": 2479.84, "duration": 7.05}, {"text": "nacimiento en la ciudad que antes se", "start": 2483.4, "duration": 5.98}, {"text": "conoci\u00f3 como valladolid ahora", "start": 2486.89, "duration": 5.55}, {"text": "morelia son los doce eventos", "start": 2489.38, "duration": 5.28}, {"text": "emblem\u00e1ticos de este a\u00f1o tan importante", "start": 2492.44, "duration": 4.46}, {"text": "en lo que estamos buscando pues", "start": 2494.66, "duration": 7.08}, {"text": "revalorizar y recuperar las verdaderas", "start": 2496.9, "duration": 7.54}, {"text": "motivos de hacer una celebraci\u00f3n la", "start": 2501.74, "duration": 4.26}, {"text": "reafirmaci\u00f3n de nuestra identidad", "start": 2504.44, "duration": 3.84}, {"text": "nacional pues para poder voltear al", "start": 2506.0, "duration": 4.38}, {"text": "futuro con ojos renovados de ciudadanas", "start": 2508.28, "duration": 4.68}, {"text": "y de ciudadanos libres es cuanto por mi", "start": 2510.38, "duration": 5.39}, {"text": "parte se\u00f1or presidente gracias", "start": 2512.96, "duration": 2.81}, {"text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos", "start": 2529.9, "duration": 6.48}, {"text": "ustedes muchas gracias se\u00f1or presidente", "start": 2533.44, "duration": 6.21}, {"text": "para el instituto nacional de", "start": 2536.38, "duration": 5.25}, {"text": "antropolog\u00eda historia que forma parte de", "start": 2539.65, "duration": 3.75}, {"text": "la secretaria de cultura del gobierno en", "start": 2541.63, "duration": 5.76}, {"text": "mexico es una enorme diferencia el que", "start": 2543.4, "duration": 6.36}, {"text": "se nos hayan encomendado tareas", "start": 2547.39, "duration": 6.38}, {"text": "importantes de orden acad\u00e9mico educativo", "start": 2549.76, "duration": 6.78}, {"text": "de difusi\u00f3n y de cuidado del patrimonio", "start": 2553.77, "duration": 6.48}, {"text": "cultural en el contexto de estas", "start": 2556.54, "duration": 5.76}, {"text": "fundamentales conmemoraciones de la", "start": 2560.25, "duration": 4.54}, {"text": "patria por supuesto me da gusto", "start": 2562.3, "duration": 5.94}, {"text": "compartir este acto con la jefa de", "start": 2564.79, "duration": 5.01}, {"text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico claudia", "start": 2568.24, "duration": 5.19}, {"text": "sheinbaum con mi querida alejandra", "start": 2569.8, "duration": 6.57}, {"text": "frausto secretaria de cultura y con los", "start": 2573.43, "duration": 6.51}, {"text": "dem\u00e1s secretarias secretarios y director", "start": 2576.37, "duration": 5.67}, {"text": "general del instituto mexicano del", "start": 2579.94, "duration": 3.48}, {"text": "seguro social", "start": 2582.04, "duration": 3.78}, {"text": "quisi\u00e9ramos presentarle presidente un", "start": 2583.42, "duration": 6.0}, {"text": "v\u00eddeo que enmarca el sentido de estas", "start": 2585.82, "duration": 6.34}, {"text": "conmemoraciones adelante", "start": 2589.42, "duration": 7.869}, {"text": "m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico", "start": 2592.16, "duration": 7.38}, {"text": "vive", "start": 2597.289, "duration": 5.791}, {"text": "el 27 de septiembre de 2021 los", "start": 2599.54, "duration": 6.09}, {"text": "mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de", "start": 2603.08, "duration": 5.64}, {"text": "vida independiente m\u00e9xico decidi\u00f3", "start": 2605.63, "duration": 5.7}, {"text": "sacudirse el yugo colonial en una gesta", "start": 2608.72, "duration": 5.97}, {"text": "armada que inici\u00f3 en 1810 al germinar", "start": 2611.33, "duration": 5.85}, {"text": "los anhelos de independencia justicia y", "start": 2614.69, "duration": 5.1}, {"text": "libertad en el extenso suelo f\u00e9rtil y", "start": 2617.18, "duration": 4.71}, {"text": "pr\u00f3spero del desigual y opresivo", "start": 2619.79, "duration": 4.7}, {"text": "virreinato de la nueva espa\u00f1a", "start": 2621.89, "duration": 4.85}, {"text": "dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural", "start": 2624.49, "duration": 5.07}, {"text": "que en estos dos siglos ha emprendido", "start": 2626.74, "duration": 5.64}, {"text": "una marcha firme y dif\u00edcil hacia la", "start": 2629.56, "duration": 4.89}, {"text": "construcci\u00f3n de una sociedad sustentada", "start": 2632.38, "duration": 5.55}, {"text": "en principios de justicia paz bienestar", "start": 2634.45, "duration": 7.35}, {"text": "y democracia para todas y todos y que", "start": 2637.93, "duration": 6.93}, {"text": "ahora transita a la 4\u00aa transformaci\u00f3n de", "start": 2641.8, "duration": 5.78}, {"text": "su vida nacional", "start": 2644.86, "duration": 2.72}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2647.72, "duration": 8.399}, {"text": "300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el", "start": 2651.459, "duration": 6.46}, {"text": "colapso que sacud\u00eda la vida de los", "start": 2656.119, "duration": 4.05}, {"text": "pueblos y naciones que habitaban el", "start": 2657.919, "duration": 4.38}, {"text": "actual territorio mexicano con la ca\u00edda", "start": 2660.169, "duration": 4.59}, {"text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los", "start": 2662.299, "duration": 5.22}, {"text": "conquistadores venidos de ultramar y de", "start": 2664.759, "duration": 4.97}, {"text": "sus miles de aliados ind\u00edgenas", "start": 2667.519, "duration": 5.04}, {"text": "enemistados con la triple alianza y su", "start": 2669.729, "duration": 3.981}, {"text": "dominio tributario", "start": 2672.559, "duration": 3.741}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2673.71, "duration": 5.44}, {"text": "a los mexicas hab\u00edan poblado un islote", "start": 2676.3, "duration": 5.82}, {"text": "en medio del lago de texcoco hace 700", "start": 2679.15, "duration": 6.14}, {"text": "a\u00f1os guiados por su dios huitzilopochtli", "start": 2682.12, "duration": 6.23}, {"text": "con determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo", "start": 2685.29, "duration": 6.67}, {"text": "construyeron lo inimaginable dos", "start": 2688.35, "duration": 5.95}, {"text": "ciudades en medio de las aguas de los", "start": 2691.96, "duration": 5.97}, {"text": "titans y tlatelolco portentos de", "start": 2694.3, "duration": 6.48}, {"text": "arquitectura y urbanismo y en poco", "start": 2697.93, "duration": 5.22}, {"text": "tiempo desarrollaron una fuerza militar", "start": 2700.78, "duration": 4.8}, {"text": "que domin\u00f3 gran parte del actual", "start": 2703.15, "duration": 5.97}, {"text": "territorio mexicano no imaginaban que su", "start": 2705.58, "duration": 5.97}, {"text": "esplendor se ver\u00eda abruptamente", "start": 2709.12, "duration": 4.979}, {"text": "interrumpido", "start": 2711.55, "duration": 4.2}, {"text": "i", "start": 2714.099, "duration": 5.161}, {"text": "fue el 13 de agosto se acate del a\u00f1o de", "start": 2715.75, "duration": 6.33}, {"text": "cali cuando la cuenta de los tiempos que", "start": 2719.26, "duration": 5.76}, {"text": "anunciaba la llegada del quinto sol se", "start": 2722.08, "duration": 5.25}, {"text": "cort\u00f3 de tajo", "start": 2725.02, "duration": 5.24}, {"text": "nada ser\u00eda igual", "start": 2727.33, "duration": 6.05}, {"text": "se enterraron los dioses de piedra se", "start": 2730.26, "duration": 5.7}, {"text": "derrumbaron los templos se multiplicaron", "start": 2733.38, "duration": 5.31}, {"text": "las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus", "start": 2735.96, "duration": 5.04}, {"text": "casas en sus pueblos y en sus cerros", "start": 2738.69, "duration": 5.82}, {"text": "para resistir y reconstruir sus mantas y", "start": 2741.0, "duration": 6.99}, {"text": "sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus", "start": 2744.51, "duration": 5.72}, {"text": "palabras y sus creencias", "start": 2747.99, "duration": 4.2}, {"text": "entremezcladas con las que ven\u00edan de", "start": 2750.23, "duration": 4.25}, {"text": "lejos", "start": 2752.19, "duration": 4.36}, {"text": "nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n", "start": 2754.48, "duration": 5.55}, {"text": "espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos", "start": 2756.55, "duration": 5.7}, {"text": "en que se formar\u00eda el rostro", "start": 2760.03, "duration": 5.13}, {"text": "multicultural y pluri\u00e9tnica un \u00fanico y", "start": 2762.25, "duration": 5.68}, {"text": "universal de m\u00e9xico", "start": 2765.16, "duration": 5.56}, {"text": "pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de", "start": 2767.93, "duration": 4.86}, {"text": "innumerables mujeres y hombres que", "start": 2770.72, "duration": 4.29}, {"text": "decidieron que el mundo colonial de", "start": 2772.79, "duration": 5.19}, {"text": "discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud", "start": 2775.01, "duration": 4.58}, {"text": "deb\u00eda desaparecer", "start": 2777.98, "duration": 4.17}, {"text": "enarbolando palabras nuevas como", "start": 2779.59, "duration": 7.21}, {"text": "libertad igualdad e independencia", "start": 2782.15, "duration": 7.35}, {"text": "el primer clamor de aquellos anhelos se", "start": 2786.8, "duration": 5.6}, {"text": "escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810", "start": 2789.5, "duration": 5.64}, {"text": "iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la", "start": 2792.4, "duration": 5.17}, {"text": "historia nacional proclamando la", "start": 2795.14, "duration": 5.16}, {"text": "devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la", "start": 2797.57, "duration": 5.49}, {"text": "abolici\u00f3n de la esclavitud la moderaci\u00f3n", "start": 2800.3, "duration": 6.0}, {"text": "de la indigencia y la opulencia la", "start": 2803.06, "duration": 4.98}, {"text": "creaci\u00f3n de un pa\u00eds de leyes y", "start": 2806.3, "duration": 4.289}, {"text": "libertades", "start": 2808.04, "duration": 5.789}, {"text": "diez a\u00f1os pelearon por esos principios", "start": 2810.589, "duration": 5.49}, {"text": "batallaron y mantuvieron viva la llama", "start": 2813.829, "duration": 3.99}, {"text": "libertaria", "start": 2816.079, "duration": 3.571}, {"text": "hasta que lleg\u00f3 el momento de los", "start": 2817.819, "duration": 5.16}, {"text": "acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero", "start": 2819.65, "duration": 7.439}, {"text": "de 1821 los contendientes firmaron el", "start": 2822.979, "duration": 6.78}, {"text": "plan de iguala e iniciaron una marcha de", "start": 2827.089, "duration": 4.88}, {"text": "siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante", "start": 2829.759, "duration": 5.161}, {"text": "enarbolando la bandera tricolor que el", "start": 2831.969, "duration": 5.951}, {"text": "27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la", "start": 2834.92, "duration": 5.839}, {"text": "ciudad de mexico", "start": 2837.92, "duration": 2.839}, {"text": "nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y", "start": 2841.01, "duration": 5.85}, {"text": "soberano a 200 a\u00f1os de ese", "start": 2844.34, "duration": 7.01}, {"text": "acontecimiento debemos festejar recordar", "start": 2846.86, "duration": 7.11}, {"text": "reconciliarnos y encontrarnos en la", "start": 2851.35, "duration": 5.2}, {"text": "historia de este gran pa\u00eds que avanza", "start": 2853.97, "duration": 4.56}, {"text": "con firmeza hacia un futuro de bienestar", "start": 2856.55, "duration": 6.78}, {"text": "y de justicia de democracia y paz y que", "start": 2858.53, "duration": 6.48}, {"text": "mantiene viva la esperanza en el", "start": 2863.33, "duration": 4.01}, {"text": "porvenir", "start": 2865.01, "duration": 2.33}, {"text": "gobierno de mexico", "start": 2869.01, "duration": 3.65}, {"text": "con este sencillo v\u00eddeo queremos", "start": 2872.839, "duration": 7.291}, {"text": "enmarcar la importancia del tama\u00f1o de", "start": 2875.479, "duration": 7.77}, {"text": "las celebraciones que vamos a conmemorar", "start": 2880.13, "duration": 6.14}, {"text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo", "start": 2883.249, "duration": 5.961}, {"text": "conmemoraciones algunas festivas algunas", "start": 2886.27, "duration": 6.7}, {"text": "catastr\u00f3ficas y solo quisiera referirme", "start": 2889.21, "duration": 7.66}, {"text": "en particular a seis puntos que creo que", "start": 2892.97, "duration": 5.7}, {"text": "encuadran el sentido de estas", "start": 2896.87, "duration": 5.46}, {"text": "conmemoraciones el primero recuperar", "start": 2898.67, "duration": 6.66}, {"text": "nuestra memoria hist\u00f3rica puesto que un", "start": 2902.33, "duration": 6.21}, {"text": "pueblo que no tiene memoria dif\u00edcilmente", "start": 2905.33, "duration": 5.88}, {"text": "sabe d\u00f3nde se encuentra y hacia d\u00f3nde se", "start": 2908.54, "duration": 4.02}, {"text": "dirige", "start": 2911.21, "duration": 4.29}, {"text": "en segundo lugar encontrarnos en nuestra", "start": 2912.56, "duration": 8.16}, {"text": "diversidad \u00e9tnica ling\u00fc\u00edstica geogr\u00e1fica", "start": 2915.5, "duration": 8.18}, {"text": "y cultural en su sentido m\u00e1s amplio", "start": 2920.72, "duration": 6.84}, {"text": "somos un pa\u00eds diverso y tenemos que", "start": 2923.68, "duration": 6.49}, {"text": "reconocer en ello un motivo de", "start": 2927.56, "duration": 6.06}, {"text": "discriminaci\u00f3n o de agresi\u00f3n sino un", "start": 2930.17, "duration": 6.95}, {"text": "motivo de enriquecimiento y de", "start": 2933.62, "duration": 6.48}, {"text": "fortalecimiento de este gran pa\u00eds", "start": 2937.12, "duration": 6.49}, {"text": "en tercer lugar comprender los momentos", "start": 2940.1, "duration": 6.63}, {"text": "dif\u00edciles a veces catastr\u00f3ficos que nos", "start": 2943.61, "duration": 4.92}, {"text": "han ido conformando", "start": 2946.73, "duration": 5.39}, {"text": "hace 500 a\u00f1os ocurri\u00f3 un hecho", "start": 2948.53, "duration": 6.87}, {"text": "verdaderamente complejo para la vida de", "start": 2952.12, "duration": 4.99}, {"text": "los pueblos y culturas que habitaban", "start": 2955.4, "duration": 5.25}, {"text": "mesoam\u00e9rica no s\u00f3lo los mexicas hab\u00eda", "start": 2957.11, "duration": 5.64}, {"text": "diversos pueblos algunos confrontados", "start": 2960.65, "duration": 5.34}, {"text": "entre s\u00ed y por supuesto que el", "start": 2962.75, "duration": 4.8}, {"text": "territorio atraves\u00f3 por un dif\u00edcil", "start": 2965.99, "duration": 4.88}, {"text": "momento acompa\u00f1ado por cierto de", "start": 2967.55, "duration": 6.87}, {"text": "epidemias terribles que diezmaron a la", "start": 2970.87, "duration": 6.97}, {"text": "poblaci\u00f3n del continente americano en", "start": 2974.42, "duration": 6.36}, {"text": "cuarto lugar refrendar los valores", "start": 2977.84, "duration": 5.97}, {"text": "anhelos y principios que han motivado la", "start": 2980.78, "duration": 6.33}, {"text": "lucha de los pueblos y tambi\u00e9n la lucha", "start": 2983.81, "duration": 7.05}, {"text": "de las mexicanas y los mexicanos que nos", "start": 2987.11, "duration": 8.0}, {"text": "dan sentido hoy es el d\u00eda del natalicio", "start": 2990.86, "duration": 8.37}, {"text": "del general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y", "start": 2995.11, "duration": 7.99}, {"text": "pav\u00f3n siervo de la naci\u00f3n y de alguna", "start": 2999.23, "duration": 6.42}, {"text": "manera quien traz\u00f3 el gran programa para", "start": 3003.1, "duration": 5.78}, {"text": "la construcci\u00f3n de este pa\u00eds republicano", "start": 3005.65, "duration": 5.58}, {"text": "tenemos que afirmar los valores de", "start": 3008.88, "duration": 3.72}, {"text": "libertad", "start": 3011.23, "duration": 6.77}, {"text": "justicia paz democracia hermandad en su", "start": 3012.6, "duration": 9.38}, {"text": "sentido amplio que implica sonoridad", "start": 3018.0, "duration": 7.86}, {"text": "fraternidad y solidaridad y pluralismo", "start": 3021.98, "duration": 6.94}, {"text": "por supuesto y finalmente la capacidad", "start": 3025.86, "duration": 5.37}, {"text": "que debemos tener de mirar hacia un", "start": 3028.92, "duration": 5.97}, {"text": "porvenir de esperanza y unidad por", "start": 3031.23, "duration": 7.62}, {"text": "supuesto m\u00e9xico ha salido siempre con", "start": 3034.89, "duration": 6.06}, {"text": "fuerza y determinaci\u00f3n de las", "start": 3038.85, "duration": 5.13}, {"text": "situaciones m\u00e1s adversas y en esta", "start": 3040.95, "duration": 5.09}, {"text": "transformaci\u00f3n que estamos viviendo", "start": 3043.98, "duration": 4.83}, {"text": "seguramente encontraremos un destino", "start": 3046.04, "duration": 6.96}, {"text": "mejor gracias presidente", "start": 3048.81, "duration": 4.19}, {"text": "con su permiso presidente muy buenos", "start": 3057.27, "duration": 5.82}, {"text": "d\u00edas a todo el gabinete buenos d\u00edas a", "start": 3060.0, "duration": 4.77}, {"text": "todos ya todas", "start": 3063.09, "duration": 5.67}, {"text": "la ciudad de mexico se une en el 2021 a", "start": 3064.77, "duration": 6.69}, {"text": "este gran a\u00f1o de la grandeza de la", "start": 3068.76, "duration": 5.9}, {"text": "independencia de mexico con sus propias", "start": 3071.46, "duration": 6.63}, {"text": "conmemoraciones voy a leer un texto y", "start": 3074.66, "duration": 6.43}, {"text": "despu\u00e9s quisi\u00e9ramos pasar un v\u00eddeo la", "start": 3078.09, "duration": 5.6}, {"text": "gran ciudad de mexico diversa", "start": 3081.09, "duration": 5.76}, {"text": "pluricultural capital de todas y todos", "start": 3083.69, "duration": 5.62}, {"text": "los mexicanos tiene grandes", "start": 3086.85, "duration": 6.72}, {"text": "conmemoraciones en el 2021 700 a\u00f1os de", "start": 3089.31, "duration": 7.44}, {"text": "la fundaci\u00f3n lunar de tenochtitlan 500", "start": 3093.57, "duration": 5.28}, {"text": "a\u00f1os de la resistencia para terminar con", "start": 3096.75, "duration": 5.16}, {"text": "su conquista y 200 a\u00f1os de la entrada", "start": 3098.85, "duration": 5.61}, {"text": "del ej\u00e9rcito trigarante para consumar la", "start": 3101.91, "duration": 5.81}, {"text": "independencia de mexico", "start": 3104.46, "duration": 3.26}, {"text": "para un pa\u00eds independiente y soberano la", "start": 3108.69, "duration": 6.57}, {"text": "grandeza de m\u00e9xico y la belleza y la", "start": 3112.56, "duration": 5.61}, {"text": "grandeza de su capital rescate de la", "start": 3115.26, "duration": 5.52}, {"text": "memoria hist\u00f3rica del conocer de d\u00f3nde", "start": 3118.17, "duration": 6.03}, {"text": "venimos para orgullosamente tener claro", "start": 3120.78, "duration": 6.539}, {"text": "hacia d\u00f3nde vamos m\u00e1s de siete siglos de", "start": 3124.2, "duration": 5.76}, {"text": "grandeza se yerguen sobre esta antigua", "start": 3127.319, "duration": 5.191}, {"text": "cuenca h\u00eddrica llamada por los antiguos", "start": 3129.96, "duration": 6.57}, {"text": "n\u00e1huat el semana web ese anillo de agua", "start": 3132.51, "duration": 6.24}, {"text": "que envolv\u00eda en sus aguas turquesas", "start": 3136.53, "duration": 5.16}, {"text": "aquellas culturas milenarias como", "start": 3138.75, "duration": 5.88}, {"text": "cuicuilco copilco antecedentes de la", "start": 3141.69, "duration": 5.97}, {"text": "flor m\u00e1s bella de esa chinampa a la que", "start": 3144.63, "duration": 5.239}, {"text": "los mexicas llamaron la web", "start": 3147.66, "duration": 5.36}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan m\u00e9xico-tenochtitlan", "start": 3149.869, "duration": 6.281}, {"text": "binomio m\u00edtico que remite al ombligo de", "start": 3153.02, "duration": 6.549}, {"text": "la luna dualidad femenina y a la tierra", "start": 3156.15, "duration": 6.3}, {"text": "de noche lumen viril vinculado con el", "start": 3159.569, "duration": 5.311}, {"text": "sol fundadas con cuatro a\u00f1os de", "start": 3162.45, "duration": 5.07}, {"text": "diferencia a fin de cumplimentar las", "start": 3164.88, "duration": 5.25}, {"text": "leyes c\u00f3smicas que reg\u00edan el universo", "start": 3167.52, "duration": 6.72}, {"text": "n\u00e1huatl m\u00e9xico es centro de la luna un", "start": 3170.13, "duration": 5.58}, {"text": "espacio que vincula", "start": 3174.24, "duration": 4.71}, {"text": "rami yuca en lugar del parto de la", "start": 3175.71, "duration": 6.389}, {"text": "se\u00f1ora quetzal moi o watts y que dio a", "start": 3178.95, "duration": 8.1}, {"text": "luz acolchada en 1321 siendo \u00e9ste el", "start": 3182.099, "duration": 7.561}, {"text": "primer culo am\u00e9rica de una generaci\u00f3n", "start": 3187.05, "duration": 5.16}, {"text": "libre del yugo de los curvas dominadores", "start": 3189.66, "duration": 5.15}, {"text": "de los mexicas este acontecimiento", "start": 3192.21, "duration": 6.18}, {"text": "din\u00e1stico da origen a temas capit\u00e1n", "start": 3194.81, "duration": 6.91}, {"text": "lugar de temas carles ubicado a escasos", "start": 3198.39, "duration": 7.17}, {"text": "metros de ese recinto precisamente en la", "start": 3201.72, "duration": 7.17}, {"text": "plaza talavera en donde un vestigio de", "start": 3205.56, "duration": 6.029}, {"text": "esos ba\u00f1os de sanaci\u00f3n da cuenta de la", "start": 3208.89, "duration": 5.1}, {"text": "importancia de esa raza c\u00f3smica que", "start": 3211.589, "duration": 4.651}, {"text": "anhela encontrarse con su contraparte", "start": 3213.99, "duration": 5.359}, {"text": "masculina la anhelada fundaci\u00f3n solar", "start": 3216.24, "duration": 7.32}, {"text": "ocurrir\u00e1 en 1325 en el espacio que hoy", "start": 3219.349, "duration": 6.661}, {"text": "conocemos como plaza de la aguilita", "start": 3223.56, "duration": 4.62}, {"text": "espacio sagrado que los antiguos", "start": 3226.01, "duration": 4.329}, {"text": "generaron como el sitio en donde el", "start": 3228.18, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e1guila dio la b\u00fasqueda dio la buscada", "start": 3230.339, "duration": 6.661}, {"text": "se\u00f1al de que all\u00ed era el lugar de la", "start": 3233.88, "duration": 5.7}, {"text": "fundaci\u00f3n solar ah\u00ed termin\u00f3 el", "start": 3237.0, "duration": 4.619}, {"text": "peregrinar del pueblo del sol", "start": 3239.58, "duration": 4.86}, {"text": "ah\u00ed comenz\u00f3 una nueva era c\u00f3smica que", "start": 3241.619, "duration": 5.13}, {"text": "permiti\u00f3 generar un impresionante al tps", "start": 3244.44, "duration": 5.76}, {"text": "un cerro sobre el agua que como afirman", "start": 3246.749, "duration": 6.54}, {"text": "los cronistas castellanos nadie hab\u00eda", "start": 3250.2, "duration": 6.649}, {"text": "contemplado tal portento de ciudad", "start": 3253.289, "duration": 6.441}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan la seductora ciudad", "start": 3256.849, "duration": 5.68}, {"text": "impensada por los espa\u00f1oles conquistaron", "start": 3259.73, "duration": 6.73}, {"text": "13 de agosto de 1521 tras un asedio que", "start": 3262.529, "duration": 6.48}, {"text": "mostr\u00f3 el templo y la fortaleza de las", "start": 3266.46, "duration": 5.43}, {"text": "mujeres y los hombres de ni\u00f1os y", "start": 3269.009, "duration": 6.0}, {"text": "ancianos que defendieron su ciudad hasta", "start": 3271.89, "duration": 5.959}, {"text": "la captura de su joven wey tlatoani", "start": 3275.009, "duration": 6.75}, {"text": "cuauht\u00e9moc m\u00e9xico-tenochtitlan nuestra", "start": 3277.849, "duration": 7.18}, {"text": "casa lugar de encuentros de libertades y", "start": 3281.759, "duration": 6.75}, {"text": "de derechos se apresta a celebrar sus", "start": 3285.029, "duration": 6.09}, {"text": "m\u00e1s de siete siglos de grandeza como un", "start": 3288.509, "duration": 5.191}, {"text": "ejercicio pleno del derecho a la memoria", "start": 3291.119, "duration": 5.73}, {"text": "que nos forja y nos da rostro que nos", "start": 3293.7, "duration": 6.659}, {"text": "distingue y representa a todo el pueblo", "start": 3296.849, "duration": 7.41}, {"text": "de mexico en 2021 tres fechas nos", "start": 3300.359, "duration": 6.63}, {"text": "recuerdan de d\u00f3nde venimos y hacia d\u00f3nde", "start": 3304.259, "duration": 5.151}, {"text": "vamos", "start": 3306.989, "duration": 2.421}, {"text": "gobierno de mexico", "start": 3313.26, "duration": 3.56}, {"text": "y", "start": 3318.789, "duration": 2.54}, {"text": "y", "start": 3324.25, "duration": 5.13}, {"text": "ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de", "start": 3326.08, "duration": 5.87}, {"text": "grandeza", "start": 3329.38, "duration": 2.57}, {"text": "en 2021 conmemoramos los grandes", "start": 3345.97, "duration": 5.46}, {"text": "acontecimientos que marcaron la historia", "start": 3349.599, "duration": 5.701}, {"text": "y la identidad de esta la ciudad de", "start": 3351.43, "duration": 7.02}, {"text": "todas y todos los mexicanos nuestra", "start": 3355.3, "duration": 4.41}, {"text": "capital", "start": 3358.45, "duration": 5.04}, {"text": "la grandiosa ciudad de mexico 700 a\u00f1os", "start": 3359.71, "duration": 7.2}, {"text": "de su fundaci\u00f3n lunar 500 a\u00f1os de la", "start": 3363.49, "duration": 6.84}, {"text": "ca\u00edda de tenochtitlan y 200 a\u00f1os de la", "start": 3366.91, "duration": 7.18}, {"text": "consumaci\u00f3n de la independencia nacional", "start": 3370.33, "duration": 6.809}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3374.09, "duration": 3.049}, {"text": "aqu\u00ed en mi yuca en lugar del parto hace", "start": 3377.24, "duration": 10.32}, {"text": "700 a\u00f1os en 1321 quetzal moyo vaccine", "start": 3382.16, "duration": 8.49}, {"text": "dio a luz a con sadam el primer polvo", "start": 3387.56, "duration": 6.0}, {"text": "am\u00e9rica de una generaci\u00f3n libre del yugo", "start": 3390.65, "duration": 4.81}, {"text": "de culhuac\u00e1n", "start": 3393.56, "duration": 4.57}, {"text": "ella representaba la tradici\u00f3n de las", "start": 3395.46, "duration": 6.54}, {"text": "artes los saberes m\u00e1s prestigiosos y la", "start": 3398.13, "duration": 6.42}, {"text": "legitimidad pol\u00edtica indispensable para", "start": 3402.0, "duration": 6.42}, {"text": "el surgimiento de una nueva naci\u00f3n dicen", "start": 3404.55, "duration": 6.45}, {"text": "las fuentes que inmediatamente despu\u00e9s", "start": 3408.42, "duration": 5.25}, {"text": "de arribar al islote construyeron", "start": 3411.0, "duration": 6.45}, {"text": "temascales imagen de la faz del \u00fatero y", "start": 3413.67, "duration": 5.81}, {"text": "de la purificaci\u00f3n para el nacimiento", "start": 3417.45, "duration": 6.0}, {"text": "para cumplir con la triada ritual \u00fatero", "start": 3419.48, "duration": 8.17}, {"text": "materno temascal ojos lunares sin la", "start": 3423.45, "duration": 6.68}, {"text": "cual no habr\u00eda podido manifestarse", "start": 3427.65, "duration": 5.52}, {"text": "huitzilopochtli bajo la forma del \u00e1guila", "start": 3430.13, "duration": 5.95}, {"text": "sobre el nopal insignia de los mexicanos", "start": 3433.17, "duration": 5.98}, {"text": "y segundo momento fundacional", "start": 3436.08, "duration": 4.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3439.15, "duration": 4.41}, {"text": "esta gran ciudad lacustre flor de", "start": 3440.71, "duration": 5.49}, {"text": "chinampas fue la que conocieron los", "start": 3443.56, "duration": 7.46}, {"text": "europeos y la que en 1521 hace 500 a\u00f1os", "start": 3446.2, "duration": 8.669}, {"text": "defendieron mujeres hombres y ni\u00f1os en", "start": 3451.02, "duration": 6.55}, {"text": "tenochtitlan y tlatelolco hasta su", "start": 3454.869, "duration": 5.671}, {"text": "\u00faltimo aliento hasta la captura de", "start": 3457.57, "duration": 5.4}, {"text": "cuauht\u00e9moc y el inicio de una nueva", "start": 3460.54, "duration": 5.43}, {"text": "etapa marcada por un complejo proceso de", "start": 3462.97, "duration": 6.47}, {"text": "integraci\u00f3n y resistencia", "start": 3465.97, "duration": 6.47}, {"text": "trescientos a\u00f1os m\u00e1s tarde mujeres y", "start": 3469.44, "duration": 4.35}, {"text": "hombres de la ciudad de mexico", "start": 3472.44, "duration": 3.899}, {"text": "celebraron con j\u00fabilo haber consumado la", "start": 3473.79, "duration": 4.5}, {"text": "independencia nacional como el", "start": 3476.339, "duration": 4.321}, {"text": "nacimiento de la nueva naci\u00f3n mexicana", "start": 3478.29, "duration": 4.799}, {"text": "la primera de las cuatro grandes", "start": 3480.66, "duration": 5.929}, {"text": "transformaciones de nuestra historia", "start": 3483.089, "duration": 6.71}, {"text": "ciudad de m\u00e9xico- m\u00e1s de siete siglos de", "start": 3486.589, "duration": 5.78}, {"text": "grandeza", "start": 3489.799, "duration": 2.57}, {"text": "gobierno de mexico", "start": 3495.079, "duration": 5.12}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3497.1, "duration": 3.099}, {"text": "bueno pues este es el bosquejo", "start": 3500.539, "duration": 5.0}, {"text": "general", "start": 3505.77, "duration": 6.64}, {"text": "de los actos que se van a llevar a cabo", "start": 3507.62, "duration": 10.38}, {"text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a estar", "start": 3512.41, "duration": 8.36}, {"text": "presentando", "start": 3518.0, "duration": 6.72}, {"text": "m\u00e1s informaci\u00f3n", "start": 3520.77, "duration": 8.839}, {"text": "se quiere que sea desde luego", "start": 3524.72, "duration": 9.15}, {"text": "una conmemoraci\u00f3n nacional", "start": 3529.609, "duration": 8.431}, {"text": "van a haber actividades en todas las", "start": 3533.87, "duration": 7.11}, {"text": "entidades federativas como aqu\u00ed se ha", "start": 3538.04, "duration": 7.48}, {"text": "dicho vamos a invitar", "start": 3540.98, "duration": 8.03}, {"text": "a pueblos y gobiernos del mundo", "start": 3545.52, "duration": 6.21}, {"text": "a que nos acompa\u00f1en", "start": 3549.01, "duration": 5.72}, {"text": "vamos", "start": 3551.73, "duration": 3.0}, {"text": "a recordar", "start": 3555.97, "duration": 6.47}, {"text": "nuestra historia", "start": 3558.4, "duration": 7.08}, {"text": "llena de grandeza", "start": 3562.44, "duration": 9.03}, {"text": "desde la \u00e9poca prehisp\u00e1nica", "start": 3565.48, "duration": 5.99}, {"text": "vamos", "start": 3571.999, "duration": 3.0}, {"text": "a reivindicar", "start": 3575.22, "duration": 4.42}, {"text": "a las comunidades a los pueblos", "start": 3577.329, "duration": 4.43}, {"text": "originarios", "start": 3579.64, "duration": 2.119}, {"text": "va a haber un d\u00eda", "start": 3583.66, "duration": 5.91}, {"text": "dedicado al perd\u00f3n", "start": 3586.21, "duration": 7.95}, {"text": "por los abusos por las atrocidades que", "start": 3589.57, "duration": 9.93}, {"text": "se cometieron con la invasi\u00f3n colonial y", "start": 3594.16, "duration": 8.36}, {"text": "tambi\u00e9n a partir del m\u00e9xico", "start": 3599.5, "duration": 5.47}, {"text": "independiente", "start": 3602.52, "duration": 4.47}, {"text": "vamos", "start": 3604.97, "duration": 4.22}, {"text": "a estar", "start": 3606.99, "duration": 4.98}, {"text": "en la", "start": 3609.19, "duration": 2.78}, {"text": "regi\u00f3n maya", "start": 3612.96, "duration": 4.579}, {"text": "y vamos a estar tambi\u00e9n como los pueblos", "start": 3615.559, "duration": 4.31}, {"text": "yaquis", "start": 3617.539, "duration": 2.33}, {"text": "precisamente de las culturas", "start": 3621.48, "duration": 8.339}, {"text": "mas ofendidas y humilladas", "start": 3625.88, "duration": 8.96}, {"text": "en la historia de nuestro pa\u00eds", "start": 3629.819, "duration": 6.441}, {"text": "y", "start": 3634.84, "duration": 4.46}, {"text": "y vamos", "start": 3636.26, "duration": 4.84}, {"text": "est\u00e1n bien", "start": 3639.3, "duration": 3.319}, {"text": "ah", "start": 3641.1, "duration": 4.479}, {"text": "exponer", "start": 3642.619, "duration": 2.96}, {"text": "la grandeza de m\u00e9xico en lo art\u00edstico en", "start": 3646.06, "duration": 6.68}, {"text": "lo cultural", "start": 3650.05, "duration": 2.69}, {"text": "van a haber exposiciones", "start": 3653.09, "duration": 5.14}, {"text": "d", "start": 3656.59, "duration": 4.57}, {"text": "y c\u00f3dices", "start": 3658.23, "duration": 6.03}, {"text": "de piezas", "start": 3661.16, "duration": 5.72}, {"text": "arqueol\u00f3gicas", "start": 3664.26, "duration": 5.61}, {"text": "de pintura", "start": 3666.88, "duration": 6.07}, {"text": "mucha m\u00fasica", "start": 3669.87, "duration": 3.08}, {"text": "2", "start": 3674.619, "duration": 2.541}, {"text": "desfiles", "start": 3678.49, "duration": 4.91}, {"text": "tanto", "start": 3680.77, "duration": 2.63}, {"text": "del 16 como el del 27 de septiembre", "start": 3683.53, "duration": 6.8}, {"text": "ya se habl\u00f3 con representaci\u00f3n de", "start": 3690.42, "duration": 6.139}, {"text": "ej\u00e9rcitos de otros pa\u00edses", "start": 3697.589, "duration": 7.341}, {"text": "hermanos porque m\u00e9xico tiene una", "start": 3701.92, "duration": 7.57}, {"text": "relaci\u00f3n fraterna con todos los pa\u00edses", "start": 3704.93, "duration": 8.599}, {"text": "del mundo no tenemos", "start": 3709.49, "duration": 8.359}, {"text": "diferencias con ning\u00fan pa\u00eds al contrario", "start": 3713.529, "duration": 12.46}, {"text": "es m\u00e9xico un pa\u00eds considerado como un", "start": 3717.849, "duration": 11.47}, {"text": "hermano de", "start": 3725.989, "duration": 5.621}, {"text": "las otras naciones", "start": 3729.319, "duration": 4.301}, {"text": "un hermano en el concierto de las", "start": 3731.61, "duration": 4.83}, {"text": "naciones entonces", "start": 3733.62, "duration": 5.489}, {"text": "estamos trabajando de manera conjunta", "start": 3736.44, "duration": 11.06}, {"text": "todos para este a\u00f1o que se ha denominado", "start": 3739.109, "duration": 11.76}, {"text": "el a\u00f1o de la independencia y de la", "start": 3747.5, "duration": 6.83}, {"text": "grandeza de m\u00e9xico", "start": 3750.869, "duration": 6.031}, {"text": "d", "start": 3754.33, "duration": 2.57}, {"text": "2021", "start": 3756.97, "duration": 5.77}, {"text": "porque coincide", "start": 3759.21, "duration": 3.53}, {"text": "la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n", "start": 3763.52, "duration": 9.45}, {"text": "coincide por los 500 a\u00f1os", "start": 3768.76, "duration": 6.59}, {"text": "d", "start": 3772.97, "duration": 7.69}, {"text": "dominaci\u00f3n de imposici\u00f3n", "start": 3775.35, "duration": 7.55}, {"text": "lo que signific\u00f3", "start": 3780.66, "duration": 7.959}, {"text": "la conquista y 200 a\u00f1os de independencia", "start": 3782.9, "duration": 5.719}, {"text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo", "start": 3788.67, "duration": 7.67}, {"text": "2021 entonces van a ver estas", "start": 3791.65, "duration": 6.91}, {"text": "conmemoraciones eso es lo que quer\u00edamos", "start": 3796.34, "duration": 5.39}, {"text": "informarles y vamos a estar hablando m\u00e1s", "start": 3798.56, "duration": 8.81}, {"text": "de de estos eventos", "start": 3801.73, "duration": 5.64}, {"text": "para que en todo el pa\u00eds se conozca lo", "start": 3807.83, "duration": 7.87}, {"text": "que se va a llevar a cabo no va a quedar", "start": 3813.9, "duration": 7.949}, {"text": "un estado una ciudad sin tener este un", "start": 3815.7, "duration": 7.78}, {"text": "acto", "start": 3821.849, "duration": 5.311}, {"text": "quisi\u00e9ramos que fuese", "start": 3823.48, "duration": 3.68}, {"text": "la conmemoraci\u00f3n de los actos centrales", "start": 3827.369, "duration": 7.561}, {"text": "en todo el pa\u00eds pero llevar\u00eda mucho", "start": 3831.15, "duration": 8.57}, {"text": "tiempo entonces se hizo pues una", "start": 3834.93, "duration": 9.079}, {"text": "selecci\u00f3n que empieza con el", "start": 3839.72, "duration": 7.2}, {"text": "fusilamiento de un gran", "start": 3844.009, "duration": 5.301}, {"text": "el luchador", "start": 3846.92, "duration": 6.87}, {"text": "social independentista", "start": 3849.31, "duration": 8.299}, {"text": "ante su origen", "start": 3853.79, "duration": 7.049}, {"text": "afro mexicano", "start": 3857.609, "duration": 5.401}, {"text": "vicente guerrero", "start": 3860.839, "duration": 4.831}, {"text": "bien", "start": 3863.01, "duration": 2.66}, {"text": "sostuvo de que la patria era primero", "start": 3866.37, "duration": 8.69}, {"text": "ah\u00ed comenzamos y se termina con el", "start": 3871.73, "duration": 4.97}, {"text": "natalicio", "start": 3875.06, "duration": 5.21}, {"text": "de el cielo de la naci\u00f3n de jos\u00e9 mar\u00eda", "start": 3876.7, "duration": 5.63}, {"text": "morelos y pav\u00f3n", "start": 3880.27, "duration": 5.18}, {"text": "el de los sentimientos de la naci\u00f3n", "start": 3882.33, "duration": 5.759}, {"text": "el que quer\u00eda que se moderar\u00e1 la", "start": 3885.45, "duration": 4.97}, {"text": "indigencia y la opulencia", "start": 3888.089, "duration": 4.381}, {"text": "el qu\u00e9", "start": 3890.42, "duration": 4.689}, {"text": "quer\u00eda que se aumentara el salario del", "start": 3892.47, "duration": 4.41}, {"text": "pe\u00f3n", "start": 3895.109, "duration": 4.111}, {"text": "el que quer\u00eda", "start": 3896.88, "duration": 5.34}, {"text": "que se educara el hijo del campesino y", "start": 3899.22, "duration": 5.73}, {"text": "el hijo del barretero como el hijo del", "start": 3902.22, "duration": 5.84}, {"text": "m\u00e1s rico hacendado", "start": 3904.95, "duration": 3.11}, {"text": "el que quer\u00eda que existieran tribunales", "start": 3908.42, "duration": 8.15}, {"text": "que proteger\u00e1n al d\u00e9bil de los abusos", "start": 3913.37, "duration": 7.15}, {"text": "que comet\u00eda el fuerte", "start": 3916.57, "duration": 9.01}, {"text": "vamos a terminar con", "start": 3920.52, "duration": 5.06}, {"text": "morelos en su nacimiento", "start": 3925.89, "duration": 8.17}, {"text": "en morelia michoac\u00e1n", "start": 3930.37, "duration": 6.44}, {"text": "entonces", "start": 3934.06, "duration": 2.75}, {"text": "van a haber muchas otras actividades", "start": 3936.88, "duration": 7.92}, {"text": "este porque este a\u00f1o del 21 coincide con", "start": 3940.41, "duration": 8.59}, {"text": "la fundaci\u00f3n por ejemplo de la", "start": 3944.8, "duration": 8.33}, {"text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y con", "start": 3949.0, "duration": 7.13}, {"text": "muchos", "start": 3953.13, "duration": 3.0}, {"text": "actos m\u00e1s que se van a llegar a cabo", "start": 3956.89, "duration": 6.93}, {"text": "entonces abrimos si les parece sobre el", "start": 3960.72, "duration": 6.9}, {"text": "tema sobre el tema", "start": 3963.82, "duration": 3.8}, {"text": "los d\u00edas presente del gobierno de mexico", "start": 3971.82, "duration": 5.34}, {"text": "buenos d\u00edas a los servidores p\u00fablicos", "start": 3975.21, "duration": 4.14}, {"text": "buenos d\u00edas a quien nos ven y aqu\u00ed nos", "start": 3977.16, "duration": 4.86}, {"text": "escuchan presente el gobierno de m\u00e9xico", "start": 3979.35, "duration": 5.25}, {"text": "a un a\u00f1o de la conmemoraci\u00f3n de la ca\u00edda", "start": 3982.02, "duration": 5.16}, {"text": "de tenochtitlan capital de la sociedad", "start": 3984.6, "duration": 6.03}, {"text": "azteca y de una conquista que se hizo a", "start": 3987.18, "duration": 6.45}, {"text": "espada y con la cruz", "start": 3990.63, "duration": 9.06}, {"text": "en mil 2000 en el 2019 el gobierno de", "start": 3993.63, "duration": 10.29}, {"text": "espa\u00f1a rechaza con toda firmeza que el", "start": 3999.69, "duration": 7.95}, {"text": "rey felipe sexto ofrezca disculpas por", "start": 4003.92, "duration": 6.389}, {"text": "los cr\u00edmenes cr\u00edmenes cometidos durante", "start": 4007.64, "duration": 6.179}, {"text": "la conquista mi pregunta es presidente", "start": 4010.309, "duration": 6.71}, {"text": "usted est\u00e1 conforme con esta respuesta", "start": 4013.819, "duration": 6.981}, {"text": "miren ya en", "start": 4017.019, "duration": 9.271}, {"text": "se hizo este planteamiento ya conocen", "start": 4020.8, "duration": 9.45}, {"text": "ustedes el resultado no descartamos", "start": 4026.29, "duration": 6.74}, {"text": "de qu\u00e9", "start": 4030.25, "duration": 2.78}, {"text": "all\u00e1 de parte", "start": 4035.48, "duration": 7.18}, {"text": "del gobierno espa\u00f1ol de la monarqu\u00eda", "start": 4037.67, "duration": 7.47}, {"text": "i", "start": 4042.66, "duration": 2.48}, {"text": "un cambio de actitud y que con humildad", "start": 4045.799, "duration": 9.611}, {"text": "y se ofrezca", "start": 4052.539, "duration": 6.83}, {"text": "una disculpa un perd\u00f3n", "start": 4055.41, "duration": 5.84}, {"text": "pensando", "start": 4059.369, "duration": 5.49}, {"text": "en dejar atr\u00e1s", "start": 4061.25, "duration": 6.39}, {"text": "esa", "start": 4064.859, "duration": 2.781}, {"text": "confrontaci\u00f3n y hermanarnos y ver hacia", "start": 4068.68, "duration": 8.4}, {"text": "adelante pensar\u00e1 en la reconciliaci\u00f3n", "start": 4072.26, "duration": 10.08}, {"text": "pero considero que no es en vano", "start": 4077.08, "duration": 6.96}, {"text": "el qu\u00e9", "start": 4082.34, "duration": 5.98}, {"text": "esto se pueda llevar a cabo", "start": 4084.04, "duration": 6.43}, {"text": "lo mismo", "start": 4088.32, "duration": 5.93}, {"text": "en el caso de la solicitud que hemos", "start": 4090.47, "duration": 8.42}, {"text": "hecho al pap\u00e1 francisco", "start": 4094.25, "duration": 4.64}, {"text": "ya la iglesia cat\u00f3lica", "start": 4099.219, "duration": 3.83}, {"text": "he reivindicado a los pueblos", "start": 4106.63, "duration": 5.629}, {"text": "originarios", "start": 4110.139, "duration": 2.12}, {"text": "lo hizo en bolivia", "start": 4112.94, "duration": 5.73}, {"text": "estamos pidiendo que", "start": 4115.45, "duration": 7.749}, {"text": "se pronuncien en el caso de mexico y", "start": 4118.67, "duration": 7.5}, {"text": "consideramos que el a\u00f1o pr\u00f3ximo puede", "start": 4123.199, "duration": 4.491}, {"text": "ser", "start": 4126.17, "duration": 6.48}, {"text": "el momento del tiempo oportuno", "start": 4127.69, "duration": 8.31}, {"text": "no queremos el debate", "start": 4132.65, "duration": 8.77}, {"text": "acerca si se es como algo o no", "start": 4136.0, "duration": 5.42}, {"text": "al cura hidalgo", "start": 4141.48, "duration": 5.49}, {"text": "es", "start": 4144.58, "duration": 4.87}, {"text": "un hecho", "start": 4146.97, "duration": 7.3}, {"text": "de que fue el juzgado", "start": 4149.45, "duration": 4.82}, {"text": "y es", "start": 4154.65, "duration": 6.459}, {"text": "para nosotros el padre de nuestra patria", "start": 4156.96, "duration": 7.5}, {"text": "ser\u00eda un gesto", "start": 4161.109, "duration": 3.351}, {"text": "de mucha sensibilidad", "start": 4165.15, "duration": 6.379}, {"text": "el que s", "start": 4169.469, "duration": 6.29}, {"text": "hiciera una referencia y un", "start": 4171.529, "duration": 6.411}, {"text": "reconocimiento", "start": 4175.759, "duration": 3.83}, {"text": "tanto", "start": 4177.94, "duration": 7.009}, {"text": "al cura hidalgo como al cura morelos", "start": 4179.589, "duration": 5.36}, {"text": "pero si esto no sucediera", "start": 4185.0, "duration": 6.02}, {"text": "e", "start": 4189.56, "duration": 8.84}, {"text": "no tendr\u00edamos nosotros motivo para la", "start": 4191.02, "duration": 12.26}, {"text": "confrontaci\u00f3n y el cuestionamiento", "start": 4198.4, "duration": 4.88}, {"text": "de todas formas", "start": 4203.94, "duration": 7.58}, {"text": "nosotros vamos a ofrecer disculpas", "start": 4206.58, "duration": 7.389}, {"text": "el estado mexicano", "start": 4211.52, "duration": 4.999}, {"text": "porque las comunidades originarias no", "start": 4213.969, "duration": 8.5}, {"text": "s\u00f3lo padecieron de la conquista", "start": 4216.519, "duration": 10.681}, {"text": "ya en el m\u00e9xico independiente tambi\u00e9n", "start": 4222.469, "duration": 9.041}, {"text": "hubo acciones represivas", "start": 4227.2, "duration": 7.569}, {"text": "de exterminio", "start": 4231.51, "duration": 3.259}, {"text": "actos de injusticia para despojarlos de", "start": 4236.93, "duration": 8.25}, {"text": "sus tierras de sus aguas esto fue lo que", "start": 4241.67, "duration": 7.15}, {"text": "padecieron los mayas", "start": 4245.18, "duration": 7.059}, {"text": "lo que padecieron los yaquis enfrentaron", "start": 4248.82, "duration": 5.899}, {"text": "guerras", "start": 4252.239, "duration": 2.48}, {"text": "as\u00ed", "start": 4255.61, "duration": 5.1}, {"text": "se les conoc\u00eda", "start": 4257.67, "duration": 10.25}, {"text": "a las expediciones que se mandaban", "start": 4260.71, "duration": 11.739}, {"text": "la pen\u00ednsula yucat\u00e1n ya sonora para", "start": 4267.92, "duration": 10.33}, {"text": "exterminar a mayas y ajax", "start": 4272.449, "duration": 9.751}, {"text": "todos los militares", "start": 4278.25, "duration": 3.95}, {"text": "m\u00e1s", "start": 4282.54, "duration": 2.6}, {"text": "nefastos", "start": 4285.32, "duration": 4.75}, {"text": "y represores", "start": 4287.33, "duration": 6.7}, {"text": "y luego se hicieron famosos por", "start": 4290.07, "duration": 7.34}, {"text": "traicionar a madero", "start": 4294.03, "duration": 5.43}, {"text": "estuvieron", "start": 4297.41, "duration": 7.309}, {"text": "en estos actos represivos", "start": 4299.46, "duration": 7.51}, {"text": "s\u00e9", "start": 4304.719, "duration": 5.001}, {"text": "fueron", "start": 4306.97, "duration": 2.75}, {"text": "y entrenando", "start": 4309.76, "duration": 4.8}, {"text": "en", "start": 4312.47, "duration": 4.84}, {"text": "quintana roo", "start": 4314.56, "duration": 5.26}, {"text": "qu\u00e9", "start": 4317.31, "duration": 2.51}, {"text": "este", "start": 4319.83, "duration": 6.31}, {"text": "se lleg\u00f3 a convertir en la siberia de", "start": 4322.27, "duration": 6.13}, {"text": "mexico", "start": 4326.14, "duration": 9.69}, {"text": "y lo mismo en eso nada con los yaks", "start": 4328.4, "duration": 7.43}, {"text": "muerta", "start": 4336.64, "duration": 4.729}, {"text": "y", "start": 4338.86, "duration": 2.509}, {"text": "el mismo", "start": 4341.54, "duration": 3.2}, {"text": "bernardos reyes", "start": 4344.889, "duration": 3.38}, {"text": "y otros", "start": 4348.36, "duration": 4.5}, {"text": "estuvieron", "start": 4350.97, "duration": 3.479}, {"text": "en \u00e9l", "start": 4352.86, "duration": 4.19}, {"text": "las", "start": 4354.449, "duration": 2.601}, {"text": "misiones para someter a los pueblos con", "start": 4357.439, "duration": 10.27}, {"text": "el \u00fanico prop\u00f3sito de quitarles sus", "start": 4363.36, "duration": 6.529}, {"text": "tierras", "start": 4367.709, "duration": 2.18}, {"text": "y cada vez", "start": 4371.61, "duration": 6.43}, {"text": "que hab\u00eda un desfile militar una parada", "start": 4373.93, "duration": 8.1}, {"text": "militar hab\u00eda condecoraciones a estos", "start": 4378.04, "duration": 5.4}, {"text": "militares", "start": 4382.03, "duration": 5.439}, {"text": "por esas acciones llevadas a cabo", "start": 4383.44, "duration": 5.799}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 4387.469, "duration": 7.501}, {"text": "y nosotros tenemos que pedir perd\u00f3n", "start": 4389.239, "duration": 7.851}, {"text": "el pueblo", "start": 4394.97, "duration": 3.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4397.09, "duration": 4.09}, {"text": "de china", "start": 4398.66, "duration": 5.749}, {"text": "por las matanzas tambi\u00e9n", "start": 4401.18, "duration": 6.35}, {"text": "de chinos", "start": 4404.409, "duration": 6.201}, {"text": "la \u00e9poca", "start": 4407.53, "duration": 3.08}, {"text": "revolucionaria", "start": 4412.57, "duration": 3.69}, {"text": "entonces", "start": 4414.46, "duration": 7.32}, {"text": "tenemos que ponernos al d\u00eda y decir", "start": 4416.26, "duration": 8.81}, {"text": "nunca m\u00e1s", "start": 4421.78, "duration": 3.29}, {"text": "reprimir", "start": 4426.449, "duration": 6.081}, {"text": "nunca m\u00e1s el clasismo el racismo la", "start": 4428.66, "duration": 5.9}, {"text": "discriminaci\u00f3n", "start": 4432.53, "duration": 2.03}, {"text": "nunca m\u00e1s el despojo", "start": 4434.69, "duration": 5.75}, {"text": "en el ejido", "start": 4438.06, "duration": 4.45}, {"text": "para eso es", "start": 4440.44, "duration": 7.98}, {"text": "la conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo esa es", "start": 4442.51, "duration": 9.149}, {"text": "la esencia de la conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o", "start": 4448.42, "duration": 7.44}, {"text": "pr\u00f3ximo y tambi\u00e9n de este exponer al", "start": 4451.659, "duration": 5.771}, {"text": "mundo", "start": 4455.86, "duration": 5.569}, {"text": "lo que ya todos los mexicanos sabemos", "start": 4457.43, "duration": 5.92}, {"text": "la", "start": 4461.429, "duration": 5.77}, {"text": "fortaleza la grandeza art\u00edstica cultural", "start": 4463.35, "duration": 5.97}, {"text": "del pa\u00eds", "start": 4467.199, "duration": 5.28}, {"text": "hacer ya a un lado", "start": 4469.32, "duration": 5.919}, {"text": "para siempre", "start": 4472.479, "duration": 9.22}, {"text": "de que cuando llegan los colonizadores", "start": 4475.239, "duration": 10.111}, {"text": "encuentran \u00edntegro", "start": 4481.699, "duration": 6.651}, {"text": "atrasado", "start": 4485.35, "duration": 3.0}, {"text": "b\u00e1rbaro", "start": 4489.06, "duration": 3.0}, {"text": "salvaje", "start": 4492.22, "duration": 7.919}, {"text": "todo eso que en todo el proceso colonial", "start": 4494.239, "duration": 8.401}, {"text": "se utiliza", "start": 4500.139, "duration": 5.861}, {"text": "para justificar el despojo y las", "start": 4502.64, "duration": 6.14}, {"text": "atrocidades", "start": 4506.0, "duration": 2.78}, {"text": "es muy lamentable que todav\u00eda cuando se", "start": 4510.159, "duration": 9.931}, {"text": "habla de la historia de m\u00e9xico y de esta", "start": 4513.909, "duration": 8.42}, {"text": "etapa", "start": 4520.09, "duration": 2.239}, {"text": "en algunos pa\u00edses", "start": 4522.59, "duration": 7.58}, {"text": "en los libros de texto", "start": 4526.75, "duration": 5.659}, {"text": "se menciona", "start": 4530.17, "duration": 8.199}, {"text": "de qu\u00e9 nos civilizaron", "start": 4532.409, "duration": 5.96}, {"text": "que vinieron a civilizarnos", "start": 4538.869, "duration": 11.761}, {"text": "y esa es la concepci\u00f3n queremos", "start": 4544.34, "duration": 6.29}, {"text": "de manera de muy respetuosa", "start": 4551.05, "duration": 6.47}, {"text": "i", "start": 4555.87, "duration": 3.67}, {"text": "contar", "start": 4557.52, "duration": 5.8}, {"text": "la otra historia la historia de grandeza", "start": 4559.54, "duration": 6.59}, {"text": "de este pueblo", "start": 4563.32, "duration": 2.81}, {"text": "y este lograr que sea otra la narrativa", "start": 4567.2, "duration": 15.22}, {"text": "y que ya no prevalezcan de esas", "start": 4576.54, "duration": 11.79}, {"text": "concepciones acerca de la historia de", "start": 4582.42, "duration": 7.929}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 4588.33, "duration": 7.079}, {"text": "todo esto un marco del respeto", "start": 4590.349, "duration": 5.06}, {"text": "y de las libertades", "start": 4595.449, "duration": 9.29}, {"text": "no va a ser nada obligado todo tiene que", "start": 4598.58, "duration": 8.92}, {"text": "ser voluntario y yo estoy seguro que", "start": 4604.739, "duration": 5.611}, {"text": "muchos pueblos y muchos gobiernos del", "start": 4607.5, "duration": 6.26}, {"text": "mundo van a participar con nosotros", "start": 4610.35, "duration": 6.169}, {"text": "presidente ofrezco disculpas mi nombre", "start": 4613.76, "duration": 4.979}, {"text": "es carlos esposos soy reportero de l'or", "start": 4616.519, "duration": 4.5}, {"text": "mol\u00e9cula y columnista para la revista", "start": 4618.739, "duration": 4.411}, {"text": "petrol\u00ed energ\u00eda hablando de", "start": 4621.019, "duration": 5.52}, {"text": "conmemoraciones soy presidente 52 a\u00f1os", "start": 4623.15, "duration": 5.42}, {"text": "se cumplen de la matanza de tlatelolco", "start": 4626.539, "duration": 6.68}, {"text": "este pr\u00f3ximo viernes 2 de octubre", "start": 4628.57, "duration": 4.649}, {"text": "existe un plant\u00f3n de efr\u00e9n aqu\u00ed en el", "start": 4633.559, "duration": 4.651}, {"text": "z\u00f3calo capitalino hay las", "start": 4635.329, "duration": 6.651}, {"text": "manifestaciones feministas est\u00e1 tomada", "start": 4638.21, "duration": 6.239}, {"text": "la comisi\u00f3n nacional de los derechos", "start": 4641.98, "duration": 6.219}, {"text": "humanos la pregunta se permitir\u00e1 la", "start": 4644.449, "duration": 7.831}, {"text": "marcha conmemorativa a los 52 a\u00f1os de la", "start": 4648.199, "duration": 7.561}, {"text": "matanza de tlatelolco y si habr\u00e1 los", "start": 4652.28, "duration": 5.97}, {"text": "cinturones de paz para permitir esta", "start": 4655.76, "duration": 4.649}, {"text": "manifestaci\u00f3n", "start": 4658.25, "duration": 4.729}, {"text": "s\u00ed", "start": 4660.409, "duration": 2.57}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4664.15, "duration": 5.62}, {"text": "el d\u00eda de bueno hemos estado explicando", "start": 4666.77, "duration": 7.08}, {"text": "que cuando hay di\u00e1logo y previamente se", "start": 4669.77, "duration": 8.19}, {"text": "concierta la entrada al z\u00f3calo y sobre", "start": 4673.85, "duration": 6.0}, {"text": "todo la no agresi\u00f3n entre las distintas", "start": 4677.96, "duration": 3.72}, {"text": "manifestaciones que hay en el z\u00f3calo de", "start": 4679.85, "duration": 4.02}, {"text": "la ciudad de m\u00e9xico pues no tiene ning\u00fan", "start": 4681.68, "duration": 6.22}, {"text": "problema el d\u00eda s\u00e1bado una", "start": 4683.87, "duration": 6.38}, {"text": "manifestaci\u00f3n de los padres y madres de", "start": 4687.9, "duration": 5.53}, {"text": "ayotzinapa y convivieron con el plant\u00f3n", "start": 4690.25, "duration": 6.48}, {"text": "de frena de igual manera el domingo una", "start": 4693.43, "duration": 6.03}, {"text": "manifestaci\u00f3n de electricistas el d\u00eda de", "start": 4696.73, "duration": 5.759}, {"text": "ayer de solicitantes de vivienda el", "start": 4699.46, "duration": 4.529}, {"text": "problema es cuando no hay di\u00e1logo y", "start": 4702.489, "duration": 3.571}, {"text": "puede haber confrontaci\u00f3n y buscamos", "start": 4703.989, "duration": 4.261}, {"text": "evitarla en este caso estamos en", "start": 4706.06, "duration": 4.82}, {"text": "comunicaci\u00f3n con los organizadores de la", "start": 4708.25, "duration": 4.68}, {"text": "manifestaci\u00f3n del 2 de octubre de la", "start": 4710.88, "duration": 4.69}, {"text": "demostraci\u00f3n del recuerdo de la", "start": 4712.93, "duration": 5.309}, {"text": "conmemoraci\u00f3n ellos a\u00fan no deciden si", "start": 4715.57, "duration": 5.19}, {"text": "van a marchar o van a tener un evento en", "start": 4718.239, "duration": 4.771}, {"text": "tlatelolco y a partir de este di\u00e1logo", "start": 4720.76, "duration": 4.31}, {"text": "vamos a ir informando", "start": 4723.01, "duration": 6.74}, {"text": "gracias y finalmente presidente pues", "start": 4725.07, "duration": 8.129}, {"text": "estamos a unas horas de que se venza el", "start": 4729.75, "duration": 6.929}, {"text": "plazo usted en este espacio", "start": 4733.199, "duration": 7.17}, {"text": "exhorto a que la suprema corte de", "start": 4736.679, "duration": 6.391}, {"text": "justicia tome en cuenta el sentimiento", "start": 4740.369, "duration": 5.58}, {"text": "del pueblo", "start": 4743.07, "duration": 5.94}, {"text": "en la solicitud de consulta popular", "start": 4745.949, "duration": 6.391}, {"text": "enviada por usted y por dos millones de", "start": 4749.01, "duration": 6.93}, {"text": "ciudadanos tiene fecha para ma\u00f1ana", "start": 4752.34, "duration": 10.44}, {"text": "primero de octubre el ministro de de la", "start": 4755.94, "duration": 9.779}, {"text": "suprema corte de justicia luis mar\u00eda", "start": 4762.78, "duration": 4.89}, {"text": "aguilar ha denominado por el ex", "start": 4765.719, "duration": 8.521}, {"text": "presidente felipe calder\u00f3n pues dice que", "start": 4767.67, "duration": 9.15}, {"text": "la encuesta o la solicitud que usted", "start": 4774.24, "duration": 5.12}, {"text": "tiene es un concierto de", "start": 4776.82, "duration": 5.13}, {"text": "inconstitucionalidades en el caso", "start": 4779.36, "duration": 6.94}, {"text": "presidente de que pues esta revisi\u00f3n que", "start": 4781.95, "duration": 7.74}, {"text": "hagan den por concluido que la consulta", "start": 4786.3, "duration": 7.26}, {"text": "popular no procede para enjuiciar a los", "start": 4789.69, "duration": 5.94}, {"text": "cinco presidentes", "start": 4793.56, "duration": 5.82}, {"text": "la pregunta es esto podr\u00eda ser el factor", "start": 4795.63, "duration": 7.14}, {"text": "la chispa que suelte al tigre y que el", "start": 4799.38, "duration": 5.37}, {"text": "pueblo pierda la confianza en la", "start": 4802.77, "duration": 6.51}, {"text": "justicia y se d\u00e9 una crisis de", "start": 4804.75, "duration": 7.17}, {"text": "credibilidad acelerada a nuestras", "start": 4809.28, "duration": 6.33}, {"text": "instituciones que imparten justicia", "start": 4811.92, "duration": 8.77}, {"text": "bueno vamos a esperar ma\u00f1ana es d\u00eda", "start": 4815.61, "duration": 7.49}, {"text": "e importante", "start": 4820.69, "duration": 6.58}, {"text": "sin duda la decisi\u00f3n que va a tomar la", "start": 4823.1, "duration": 9.089}, {"text": "corte es una decisi\u00f3n", "start": 4827.27, "duration": 7.919}, {"text": "trascendente", "start": 4832.189, "duration": 3.0}, {"text": "porque se va", "start": 4835.29, "duration": 4.82}, {"text": "en resolver si", "start": 4840.83, "duration": 4.43}, {"text": "se acepta", "start": 4845.969, "duration": 3.141}, {"text": "el qu\u00e9", "start": 4850.22, "duration": 2.75}, {"text": "en los hechos", "start": 4853.11, "duration": 3.14}, {"text": "se aplica la democracia participativa", "start": 4857.18, "duration": 6.23}, {"text": "eso es lo que est\u00e1 en cuesti\u00f3n", "start": 4863.48, "duration": 3.62}, {"text": "si realmente", "start": 4868.05, "duration": 3.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4869.91, "duration": 5.25}, {"text": "queremos que haya de mosca dec\u00eda", "start": 4871.17, "duration": 6.21}, {"text": "participativa", "start": 4875.16, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00ed", "start": 4877.38, "duration": 4.62}, {"text": "nos vamos a quedar", "start": 4879.88, "duration": 4.089}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4882.0, "duration": 4.949}, {"text": "limitados", "start": 4883.969, "duration": 6.871}, {"text": "a la democracia representativa o damos", "start": 4886.949, "duration": 6.761}, {"text": "un paso adelante", "start": 4890.84, "duration": 6.08}, {"text": "para que el pueblo en todo momento", "start": 4893.71, "duration": 6.57}, {"text": "decida la forma de su gobierno que es la", "start": 4896.92, "duration": 5.32}, {"text": "esencia", "start": 4900.28, "duration": 5.47}, {"text": "de la democracia lo que establece el", "start": 4902.24, "duration": 7.88}, {"text": "art\u00edculo 39 de nuestra constituci\u00f3n", "start": 4905.75, "duration": 4.37}, {"text": "es muy sencillo de explicar", "start": 4910.78, "duration": 5.93}, {"text": "s\u00ed", "start": 4916.84, "duration": 3.72}, {"text": "quiere que", "start": 4918.29, "duration": 5.12}, {"text": "el vuelo solo vote cada tres cada seis", "start": 4920.56, "duration": 5.0}, {"text": "a\u00f1os", "start": 4923.41, "duration": 2.15}, {"text": "para tener representantes", "start": 4925.749, "duration": 6.72}, {"text": "o se tiene que adem\u00e1s", "start": 4928.39, "duration": 7.859}, {"text": "de que el pueblo elija a sus", "start": 4932.469, "duration": 6.201}, {"text": "representantes cada tres cada seis a\u00f1os", "start": 4936.249, "duration": 5.261}, {"text": "puede hacer", "start": 4938.67, "duration": 5.8}, {"text": "consultado cuando se trate", "start": 4941.51, "duration": 7.12}, {"text": "de asuntos trascendentes de todo aquello", "start": 4944.47, "duration": 9.62}, {"text": "que tiene que ver con el inter\u00e9s general", "start": 4948.63, "duration": 5.46}, {"text": "esto va m\u00e1s all\u00e1 de", "start": 4954.81, "duration": 6.83}, {"text": "\u00e9l", "start": 4962.02, "duration": 3.91}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4962.65, "duration": 3.28}, {"text": "margen", "start": 4969.69, "duration": 5.57}, {"text": "el estrecho", "start": 4972.18, "duration": 3.08}, {"text": "de la legalidad", "start": 4975.37, "duration": 3.56}, {"text": "y no deja de ser legal", "start": 4979.18, "duration": 4.22}, {"text": "yo aclaro", "start": 4984.11, "duration": 2.9}, {"text": "porque est\u00e1 en la constituci\u00f3n", "start": 4987.15, "duration": 7.69}, {"text": "en el art\u00edculo 35", "start": 4991.79, "duration": 10.0}, {"text": "derecho el pueblo a ser consultado", "start": 4994.84, "duration": 6.95}, {"text": "entonces", "start": 5002.01, "duration": 5.87}, {"text": "ah\u00ed se establecen las condiciones", "start": 5004.17, "duration": 3.71}, {"text": "argumentar", "start": 5008.6, "duration": 4.3}, {"text": "o esgrimir", "start": 5011.37, "duration": 2.96}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5012.9, "duration": 3.91}, {"text": "de que si se lleva a cabo una consulta", "start": 5014.33, "duration": 6.74}, {"text": "se violan los derechos humanos", "start": 5016.81, "duration": 4.26}, {"text": "de las personas en cuesti\u00f3n", "start": 5021.55, "duration": 5.75}, {"text": "creo", "start": 5027.35, "duration": 4.889}, {"text": "que es un asunto", "start": 5029.219, "duration": 3.02}, {"text": "que no debe", "start": 5034.19, "duration": 7.35}, {"text": "de considerarse", "start": 5036.59, "duration": 9.31}, {"text": "como argumento fundamental", "start": 5041.54, "duration": 7.69}, {"text": "porque no hay violaci\u00f3n de derechos", "start": 5045.9, "duration": 5.819}, {"text": "humanos no existe ninguna violaci\u00f3n de", "start": 5049.23, "duration": 4.82}, {"text": "derechos humanos", "start": 5051.719, "duration": 2.331}, {"text": "en la solicitud que presentamos en la", "start": 5054.239, "duration": 7.23}, {"text": "pregunta que se est\u00e1 solicitando se", "start": 5056.519, "duration": 6.441}, {"text": "apruebe", "start": 5061.469, "duration": 5.0}, {"text": "se establece con mucha claridad", "start": 5062.96, "duration": 5.699}, {"text": "que en el caso de que el pueblo de", "start": 5066.469, "duration": 5.311}, {"text": "m\u00e9xico decida que sean juzgados los ex", "start": 5068.659, "duration": 4.991}, {"text": "presidentes", "start": 5071.78, "duration": 5.9}, {"text": "se act\u00faa de conformidad", "start": 5073.65, "duration": 8.089}, {"text": "con los procedimientos legales", "start": 5077.68, "duration": 5.26}, {"text": "que se aplique", "start": 5081.739, "duration": 2.71}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5082.94, "duration": 5.94}, {"text": "lo que se conoce como el debido proceso", "start": 5084.449, "duration": 10.371}, {"text": "esto es que los acusados", "start": 5088.88, "duration": 10.11}, {"text": "tengan el derecho a la defensa", "start": 5094.82, "duration": 8.87}, {"text": "y que no se les violen sus garant\u00edas", "start": 5098.99, "duration": 7.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5103.69, "duration": 3.05}, {"text": "as\u00ed de claro", "start": 5106.93, "duration": 3.59}, {"text": "s\u00ed", "start": 5111.8, "duration": 4.86}, {"text": "resulta que por eso", "start": 5113.43, "duration": 5.899}, {"text": "no se puede", "start": 5116.66, "duration": 4.56}, {"text": "llevar al cabo", "start": 5119.329, "duration": 6.981}, {"text": "la consulta pero tendr\u00edamos que", "start": 5121.22, "duration": 5.09}, {"text": "plantearnos dos cosas una para qu\u00e9", "start": 5126.57, "duration": 5.089}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5129.33, "duration": 4.43}, {"text": "qu\u00e9 est\u00e1", "start": 5131.659, "duration": 5.42}, {"text": "y ese art\u00edculo", "start": 5133.76, "duration": 6.639}, {"text": "en la constituci\u00f3n", "start": 5137.079, "duration": 3.32}, {"text": "es una simulaci\u00f3n desde letra muerta", "start": 5140.469, "duration": 5.241}, {"text": "y olvidarnos de eso no", "start": 5148.06, "duration": 11.9}, {"text": "si dir\u00edamos eso desde luego pero", "start": 5153.53, "duration": 11.72}, {"text": "yo tengo la responsabilidad de buscar", "start": 5159.96, "duration": 10.85}, {"text": "que en m\u00e9xico porque fue mi compromiso", "start": 5165.25, "duration": 7.07}, {"text": "s\u00e9", "start": 5170.81, "duration": 4.47}, {"text": "lleve a cabo", "start": 5172.32, "duration": 2.96}, {"text": "la consulta ciudadana", "start": 5175.67, "duration": 3.68}, {"text": "y", "start": 5179.59, "duration": 5.66}, {"text": "y otros m\u00e9todos democr\u00e1ticos el", "start": 5181.53, "duration": 6.18}, {"text": "plebiscito el refer\u00e9ndum la revocaci\u00f3n", "start": 5185.25, "duration": 4.98}, {"text": "del mandato todo lo que tiene que ver", "start": 5187.71, "duration": 5.029}, {"text": "con la democracia participativa", "start": 5190.23, "duration": 5.84}, {"text": "y de inmediato estar\u00eda enviando una", "start": 5192.739, "duration": 9.281}, {"text": "reforma una iniciativa de reforma al 35", "start": 5196.07, "duration": 11.07}, {"text": "para que no se cancele esta posibilidad", "start": 5202.02, "duration": 5.12}, {"text": "fue muy vergonzoso", "start": 5208.82, "duration": 7.85}, {"text": "lo que sucedi\u00f3 en el gobierno anterior", "start": 5211.33, "duration": 8.75}, {"text": "cuando como ha quedado de manifiesto", "start": 5216.67, "duration": 7.15}, {"text": "luego de entrega de sobornos", "start": 5220.08, "duration": 9.639}, {"text": "se aprob\u00f3 la llamada reforma energ\u00e9tica", "start": 5223.82, "duration": 5.899}, {"text": "y", "start": 5229.93, "duration": 5.3}, {"text": "en ese entonces se solicit\u00f3 una consulta", "start": 5232.23, "duration": 5.7}, {"text": "para preguntarle al pueblo si quer\u00eda que", "start": 5235.23, "duration": 6.9}, {"text": "se privatizar\u00e1 la industria petrolera y", "start": 5237.93, "duration": 6.78}, {"text": "la industria el\u00e9ctrica nacional", "start": 5242.13, "duration": 6.56}, {"text": "y se reunieron todas las firmas", "start": 5244.71, "duration": 3.98}, {"text": "del final", "start": 5250.059, "duration": 6.251}, {"text": "dijeron los ministros que no proced\u00eda", "start": 5251.96, "duration": 6.84}, {"text": "porque se afectaban las finanzas", "start": 5256.31, "duration": 5.09}, {"text": "p\u00fablicas", "start": 5258.8, "duration": 2.6}, {"text": "por cuestiones de ingresos", "start": 5262.63, "duration": 4.94}, {"text": "cu\u00e1ndo", "start": 5268.55, "duration": 6.21}, {"text": "lo que sucedi\u00f3 fue exactamente lo", "start": 5271.19, "duration": 6.48}, {"text": "contrario se aprob\u00f3 la reforma y se", "start": 5274.76, "duration": 6.33}, {"text": "afectaron las finanzas p\u00fablicas", "start": 5277.67, "duration": 8.73}, {"text": "y se arruin\u00f3 la industria petrolera y la", "start": 5281.09, "duration": 8.21}, {"text": "industria el\u00e9ctrica", "start": 5286.4, "duration": 2.9}, {"text": "entonces vamos a seguir con lo mismo", "start": 5289.4, "duration": 3.98}, {"text": "yo", "start": 5293.85, "duration": 4.94}, {"text": "me deslindo", "start": 5295.83, "duration": 2.96}, {"text": "y que cada poder", "start": 5301.42, "duration": 8.06}, {"text": "asuma su responsabilidad", "start": 5306.14, "duration": 5.5}, {"text": "y en este caso va a ser el poder", "start": 5309.48, "duration": 4.28}, {"text": "judicial", "start": 5311.64, "duration": 5.44}, {"text": "qu\u00e9 tiene que decidir", "start": 5313.76, "duration": 3.32}, {"text": "entonces es muy interesante lo de ma\u00f1ana", "start": 5317.55, "duration": 5.89}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5321.97, "duration": 3.72}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 5323.44, "duration": 5.58}, {"text": "no significa de que si ma\u00f1ana se aprueba", "start": 5325.69, "duration": 5.39}, {"text": "la consulta ya", "start": 5329.02, "duration": 4.84}, {"text": "y este", "start": 5331.08, "duration": 2.78}, {"text": "con juicios sumarios", "start": 5334.88, "duration": 4.1}, {"text": "se va", "start": 5337.24, "duration": 3.71}, {"text": "a castigar", "start": 5338.98, "duration": 7.04}, {"text": "a los presidentes sin que se les", "start": 5340.95, "duration": 7.41}, {"text": "encuentra culpables", "start": 5346.02, "duration": 5.27}, {"text": "son procesos", "start": 5348.36, "duration": 5.6}, {"text": "va a intervenir la fiscal\u00eda intervienen", "start": 5351.29, "duration": 5.39}, {"text": "los jueces", "start": 5353.96, "duration": 2.72}, {"text": "queremos", "start": 5358.23, "duration": 5.39}, {"text": "que se aplique un aut\u00e9ntico estado de", "start": 5360.44, "duration": 5.63}, {"text": "derecho", "start": 5363.62, "duration": 2.45}, {"text": "de los que ya no hay impunidad", "start": 5366.21, "duration": 3.35}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5369.659, "duration": 2.57}, {"text": "se castigue por igual a todos", "start": 5373.08, "duration": 7.93}, {"text": "que no haya privilegios", "start": 5377.42, "duration": 3.59}, {"text": "esto es lo que va a ayudar", "start": 5381.89, "duration": 4.68}, {"text": "a purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico", "start": 5384.2, "duration": 6.74}, {"text": "para m\u00ed esperemos ma\u00f1ana el resultado", "start": 5386.57, "duration": 7.84}, {"text": "la compa\u00f1era mujer", "start": 5390.94, "duration": 3.47}, {"text": "buenos d\u00edas presidente soy la rosa gel", "start": 5395.82, "duration": 4.08}, {"text": "corresponsal del grupo gil y el", "start": 5398.159, "duration": 3.241}, {"text": "imparcial de sonora de la t\u00f3nica de", "start": 5399.9, "duration": 3.81}, {"text": "mexicalli frontera de tijuana presidente", "start": 5401.4, "duration": 4.799}, {"text": "puedes preguntarle su impresi\u00f3n si vio a", "start": 5403.71, "duration": 4.889}, {"text": "gustar ayer el debate entre los", "start": 5406.199, "duration": 5.761}, {"text": "candidatos de eeuu que le pareci\u00f3 el", "start": 5408.599, "duration": 6.571}, {"text": "debate el presidente de unalt hombre", "start": 5411.96, "duration": 5.85}, {"text": "destac\u00f3 que el cierre de sus fronteras", "start": 5415.17, "duration": 6.779}, {"text": "para detener el avance de pulir y de las", "start": 5417.81, "duration": 6.539}, {"text": "muertes si m\u00e9xico en alguna ocasi\u00f3n", "start": 5421.949, "duration": 5.011}, {"text": "consider\u00f3 el cerrar las fronteras o o", "start": 5424.349, "duration": 6.031}, {"text": "nunca fue fue una consideraci\u00f3n de share", "start": 5426.96, "duration": 6.56}, {"text": "la primer pregunta no voy a contestar", "start": 5430.38, "duration": 8.359}, {"text": "este no me quiero meter en eso", "start": 5433.52, "duration": 5.219}, {"text": "es un debate de los candidatos a la", "start": 5439.78, "duration": 11.25}, {"text": "presidencia en eeuu y no quiero que se", "start": 5445.599, "duration": 8.341}, {"text": "vaya man\u00eda interpretar", "start": 5451.03, "duration": 6.06}, {"text": "cualquier comentario", "start": 5453.94, "duration": 9.009}, {"text": "y nosotros vamos a ser respetuosos", "start": 5457.09, "duration": 10.5}, {"text": "de la vida interna pol\u00edtica", "start": 5462.949, "duration": 10.281}, {"text": "en eeuu con apego a nuestra constituci\u00f3n", "start": 5467.59, "duration": 7.71}, {"text": "a la pol\u00edtica de principios de no", "start": 5473.23, "duration": 4.83}, {"text": "intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de", "start": 5475.3, "duration": 3.6}, {"text": "los pueblos", "start": 5478.06, "duration": 5.28}, {"text": "entonces no opino nada sobre este ayer", "start": 5478.9, "duration": 5.35}, {"text": "tambi\u00e9n comenz\u00f3", "start": 5483.34, "duration": 3.34}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5484.25, "duration": 3.95}, {"text": "e", "start": 5486.68, "duration": 5.42}, {"text": "temporada del playa usted de grandes", "start": 5488.2, "duration": 7.91}, {"text": "ligas y no pueden verlo tampoco", "start": 5492.1, "duration": 4.01}, {"text": "es decir lo recomiendo ayer", "start": 5496.479, "duration": 8.781}, {"text": "los llevan al yankee est\u00e1n muy contentos", "start": 5501.16, "duration": 7.2}, {"text": "porque ganar perfil todav\u00eda est\u00e1", "start": 5505.26, "duration": 4.93}, {"text": "empezando", "start": 5508.36, "duration": 3.72}, {"text": "gracias presidente de la segunda", "start": 5510.19, "duration": 4.279}, {"text": "pregunta el embajador de estados unidos", "start": 5512.08, "duration": 5.909}, {"text": "grande dijo que espera que m\u00e9xico cumpla", "start": 5514.469, "duration": 7.871}, {"text": "con el tratado de enviar agua a eeuu que", "start": 5517.989, "duration": 7.051}, {"text": "cumple con su parte en cu\u00e1l es el plan", "start": 5522.34, "duration": 4.95}, {"text": "veo qu\u00e9 es lo que tiene pensado hacer el", "start": 5525.04, "duration": 4.05}, {"text": "gobierno mexicano pues para poder", "start": 5527.29, "duration": 4.44}, {"text": "cumplir con esta parte si no cede", "start": 5529.09, "duration": 4.98}, {"text": "chihuahua con su parte del agua estamos", "start": 5531.73, "duration": 9.18}, {"text": "est\u00e9 evaluando diario hoy estuvo la", "start": 5534.07, "duration": 10.35}, {"text": "directora de conagua nos inform\u00f3 sobre", "start": 5540.91, "duration": 6.21}, {"text": "el avance que se lleva los d\u00edas que nos", "start": 5544.42, "duration": 7.2}, {"text": "faltan nos descartamos el que podamos", "start": 5547.12, "duration": 7.31}, {"text": "cumplir", "start": 5551.62, "duration": 2.81}, {"text": "y yo creo que para", "start": 5555.11, "duration": 8.22}, {"text": "el lunes vamos a informar sobre la", "start": 5557.81, "duration": 7.5}, {"text": "situaci\u00f3n", "start": 5563.33, "duration": 4.55}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5565.31, "duration": 2.57}, {"text": "prevalece", "start": 5568.11, "duration": 4.07}, {"text": "e", "start": 5569.97, "duration": 4.65}, {"text": "con miras", "start": 5572.18, "duration": 7.87}, {"text": "el cumplimiento de el convenio nosotros", "start": 5574.62, "duration": 9.71}, {"text": "tenemos que buscar por todos los medios", "start": 5580.05, "duration": 7.71}, {"text": "cumplir con este convenio llegaron al", "start": 5584.33, "duration": 6.43}, {"text": "cuarto con el gobierno estas acciones no", "start": 5587.76, "duration": 6.54}, {"text": "queremos incumplir y que haya motivos", "start": 5590.76, "duration": 7.18}, {"text": "para de confrontaci\u00f3n", "start": 5594.3, "duration": 6.2}, {"text": "presidente una tercera pregunta el", "start": 5597.94, "duration": 4.3}, {"text": "secretario de hacienda se reuni\u00f3 hace", "start": 5600.5, "duration": 4.89}, {"text": "unos d\u00edas con gobernadores para hablar", "start": 5602.24, "duration": 5.94}, {"text": "sobre paquete econ\u00f3mico de 2021 algunos", "start": 5605.39, "duration": 5.4}, {"text": "estados propusieron algunas medidas en", "start": 5608.18, "duration": 4.68}, {"text": "el caso de sonora llevaron una propuesta", "start": 5610.79, "duration": 4.8}, {"text": "de obras para municipios y qu\u00e9", "start": 5612.86, "duration": 4.44}, {"text": "informaci\u00f3n tiene al respecto as\u00ed le", "start": 5615.59, "duration": 4.71}, {"text": "comentaron algo sobre esto y qu\u00e9 opinas", "start": 5617.3, "duration": 4.65}, {"text": "sobre la petici\u00f3n de los gobernadores de", "start": 5620.3, "duration": 4.05}, {"text": "canalizar a los estados una especie de", "start": 5621.95, "duration": 4.65}, {"text": "compensaci\u00f3n econ\u00f3mica o apoyos", "start": 5624.35, "duration": 4.56}, {"text": "extraordinarios para cubrir gastos por", "start": 5626.6, "duration": 5.43}, {"text": "kobe 19 esta ser\u00eda en la tercera", "start": 5628.91, "duration": 4.92}, {"text": "pregunta y aprovechando que est\u00e1 el", "start": 5632.03, "duration": 4.11}, {"text": "canciller marcelo ebrard en una pregunta", "start": 5633.83, "duration": 4.67}, {"text": "que ya tengo otras veces haciendo sobre", "start": 5636.14, "duration": 6.33}, {"text": "el motivo por el que m\u00e9xico solicit\u00f3 que", "start": 5638.5, "duration": 7.36}, {"text": "se ampliar\u00e1 lo de los cruces fronterizos", "start": 5642.47, "duration": 6.0}, {"text": "solamente esenciales en la frontera", "start": 5645.86, "duration": 5.76}, {"text": "norte y porque ese click se cumple m\u00e1s", "start": 5648.47, "duration": 5.82}, {"text": "de la parte de eeuu y para los cursos", "start": 5651.62, "duration": 4.83}, {"text": "esenciales que m\u00e9xico si tiene alg\u00fan", "start": 5654.29, "duration": 4.17}, {"text": "informe o alguna respuesta", "start": 5656.45, "duration": 5.97}, {"text": "gracias bueno yo voy a estar este eso lo", "start": 5658.46, "duration": 5.0}, {"text": "har\u00e1", "start": 5662.42, "duration": 4.32}, {"text": "el s\u00e1bado y el domingo", "start": 5663.46, "duration": 7.489}, {"text": "y el s\u00e1bado vamos a", "start": 5666.74, "duration": 6.169}, {"text": "a estar en", "start": 5670.949, "duration": 5.59}, {"text": "davis de bueno voy a estar desde el", "start": 5672.909, "duration": 6.36}, {"text": "viernes por la tarde noche en agua", "start": 5676.539, "duration": 5.621}, {"text": "prieta sonora", "start": 5679.269, "duration": 4.22}, {"text": "y", "start": 5682.16, "duration": 3.7}, {"text": "y luego vamos a estar en davis para el", "start": 5683.489, "duration": 7.861}, {"text": "s\u00e1bado y el domingo en hermosillo y", "start": 5685.86, "duration": 8.35}, {"text": "vamos a", "start": 5691.35, "duration": 8.139}, {"text": "entregar obras y a iniciar obras y", "start": 5694.21, "duration": 7.71}, {"text": "entregar recursos a los gobiernos", "start": 5699.489, "duration": 8.521}, {"text": "locales de manera especial vamos a", "start": 5701.92, "duration": 9.78}, {"text": "entregar ya los fondos para la", "start": 5708.01, "duration": 7.89}, {"text": "repavimentaci\u00f3n de hermosillo y el", "start": 5711.7, "duration": 6.93}, {"text": "compromiso que tenemos tambi\u00e9n", "start": 5715.9, "duration": 6.7}, {"text": "con obreg\u00f3n", "start": 5718.63, "duration": 7.65}, {"text": "vamos a tener un acto con ese prop\u00f3sito", "start": 5722.6, "duration": 6.68}, {"text": "y", "start": 5726.28, "duration": 3.0}, {"text": "vamos a seguir ayudando a sonora como a", "start": 5729.4, "duration": 8.88}, {"text": "chihuahua ya todos los estados este no", "start": 5732.52, "duration": 9.63}, {"text": "vamos a dejar de apoyar y de invertir en", "start": 5738.28, "duration": 7.73}, {"text": "los extras los", "start": 5742.15, "duration": 3.86}, {"text": "apoyos adicionales", "start": 5747.53, "duration": 3.14}, {"text": "pues esos van a depender del presupuesto", "start": 5750.91, "duration": 11.2}, {"text": "no vamos lo he dicho a limitar nada a", "start": 5756.71, "duration": 8.91}, {"text": "los gobiernos estatales municipales todo", "start": 5762.11, "duration": 6.3}, {"text": "lo que les corresponde por ley que les", "start": 5765.62, "duration": 4.54}, {"text": "est\u00e1 entregando", "start": 5768.41, "duration": 3.88}, {"text": "incluso", "start": 5770.16, "duration": 6.4}, {"text": "recuerdo aqu\u00ed que es el s", "start": 5772.29, "duration": 8.099}, {"text": "y entreg\u00f3 un fondo", "start": 5776.56, "duration": 6.29}, {"text": "de contingencia", "start": 5780.389, "duration": 7.171}, {"text": "por la crisis de alrededor de 60 mil", "start": 5782.85, "duration": 8.55}, {"text": "millones de pesos a los estados en", "start": 5787.56, "duration": 5.68}, {"text": "municipios", "start": 5791.4, "duration": 7.67}, {"text": "este para estabilizar sus presupuestos", "start": 5793.24, "duration": 11.2}, {"text": "fue un compromiso que se hizo estaba ese", "start": 5799.07, "duration": 8.94}, {"text": "fondo y se est\u00e1 distribuyendo para que", "start": 5804.44, "duration": 8.87}, {"text": "ellos puedan tener recursos adicionales", "start": 5808.01, "duration": 5.3}, {"text": "vamos a pedirle a marcelo que nos", "start": 5814.13, "duration": 6.79}, {"text": "informe sobre en efecto ya has", "start": 5818.06, "duration": 5.05}, {"text": "preguntado todo en otras ocasiones sobre", "start": 5820.92, "duration": 4.43}, {"text": "estos", "start": 5823.11, "duration": 2.24}, {"text": "es una decisi\u00f3n t\u00e9cnica derivada de las", "start": 5826.58, "duration": 6.57}, {"text": "disposiciones de la secta de salud sobre", "start": 5830.66, "duration": 5.78}, {"text": "los sem\u00e1foros no podemos", "start": 5833.15, "duration": 3.29}, {"text": "suspender todas las restricciones hasta", "start": 5836.69, "duration": 5.07}, {"text": "que no estamos en verde entonces a eso", "start": 5839.39, "duration": 4.74}, {"text": "obedece no hay otra raz\u00f3n y esperamos", "start": 5841.76, "duration": 3.72}, {"text": "que muy pronto se pueda reunirse y", "start": 5844.13, "duration": 4.05}, {"text": "regularizar como usted sabe de todos", "start": 5845.48, "duration": 5.28}, {"text": "estados en la frontera la secretaria de", "start": 5848.18, "duration": 4.05}, {"text": "salud determin\u00f3 que est\u00e9n en amarillo", "start": 5850.76, "duration": 4.979}, {"text": "todos salvo uno que es nuevo ya entonces", "start": 5852.23, "duration": 6.6}, {"text": "tenemos que esperar a que el sem\u00e1foro se", "start": 5855.739, "duration": 5.25}, {"text": "mueva porque eso es lo que convenimos", "start": 5858.83, "duration": 4.35}, {"text": "con eeuu o sea no podr\u00edamos levantar", "start": 5860.989, "duration": 5.131}, {"text": "esas medidas cuando nuestro propio mapa", "start": 5863.18, "duration": 5.34}, {"text": "dice que tiene que haber ciertas", "start": 5866.12, "duration": 4.019}, {"text": "restricciones", "start": 5868.52, "duration": 4.019}, {"text": "y respecto a la implementaci\u00f3n se le", "start": 5870.139, "duration": 3.54}, {"text": "pidi\u00f3 al instituto nacional de", "start": 5872.539, "duration": 2.961}, {"text": "inmigraci\u00f3n", "start": 5873.679, "duration": 3.921}, {"text": "que en coordinaci\u00f3n con cada autoridad", "start": 5875.5, "duration": 3.99}, {"text": "local se establecieron los filtros", "start": 5877.6, "duration": 4.69}, {"text": "respectivos hay muy diferentes", "start": 5879.49, "duration": 5.21}, {"text": "circunstancia y lugar donde se tienen", "start": 5882.29, "duration": 3.88}, {"text": "todos muy distritos y otros menos", "start": 5884.7, "duration": 3.96}, {"text": "estrictos los a tratar de ser migraci\u00f3n", "start": 5886.17, "duration": 5.13}, {"text": "el instituto es homologar porque", "start": 5888.66, "duration": 4.56}, {"text": "participan las autoridades locales es", "start": 5891.3, "duration": 3.78}, {"text": "muy importante informaci\u00f3n obvia para", "start": 5893.22, "duration": 3.5}, {"text": "adem\u00e1s por razones sanitarias", "start": 5895.08, "duration": 5.99}, {"text": "entonces el esquema hasta el d\u00eda de hoy", "start": 5896.72, "duration": 4.35}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5901.25, "duration": 8.149}, {"text": "hombre y luego mujer", "start": 5904.099, "duration": 5.3}, {"text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas estoy", "start": 5910.82, "duration": 4.319}, {"text": "a la mitad del gabinete o parte del", "start": 5913.28, "duration": 4.41}, {"text": "gabinete y a los invitados su nombre es", "start": 5915.139, "duration": 4.04}, {"text": "h\u00e9ctor de la tapa de puntos suspensivos", "start": 5917.69, "duration": 3.83}, {"text": "comunicaci\u00f3n puntos suspensivos radio", "start": 5919.179, "duration": 5.831}, {"text": "con respecto a las colaboraciones en las", "start": 5921.52, "duration": 4.84}, {"text": "que ustedes que van hablando pues nada", "start": 5925.01, "duration": 1.939}, {"text": "m\u00e1s", "start": 5926.36, "duration": 4.92}, {"text": "reiteran ya le hab\u00eda comentado hace 15", "start": 5926.949, "duration": 5.831}, {"text": "d\u00edas m\u00e1s o menos presidente que es", "start": 5931.28, "duration": 4.68}, {"text": "tenemos al maestro basulto jos\u00e9 jos\u00e9", "start": 5932.78, "duration": 6.83}, {"text": "lu\u00eds de asunto el cual escribi\u00f3 un libro", "start": 5935.96, "duration": 6.83}, {"text": "y que habla de un h\u00e9roe del que poco se", "start": 5939.61, "duration": 6.06}, {"text": "ha mencionado se sabe esto hay tambi\u00e9n", "start": 5942.79, "duration": 7.17}, {"text": "una r\u00e9plica de un retrato de este puesto", "start": 5945.67, "duration": 6.09}, {"text": "de este personaje que es una h\u00e9roe que", "start": 5949.96, "duration": 4.409}, {"text": "se llama antonio p\u00e9rez de hierro es la", "start": 5951.76, "duration": 4.229}, {"text": "cara de escribir un libro que lo hice en", "start": 5954.369, "duration": 4.681}, {"text": "espa\u00f1a trabaj\u00f3 unos obsequios aqu\u00ed para", "start": 5955.989, "duration": 5.281}, {"text": "usted y su esposa y ya se hizo el", "start": 5959.05, "duration": 4.859}, {"text": "tr\u00e1mite esto es la cinta la que letizia", "start": 5961.27, "duration": 4.53}, {"text": "de ram\u00edrez nos ha apoyado muy bien en", "start": 5963.909, "duration": 4.681}, {"text": "eso nos ha tenido muy bien y \u00e9l ahorita", "start": 5965.8, "duration": 4.71}, {"text": "que est\u00e1 haciendo en este momento la", "start": 5968.59, "duration": 4.41}, {"text": "ma\u00f1anera pero pide nuevamente reitera", "start": 5970.51, "duration": 4.68}, {"text": "que pudieran dar la oportunidad para que", "start": 5973.0, "duration": 4.53}, {"text": "pueda hablar de su libro para que puedan", "start": 5975.19, "duration": 5.85}, {"text": "tambi\u00e9n puedes hacerle justicia y dejar", "start": 5977.53, "duration": 6.12}, {"text": "que m\u00e9xico deje de ver o deje de llamar", "start": 5981.04, "duration": 4.98}, {"text": "que fuimos conquistados que eso es un", "start": 5983.65, "duration": 4.56}, {"text": "error tiene los argumentos y los", "start": 5986.02, "duration": 4.4}, {"text": "estudios para poder demostrarlo entonces", "start": 5988.21, "duration": 4.85}, {"text": "pide es que s\u00ed de favor usted pudiera", "start": 5990.42, "duration": 5.38}, {"text": "recibir la apoyarlo para poder exponer", "start": 5993.06, "duration": 5.92}, {"text": "este tema ampliamente y no est\u00e9n con", "start": 5995.8, "duration": 5.0}, {"text": "respecto", "start": 5998.98, "duration": 5.25}, {"text": "tambi\u00e9n se dijo es bueno ser\u00eda bueno", "start": 6000.8, "duration": 5.35}, {"text": "tambi\u00e9n hablar ahorita tambi\u00e9n de estas", "start": 6004.23, "duration": 3.509}, {"text": "listas ser\u00eda bueno hacerle tambi\u00e9n", "start": 6006.15, "duration": 4.44}, {"text": "justicia vicente guerrero realmente de", "start": 6007.739, "duration": 5.431}, {"text": "tixtla guerrero de d\u00f3nde son los", "start": 6010.59, "duration": 6.299}, {"text": "estudiantes de ayotzinapa y que creo que", "start": 6013.17, "duration": 5.969}, {"text": "bueno pues gracias a \u00e9l \u00e9l contin\u00faa el", "start": 6016.889, "duration": 5.04}, {"text": "trabajo de los modelos precisamente", "start": 6019.139, "duration": 6.141}, {"text": "entonces yo creo que s\u00ed ser\u00eda bueno pues", "start": 6021.929, "duration": 5.25}, {"text": "considerarlo y que se pudiera tambi\u00e9n", "start": 6025.28, "duration": 4.27}, {"text": "hablar m\u00e1s acerca de todo el trabajo que", "start": 6027.179, "duration": 5.671}, {"text": "se ha hecho vicente guerrero el bien de", "start": 6029.55, "duration": 5.609}, {"text": "este presidente dos semanas m\u00e1s la", "start": 6032.85, "duration": 4.08}, {"text": "prisi\u00f3n", "start": 6035.159, "duration": 4.051}, {"text": "pero que consideramos que es muy muy", "start": 6036.93, "duration": 5.4}, {"text": "importante que ya llevamos de hace unos", "start": 6039.21, "duration": 7.32}, {"text": "d\u00edas mundo por esta situaci\u00f3n tiene que", "start": 6042.33, "duration": 7.2}, {"text": "ver con \u00e9l", "start": 6046.53, "duration": 7.379}, {"text": "la regidora es del ayuntamiento de", "start": 6049.53, "duration": 6.029}, {"text": "cihuatl\u00e1n jalisco mar\u00eda guadalupe", "start": 6053.909, "duration": 4.431}, {"text": "becerra barrag\u00e1n", "start": 6055.559, "duration": 8.481}, {"text": "ya tiene aproximadamente 20 d\u00edas que", "start": 6058.34, "duration": 7.41}, {"text": "familiares amigos denunciaron que la", "start": 6064.04, "duration": 4.079}, {"text": "regidora de la fracci\u00f3n de morena en el", "start": 6065.75, "duration": 4.949}, {"text": "municipio de cihuatl\u00e1n mar\u00eda guadalupe", "start": 6068.119, "duration": 5.491}, {"text": "becerra se encuentra desaparecida desde", "start": 6070.699, "duration": 6.871}, {"text": "el pasado jueves 10 de septiembre hace", "start": 6073.61, "duration": 4.65}, {"text": "dos a\u00f1os", "start": 6077.57, "duration": 3.24}, {"text": "becerra barrag\u00e1n tuvo que huir de", "start": 6078.26, "duration": 5.43}, {"text": "jalisco junto con su familia debido a", "start": 6080.81, "duration": 5.01}, {"text": "las amenazas que recibi\u00f3 por parte del", "start": 6083.69, "duration": 4.36}, {"text": "crimen organizado", "start": 6085.82, "duration": 5.29}, {"text": "despu\u00e9s de que el 29 de octubre de 2018", "start": 6088.05, "duration": 6.68}, {"text": "denunci\u00f3 durante una sesi\u00f3n de cabildo", "start": 6091.11, "duration": 7.46}, {"text": "compras a sobreprecio y sin licitaci\u00f3n", "start": 6094.73, "duration": 6.79}, {"text": "el pasado mes de enero de este a\u00f1o", "start": 6098.57, "duration": 5.23}, {"text": "la regidora declar\u00f3 que en noviembre del", "start": 6101.52, "duration": 5.43}, {"text": "2018 gente armada acudi\u00f3 a su casa para", "start": 6103.8, "duration": 5.25}, {"text": "amenazarla por parte del alcalde", "start": 6106.95, "duration": 5.49}, {"text": "fernando mart\u00ednez guerrero y de su", "start": 6109.05, "duration": 5.76}, {"text": "secretario general fernando medina", "start": 6112.44, "duration": 5.88}, {"text": "fl\u00f3rez en esta ocasi\u00f3n le advirtieron", "start": 6114.81, "duration": 6.45}, {"text": "que ten\u00eda 24 horas para dejar su cargo y", "start": 6118.32, "duration": 5.58}, {"text": "salir del municipio y en caso de negarse", "start": 6121.26, "duration": 5.87}, {"text": "la matar\u00edan a ella y a toda su familia", "start": 6123.9, "duration": 6.33}, {"text": "indic\u00f3 que medina fl\u00f3rez es ra\u00fal fl\u00f3rez", "start": 6127.13, "duration": 5.56}, {"text": "en realidad acusado por el gobierno de", "start": 6130.23, "duration": 7.17}, {"text": "eeuu en agosto de 2017 de llevar dinero", "start": 6132.69, "duration": 6.9}, {"text": "a trav\u00e9s de figuras p\u00fablicas como el", "start": 6137.4, "duration": 4.95}, {"text": "cantante subi\u00f3 a \u00e1lvarez y el futbolista", "start": 6139.59, "duration": 5.88}, {"text": "rafael m\u00e1rquez la afectada present\u00f3 una", "start": 6142.35, "duration": 5.61}, {"text": "denuncia ante la fiscal\u00eda general del", "start": 6145.47, "duration": 6.33}, {"text": "estado la fg que sostuvo que reconoci\u00f3 a", "start": 6147.96, "duration": 6.0}, {"text": "dos de las tres personas que acudieron a", "start": 6151.8, "duration": 3.36}, {"text": "su domicilio", "start": 6153.96, "duration": 3.75}, {"text": "al principio la vejez se neg\u00f3 a", "start": 6155.16, "duration": 5.28}, {"text": "recibirle la querella y cuando", "start": 6157.71, "duration": 4.92}, {"text": "finalmente fue aceptada el abogado de la", "start": 6160.44, "duration": 6.15}, {"text": "quejosa fue levantado adem\u00e1s este mismo", "start": 6162.63, "duration": 6.06}, {"text": "tribunal resolvi\u00f3 que el gobernador", "start": 6166.59, "duration": 4.89}, {"text": "enrique alfaro su secretario de gobierno", "start": 6168.69, "duration": 6.15}, {"text": "enrique ybarra y el fiscal gerardo sol\u00eds", "start": 6171.48, "duration": 6.18}, {"text": "as\u00ed como la subsecretar\u00eda de derechos", "start": 6174.84, "duration": 5.37}, {"text": "humanos y la unidad para la defensa de", "start": 6177.66, "duration": 4.41}, {"text": "los derechos humanos de la secretar\u00eda de", "start": 6180.21, "duration": 4.5}, {"text": "gobernaci\u00f3n deber\u00edan otorgar medidas de", "start": 6182.07, "duration": 5.67}, {"text": "protecci\u00f3n a guadalupe becerra y a su", "start": 6184.71, "duration": 6.18}, {"text": "familia y realizar actos jur\u00eddicos para", "start": 6187.74, "duration": 6.06}, {"text": "que se reincorporara a su cargo eso", "start": 6190.89, "duration": 6.24}, {"text": "nunca pas\u00f3 el d\u00eda de hoy la regidora se", "start": 6193.8, "duration": 5.94}, {"text": "encuentra desaparecida la \u00faltima vez que", "start": 6197.13, "duration": 5.22}, {"text": "se tuvo contacto con ella como ya lo", "start": 6199.74, "duration": 4.13}, {"text": "mencion\u00e9 fue el pasado 10 de septiembre", "start": 6202.35, "duration": 4.32}, {"text": "sin que hasta el momento se sepa de su", "start": 6203.87, "duration": 5.65}, {"text": "paradero en un v\u00eddeo que realiz\u00f3 en", "start": 6206.67, "duration": 5.34}, {"text": "enero de este a\u00f1o terminar con las", "start": 6209.52, "duration": 7.9}, {"text": "siguientes palabras que quiero comentar", "start": 6212.01, "duration": 7.689}, {"text": "dice falta mucho trabajo aqu\u00ed en el", "start": 6217.42, "duration": 5.069}, {"text": "estado no han querido ver el tema con la", "start": 6219.699, "duration": 5.04}, {"text": "gravedad que es todav\u00eda aqu\u00ed en jalisco", "start": 6222.489, "duration": 5.041}, {"text": "eso no se escucha porque a lo mejor es", "start": 6224.739, "duration": 5.521}, {"text": "parte del mismo equipo del gobernador y", "start": 6227.53, "duration": 5.64}, {"text": "yo lo entiendo pol\u00edtica pol\u00edticamente", "start": 6230.26, "duration": 5.4}, {"text": "pero tenemos que salir de este esquema", "start": 6233.17, "duration": 5.49}, {"text": "de corrupci\u00f3n y de impunidad si no", "start": 6235.66, "duration": 5.72}, {"text": "entonces de qu\u00e9 sirve la batalla que", "start": 6238.66, "duration": 5.82}, {"text": "damos nosotros de qu\u00e9 sirve que mueran", "start": 6241.38, "duration": 6.25}, {"text": "mujeres que no eran familias de que si", "start": 6244.48, "duration": 5.37}, {"text": "las batallas que damos no se dan a", "start": 6247.63, "duration": 5.13}, {"text": "conocer sobre presidente es importante", "start": 6249.85, "duration": 4.65}, {"text": "que se aclare la condici\u00f3n de la", "start": 6252.76, "duration": 3.39}, {"text": "regidora mar\u00eda guadalupe de ser a", "start": 6254.5, "duration": 4.199}, {"text": "barrag\u00e1n y hay antecedentes de amenazas", "start": 6256.15, "duration": 5.1}, {"text": "en su contra por su labor social y su", "start": 6258.699, "duration": 4.381}, {"text": "postura cr\u00edtica", "start": 6261.25, "duration": 3.69}, {"text": "me gustar\u00eda que comentara algo al", "start": 6263.08, "duration": 3.93}, {"text": "respecto el silencio me permite una", "start": 6264.94, "duration": 4.47}, {"text": "segunda presunci\u00f3n pero sobre esto vamos", "start": 6267.01, "duration": 5.57}, {"text": "a pedirle a alejandro encinas", "start": 6269.41, "duration": 7.11}, {"text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n que atienda", "start": 6272.58, "duration": 7.84}, {"text": "este asunto con urgencia si te parece", "start": 6276.52, "duration": 9.15}, {"text": "nada m\u00e1s con jes\u00fas lee", "start": 6280.42, "duration": 8.94}, {"text": "das todos los datos aunque ya lo existe", "start": 6285.67, "duration": 6.15}, {"text": "pero de todas maneras y alejandro", "start": 6289.36, "duration": 6.0}, {"text": "encinas lo va a tender uno mismo muchas", "start": 6291.82, "duration": 5.91}, {"text": "gracias y una segunda pregunta que", "start": 6295.36, "duration": 4.26}, {"text": "aprovechar tambi\u00e9n que est\u00e1 aqu\u00ed este", "start": 6297.73, "duration": 5.31}, {"text": "secretario del servicio exterior tenemos", "start": 6299.62, "duration": 7.02}, {"text": "entendido que en 2019 usted mantuvo una", "start": 6303.04, "duration": 5.61}, {"text": "reuni\u00f3n con embajadores y c\u00f3nsules de", "start": 6306.64, "duration": 4.59}, {"text": "m\u00e9xico y que en esta reuni\u00f3n se afirm\u00f3", "start": 6308.65, "duration": 4.44}, {"text": "ya no haber m\u00e1s nombramientos de", "start": 6311.23, "duration": 3.93}, {"text": "pol\u00edticos como titulares de las", "start": 6313.09, "duration": 4.55}, {"text": "embajadas y de los consulados mexicanos", "start": 6315.16, "duration": 5.61}, {"text": "tal como y como se hac\u00eda en gobiernos", "start": 6317.64, "duration": 6.07}, {"text": "pasados al parecer en lo que va de su", "start": 6320.77, "duration": 5.54}, {"text": "administraci\u00f3n se han otorgado 33", "start": 6323.71, "duration": 5.61}, {"text": "nombramientos como embajadores c\u00f3nsules", "start": 6326.31, "duration": 5.44}, {"text": "y jefes de misiones en organismos", "start": 6329.32, "duration": 6.21}, {"text": "internacionales el tema toma mayor", "start": 6331.75, "duration": 6.84}, {"text": "relevancia con el nombramiento que se", "start": 6335.53, "duration": 6.24}, {"text": "pretend\u00eda otorgar a luz elena ba\u00f1os como", "start": 6338.59, "duration": 6.5}, {"text": "embajadora ante la oea", "start": 6341.77, "duration": 6.889}, {"text": "y que al final fue improcedente por no", "start": 6345.09, "duration": 5.49}, {"text": "cumplir con la antig\u00fcedad m\u00ednima", "start": 6348.659, "duration": 5.071}, {"text": "requerida para hacer lo que lastr\u00f3 los", "start": 6350.58, "duration": 5.67}, {"text": "cinco d\u00edas con el nombre de las", "start": 6353.73, "duration": 4.83}, {"text": "relaciones de reuni\u00f3n del 2019 os", "start": 6356.25, "duration": 4.8}, {"text": "pudiera decir si hasta el momento sigue", "start": 6358.56, "duration": 6.02}, {"text": "vigente ese acuerdo", "start": 6361.05, "duration": 3.53}, {"text": "3", "start": 6365.71, "duration": 2.54}, {"text": "y con mucho gusto en primer lugar yo le", "start": 6369.39, "duration": 4.98}, {"text": "dir\u00eda que no fue eso lo que dije lo que", "start": 6372.27, "duration": 5.79}, {"text": "dije es que quienes est\u00e9n en el servicio", "start": 6374.37, "duration": 6.29}, {"text": "exterior tengan un m\u00e9rito", "start": 6378.06, "duration": 5.38}, {"text": "de hecho", "start": 6380.66, "duration": 2.78}, {"text": "ha habido grandes figuras de m\u00e9xico y el", "start": 6383.57, "duration": 5.48}, {"text": "ser pol\u00edtico no es emigrante", "start": 6386.63, "duration": 5.029}, {"text": "lo que es emigrante es lo que son los", "start": 6389.05, "duration": 5.72}, {"text": "hechos de las personas y que se act\u00fae", "start": 6391.659, "duration": 5.011}, {"text": "promoviendo personas que no tienen", "start": 6394.77, "duration": 4.539}, {"text": "m\u00e9rito que no tienen carrera que no", "start": 6396.67, "duration": 4.5}, {"text": "tienen conocimientos que no pueden", "start": 6399.309, "duration": 3.691}, {"text": "representar a m\u00e9xico adecuadamente", "start": 6401.17, "duration": 4.259}, {"text": "entonces es primer lugar el segundo luz", "start": 6403.0, "duration": 5.219}, {"text": "elena ba\u00f1os es una destacad\u00edsima", "start": 6405.429, "duration": 5.241}, {"text": "embajadora de m\u00edsticos", "start": 6408.219, "duration": 4.371}, {"text": "ha estado en el servicio exterior m\u00e1s de", "start": 6410.67, "duration": 4.71}, {"text": "casi cuatro d\u00e9cadas", "start": 6412.59, "duration": 5.28}, {"text": "y del total d\u00e9jeme decir nada m\u00e1s una", "start": 6415.38, "duration": 7.009}, {"text": "cosa para ser breve cu\u00e1l es la intenci\u00f3n", "start": 6417.87, "duration": 8.369}, {"text": "de su propuesta porque no se haya", "start": 6422.389, "duration": 7.54}, {"text": "suspendido simplemente no se le ha", "start": 6426.239, "duration": 5.851}, {"text": "notificado para entrar en vigor porque", "start": 6429.929, "duration": 3.721}, {"text": "massa termin\u00f3 el tr\u00e1mite es un t\u00e9rmino", "start": 6432.09, "duration": 4.17}, {"text": "es un tema de tiempo porque \u00e9l le dice", "start": 6433.65, "duration": 4.049}, {"text": "que tiene que ser diez a\u00f1os de embajador", "start": 6436.26, "duration": 3.26}, {"text": "pero ella lleva en el servicio exterior", "start": 6437.699, "duration": 5.311}, {"text": "casi cuatro d\u00e9cadas pues por eso se le", "start": 6439.52, "duration": 5.77}, {"text": "nombr\u00f3 embajadora en la organizaci\u00f3n de", "start": 6443.01, "duration": 4.14}, {"text": "los estados americanos pero cu\u00e1l es el", "start": 6445.29, "duration": 4.38}, {"text": "fondo del tema y ah\u00ed concluy\u00f3", "start": 6447.15, "duration": 6.0}, {"text": "la intenci\u00f3n es esa propuesta coincidi\u00f3", "start": 6449.67, "duration": 5.759}, {"text": "con la propuesta de desinversi\u00f3n de", "start": 6453.15, "duration": 5.819}, {"text": "carmen moreno toscano actual embajador", "start": 6455.429, "duration": 5.611}, {"text": "de nicaragua porque hay muy pocas", "start": 6458.969, "duration": 3.881}, {"text": "mujeres", "start": 6461.04, "duration": 4.35}, {"text": "hay una gran inequidad si usted revisa", "start": 6462.85, "duration": 5.79}, {"text": "qui\u00e9nes son los embajadores em\u00e9ritos o", "start": 6465.39, "duration": 6.1}, {"text": "los eminentes se va a dar cuenta que hay", "start": 6468.64, "duration": 5.41}, {"text": "cu\u00e1ntas mujeres", "start": 6471.49, "duration": 6.069}, {"text": "con estos nombramientos tres entonces", "start": 6474.05, "duration": 5.37}, {"text": "primero es una persona de servicio", "start": 6477.559, "duration": 4.41}, {"text": "exterior dos en el servicio exterior hay", "start": 6479.42, "duration": 6.389}, {"text": "un m\u00e9todo que es desventajoso para las", "start": 6481.969, "duration": 5.641}, {"text": "mujeres de manera muy obvia ah\u00ed est\u00e1n", "start": 6485.809, "duration": 4.981}, {"text": "los n\u00fameros de 20 3", "start": 6487.61, "duration": 5.39}, {"text": "todo est\u00e1 la equidad de g\u00e9nero", "start": 6490.79, "duration": 4.55}, {"text": "y nuevas porter\u00edas mujeres destacadas en", "start": 6493.0, "duration": 4.64}, {"text": "el seso exterior los l m\u00e1s una de ellas", "start": 6495.34, "duration": 6.3}, {"text": "y se ha ganado su lugar y su m\u00e9rito no", "start": 6497.64, "duration": 5.35}, {"text": "porque sea amiga m\u00eda o del se\u00f1or", "start": 6501.64, "duration": 3.27}, {"text": "presidente que espero que cuando yo", "start": 6502.99, "duration": 3.96}, {"text": "termine me encargo existe una diosa", "start": 6504.91, "duration": 3.57}, {"text": "mixta viven muchas personas en el", "start": 6506.95, "duration": 4.67}, {"text": "servicio exterior sino por su", "start": 6508.48, "duration": 6.12}, {"text": "consistente defensa de los intereses de", "start": 6511.62, "duration": 4.9}, {"text": "m\u00e9xico y su brillante papel de la", "start": 6514.6, "duration": 3.23}, {"text": "organizaci\u00f3n de los estados americanos", "start": 6516.52, "duration": 4.08}, {"text": "ahora si usted puede revisar por ejemplo", "start": 6517.83, "duration": 5.84}, {"text": "cuando fue lo que ocurri\u00f3 en bolivia", "start": 6520.6, "duration": 5.95}, {"text": "o el papel del secretario general de la", "start": 6523.67, "duration": 5.6}, {"text": "oea en varios casos no s\u00f3lo de bolivia", "start": 6526.55, "duration": 6.99}, {"text": "quien ha sido la principal vocera de lo", "start": 6529.27, "duration": 6.46}, {"text": "que pensamos al am\u00e9rica latina los del", "start": 6533.54, "duration": 3.52}, {"text": "sme pa\u00eds", "start": 6535.73, "duration": 4.3}, {"text": "se propuso pero efectivamente ella misma", "start": 6537.06, "duration": 6.27}, {"text": "nos hizo notar que se requieren 10 a\u00f1os", "start": 6540.03, "duration": 5.43}, {"text": "porque estar aqu\u00ed en 10 a\u00f1os pues as\u00ed", "start": 6543.33, "duration": 3.71}, {"text": "est\u00e1 en la ley", "start": 6545.46, "duration": 4.85}, {"text": "pero esas normas son las que han llevado", "start": 6547.04, "duration": 5.76}, {"text": "a que solamente haya tres mujeres entre", "start": 6550.31, "duration": 5.28}, {"text": "20 y lo que queremos cambiar y lo vamos", "start": 6552.8, "duration": 6.29}, {"text": "a cambiar pero que muchas veces", "start": 6555.59, "duration": 3.5}, {"text": "hola a todos ya todos soy nori fern\u00e1ndez", "start": 6564.13, "duration": 5.91}, {"text": "de la caracola y son dos preguntas una", "start": 6566.739, "duration": 5.101}, {"text": "tiene que ver con la presentaci\u00f3n que", "start": 6570.04, "duration": 4.619}, {"text": "acaban de hacer y es que esta pr\u00e1ctica", "start": 6571.84, "duration": 7.77}, {"text": "de pedir perd\u00f3n que por cierto lleva", "start": 6574.659, "duration": 6.871}, {"text": "usted a cabo frente a los familiares de", "start": 6579.61, "duration": 5.69}, {"text": "ayotzinapa hace muy poquitos d\u00edas", "start": 6581.53, "duration": 8.27}, {"text": "una pr\u00e1ctica muy importante porque", "start": 6585.3, "duration": 7.77}, {"text": "pone a los sujetos que est\u00e1n en cuesti\u00f3n", "start": 6589.8, "duration": 5.49}, {"text": "en este caso pueblos ind\u00edgenas y", "start": 6593.07, "duration": 5.43}, {"text": "conquistadores en el justo t\u00e9rmino", "start": 6595.29, "duration": 5.73}, {"text": "la conquista entonces no es un acto", "start": 6598.5, "duration": 5.55}, {"text": "civilizatorio sino es un acto que", "start": 6601.02, "duration": 4.44}, {"text": "tambi\u00e9n fue un acto de opresi\u00f3n y", "start": 6604.05, "duration": 3.81}, {"text": "humillaci\u00f3n el hecho de pedir perd\u00f3n", "start": 6605.46, "duration": 5.489}, {"text": "pone as\u00ed las cosas entonces mi pregunta", "start": 6607.86, "duration": 7.199}, {"text": "ser\u00eda y ahora que se hagan los actos", "start": 6610.949, "duration": 6.54}, {"text": "para pedir perd\u00f3n con mayas y con yaquis", "start": 6615.059, "duration": 5.04}, {"text": "se est\u00e1 considerando invitar", "start": 6617.489, "duration": 5.791}, {"text": "delegaciones de otros pueblos ind\u00edgenas", "start": 6620.099, "duration": 5.79}, {"text": "del continente porque esta pr\u00e1ctica", "start": 6623.28, "duration": 5.669}, {"text": "puede generalizarse a otros lugares y", "start": 6625.889, "duration": 5.401}, {"text": "puede hacer que los pueblos tengan un", "start": 6628.949, "duration": 5.04}, {"text": "lugar m\u00e1s merecedor y de m\u00e1s", "start": 6631.29, "duration": 5.34}, {"text": "reconocimiento social entonces esa es la", "start": 6633.989, "duration": 8.181}, {"text": "primera pregunta que te van a invitar", "start": 6636.63, "duration": 5.54}, {"text": "a pueblos", "start": 6643.04, "duration": 2.84}, {"text": "ah", "start": 6646.219, "duration": 1.821}, {"text": "[Aplausos]", "start": 6646.81, "duration": 5.61}, {"text": "representantes de las distintas culturas", "start": 6648.04, "duration": 4.38}, {"text": "son", "start": 6654.63, "duration": 3.35}, {"text": "e", "start": 6656.56, "duration": 5.97}, {"text": "los fundadores de am\u00e9rica", "start": 6657.98, "duration": 9.56}, {"text": "en el caso por ejemplo de grupos \u00e9tnicos", "start": 6662.53, "duration": 8.989}, {"text": "culturales de eeuu", "start": 6667.54, "duration": 8.649}, {"text": "en mi caso particular de los yaquis hay", "start": 6671.519, "duration": 7.71}, {"text": "pueblos yaquis en eeuu y hay una", "start": 6676.189, "duration": 9.04}, {"text": "relaci\u00f3n estrecha y as\u00ed que entre otras", "start": 6679.229, "duration": 11.231}, {"text": "culturas ah\u00ed no hay fronteras", "start": 6685.229, "duration": 9.951}, {"text": "por eso van a ser invitados y tambi\u00e9n de", "start": 6690.46, "duration": 8.43}, {"text": "otros pa\u00edses", "start": 6695.18, "duration": 3.71}, {"text": "se va a procurar que haya", "start": 6700.16, "duration": 5.58}, {"text": "representaciones de los pueblos", "start": 6703.36, "duration": 5.96}, {"text": "originarios de todos los pa\u00edses de", "start": 6705.74, "duration": 5.94}, {"text": "y nuestra am\u00e9rica", "start": 6709.32, "duration": 5.66}, {"text": "del continente americano y tambi\u00e9n de", "start": 6711.68, "duration": 7.13}, {"text": "otros continentes pero si ese es el", "start": 6714.98, "duration": 6.83}, {"text": "prop\u00f3sito", "start": 6718.81, "duration": 3.0}, {"text": "y tiene que tomarse en cuenta que el", "start": 6722.719, "duration": 7.581}, {"text": "perd\u00f3n", "start": 6728.659, "duration": 4.391}, {"text": "en ayuda a la reconciliaci\u00f3n", "start": 6730.3, "duration": 4.64}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6733.05, "duration": 5.16}, {"text": "cuando nosotros hicimos este", "start": 6734.94, "duration": 7.009}, {"text": "planteamiento se malinterpret\u00f3", "start": 6738.21, "duration": 3.739}, {"text": "y algunos dijeron eso ya est\u00e1 olvidado", "start": 6743.61, "duration": 5.54}, {"text": "eso pas\u00f3", "start": 6749.219, "duration": 3.641}, {"text": "hace mucho tiempo", "start": 6751.13, "duration": 4.58}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6752.86, "duration": 4.99}, {"text": "bueno", "start": 6755.71, "duration": 4.33}, {"text": "recientemente", "start": 6757.85, "duration": 5.48}, {"text": "no en nuestro pa\u00eds", "start": 6760.04, "duration": 3.29}, {"text": "en eeuu", "start": 6763.85, "duration": 3.41}, {"text": "d", "start": 6768.42, "duration": 2.45}, {"text": "y derrumbaron echar un abajo", "start": 6771.34, "duration": 3.62}, {"text": "y estatuas", "start": 6777.34, "duration": 3.72}, {"text": "d", "start": 6779.87, "duration": 3.419}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6781.06, "duration": 5.229}, {"text": "colonizadores", "start": 6783.289, "duration": 3.0}, {"text": "no se trata de estar de acuerdo en", "start": 6790.23, "duration": 7.41}, {"text": "desacuerdo del prode se proceder\u00e1 si se", "start": 6792.63, "duration": 7.64}, {"text": "trata de buscar", "start": 6797.64, "duration": 2.63}, {"text": "cerrar heridas", "start": 6802.3, "duration": 3.319}, {"text": "son asuntos que vienen de lejos", "start": 6807.39, "duration": 4.58}, {"text": "entonces por qu\u00e9", "start": 6813.05, "duration": 6.52}, {"text": "y darle la espalda porque no", "start": 6815.37, "duration": 6.1}, {"text": "enfrentarlos", "start": 6819.57, "duration": 6.55}, {"text": "yo gracias disculpa reencontrarnos y", "start": 6821.47, "duration": 5.44}, {"text": "reconciliarnos", "start": 6826.12, "duration": 3.859}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6826.91, "duration": 3.069}, {"text": "tengo muy presente", "start": 6832.3, "duration": 6.119}, {"text": "como este", "start": 6834.77, "duration": 6.599}, {"text": "reaccionaron algunos a nuestro", "start": 6838.419, "duration": 5.321}, {"text": "planteamiento", "start": 6841.369, "duration": 4.881}, {"text": "y", "start": 6843.74, "duration": 2.51}, {"text": "alguna", "start": 6846.86, "duration": 5.71}, {"text": "consideraci\u00f3n o lo que escrib\u00edan ten\u00eda", "start": 6848.75, "duration": 6.969}, {"text": "que ver con eso ya", "start": 6852.57, "duration": 6.4}, {"text": "eso est\u00e1 olvidado ya", "start": 6855.719, "duration": 7.391}, {"text": "pas\u00f3 hace mucho tiempo tienen se acuerda", "start": 6858.97, "duration": 6.07}, {"text": "de eso", "start": 6863.11, "duration": 4.39}, {"text": "vamos a ver hacia delante s\u00ed desde luego", "start": 6865.04, "duration": 5.22}, {"text": "debemos ver hacia delante", "start": 6867.5, "duration": 7.94}, {"text": "del saber de d\u00f3nde venimos qu\u00e9 sucedi\u00f3", "start": 6870.26, "duration": 7.87}, {"text": "y si tenemos asuntos pendientes", "start": 6875.44, "duration": 4.71}, {"text": "resolverlos", "start": 6878.13, "duration": 5.069}, {"text": "y hermanarnos", "start": 6880.15, "duration": 3.049}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 6884.73, "duration": 5.63}, {"text": "aun cuando ha pasado mucho tiempo", "start": 6886.43, "duration": 6.43}, {"text": "si es tanto", "start": 6890.36, "duration": 6.28}, {"text": "vigente existen", "start": 6892.86, "duration": 8.12}, {"text": "y no es este taparlo", "start": 6896.64, "duration": 7.24}, {"text": "ocultarlo", "start": 6900.98, "duration": 4.64}, {"text": "ves", "start": 6903.88, "duration": 6.62}, {"text": "exponerlo ventilarlo y resolverlo", "start": 6905.62, "duration": 7.869}, {"text": "en armon\u00eda en paz", "start": 6910.5, "duration": 6.32}, {"text": "pero s\u00e9 muy bien lo que planteas por", "start": 6913.489, "duration": 6.391}, {"text": "tanto si la pregunta pregunta es sobre", "start": 6916.82, "duration": 7.049}, {"text": "la consulta en estos d\u00edas hemos visto", "start": 6919.88, "duration": 8.0}, {"text": "todo tipo de expresiones callejeras el", "start": 6923.869, "duration": 6.15}, {"text": "performance del plant\u00f3n de frena que", "start": 6927.88, "duration": 4.179}, {"text": "llega el viento y se lleva un mont\u00f3n de", "start": 6930.019, "duration": 5.7}, {"text": "tiendas vac\u00edas o el hecho de usar una", "start": 6932.059, "duration": 6.93}, {"text": "demanda justa como el derecho de", "start": 6935.719, "duration": 5.491}, {"text": "nosotras sobre nuestro cuerpo", "start": 6938.989, "duration": 4.38}, {"text": "sobre nuestro derecho a decidir el", "start": 6941.21, "duration": 6.48}, {"text": "derecho al aborto y usarlo por grupos", "start": 6943.369, "duration": 7.321}, {"text": "que pretenden armar provocaciones en la", "start": 6947.69, "duration": 8.25}, {"text": "ciudad y queda abierta la pregunta de no", "start": 6950.69, "duration": 7.23}, {"text": "ser\u00e1 el momento de hacer una", "start": 6955.94, "duration": 5.429}, {"text": "convocatoria social m\u00e1s amplia en torno", "start": 6957.92, "duration": 6.509}, {"text": "a la consulta porque es sorprendente los", "start": 6961.369, "duration": 4.891}, {"text": "dos millones de firmas que se", "start": 6964.429, "duration": 4.831}, {"text": "consiguieron en diez d\u00edas entonces es", "start": 6966.26, "duration": 6.18}, {"text": "obvio que la gente quiere participar y", "start": 6969.26, "duration": 5.58}, {"text": "que a lo mejor los partidos y todo el", "start": 6972.44, "duration": 4.17}, {"text": "mecanismo", "start": 6974.84, "duration": 5.25}, {"text": "de partidario no es el canal exactamente", "start": 6976.61, "duration": 6.0}, {"text": "que la gente busca precisamente por eso", "start": 6980.09, "duration": 4.08}, {"text": "existe la democracia directa y la", "start": 6982.61, "duration": 4.799}, {"text": "democracia participativa entonces no", "start": 6984.17, "duration": 6.569}, {"text": "ser\u00eda conveniente convocar a que se", "start": 6987.409, "duration": 6.96}, {"text": "organicen comit\u00e9s de promoci\u00f3n y apoyo a", "start": 6990.739, "duration": 6.541}, {"text": "la consulta en todo el pa\u00eds", "start": 6994.369, "duration": 4.951}, {"text": "esto implica adem\u00e1s respetar la sana", "start": 6997.28, "duration": 3.99}, {"text": "distancia porque ser\u00edan comit\u00e9s de", "start": 6999.32, "duration": 6.33}, {"text": "barrio de colonia de comunidad y que la", "start": 7001.27, "duration": 6.21}, {"text": "gente tenga un mecanismo de organizaci\u00f3n", "start": 7005.65, "duration": 5.969}, {"text": "de participaci\u00f3n previo a la consulta en", "start": 7007.48, "duration": 6.81}, {"text": "que pueda comenzar a convocar a sus", "start": 7011.619, "duration": 6.06}, {"text": "vecinos vecinas para participar entonces", "start": 7014.29, "duration": 6.21}, {"text": "esa es como la pregunta de si en ese", "start": 7017.679, "duration": 5.911}, {"text": "momento habr\u00e1 llegada si el asunto es", "start": 7020.5, "duration": 6.15}, {"text": "que ya estamos ahora as\u00ed que en v\u00edsperas", "start": 7023.59, "duration": 6.92}, {"text": "de la decisi\u00f3n", "start": 7026.65, "duration": 3.86}, {"text": "aunque yo espero que los ministros", "start": 7031.61, "duration": 8.57}, {"text": "tomen en cuenta", "start": 7037.08, "duration": 5.599}, {"text": "el sentimiento", "start": 7040.18, "duration": 7.26}, {"text": "de los ciudadanos de la gente", "start": 7042.679, "duration": 6.481}, {"text": "qu\u00e9", "start": 7047.44, "duration": 6.27}, {"text": "este pregunt\u00e9", "start": 7049.16, "duration": 4.55}, {"text": "para no equivocarnos", "start": 7054.68, "duration": 3.35}, {"text": "lo mejor es preguntar", "start": 7058.42, "duration": 3.44}, {"text": "este", "start": 7063.76, "duration": 2.54}, {"text": "y recojan", "start": 7066.89, "duration": 5.95}, {"text": "de este d\u00eda hoy", "start": 7069.12, "duration": 8.18}, {"text": "el sentimiento de la gente", "start": 7072.84, "duration": 4.46}, {"text": "si no se puede hacer con el rigor", "start": 7077.53, "duration": 7.56}, {"text": "metodol\u00f3gico de una encuesta", "start": 7080.62, "duration": 6.2}, {"text": "pues qu\u00e9", "start": 7085.09, "duration": 3.36}, {"text": "d", "start": 7086.82, "duration": 4.42}, {"text": "lo hagan con algunas entrevistas con", "start": 7088.45, "duration": 5.51}, {"text": "gente de la calle", "start": 7091.24, "duration": 2.72}, {"text": "que tomen en cuenta tambi\u00e9n lo que t\u00fa", "start": 7094.67, "duration": 5.87}, {"text": "mencionaste es", "start": 7098.17, "duration": 5.13}, {"text": "como es", "start": 7100.54, "duration": 6.02}, {"text": "que en 15 d\u00edas", "start": 7103.3, "duration": 3.26}, {"text": "ciudadanos", "start": 7107.98, "duration": 3.0}, {"text": "reding", "start": 7111.45, "duration": 5.72}, {"text": "2 millones de firmas", "start": 7113.699, "duration": 3.471}, {"text": "c\u00f3mo lo hace", "start": 7118.07, "duration": 2.93}, {"text": "para este tema", "start": 7123.96, "duration": 4.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7125.85, "duration": 5.19}, {"text": "qu\u00e9", "start": 7128.5, "duration": 2.54}, {"text": "est\u00e1 indicando", "start": 7131.61, "duration": 3.08}, {"text": "ese hecho", "start": 7135.329, "duration": 5.391}, {"text": "si se tiene sensibilidad", "start": 7137.079, "duration": 7.501}, {"text": "de que la gente quiere", "start": 7140.72, "duration": 7.9}, {"text": "ser tomada en cuenta", "start": 7144.58, "duration": 4.04}, {"text": "independientemente del tipo de consulta", "start": 7152.55, "duration": 5.71}, {"text": "de lo que se trate la gente quiere", "start": 7155.38, "duration": 5.39}, {"text": "participar", "start": 7158.26, "duration": 2.51}, {"text": "entonces", "start": 7164.17, "duration": 4.549}, {"text": "es algo", "start": 7166.28, "duration": 6.42}, {"text": "yo dir\u00eda in\u00e9dito", "start": 7168.719, "duration": 6.951}, {"text": "el que en 15 d\u00edas re\u00fanan m\u00e1s de 2", "start": 7172.7, "duration": 4.419}, {"text": "millones", "start": 7175.67, "duration": 7.529}, {"text": "de firmas sin dinero de patrocinadores", "start": 7177.119, "duration": 10.001}, {"text": "sin medios de comunicaci\u00f3n", "start": 7183.199, "duration": 5.891}, {"text": "haciendo", "start": 7187.12, "duration": 4.56}, {"text": "la promoci\u00f3n", "start": 7189.09, "duration": 5.379}, {"text": "si no se corri\u00f3 la voz", "start": 7191.68, "duration": 6.35}, {"text": "y por las redes", "start": 7194.469, "duration": 3.561}, {"text": "todo el mundo ayudando", "start": 7199.0, "duration": 3.29}, {"text": "sin la participaci\u00f3n de partidos sin la", "start": 7202.469, "duration": 5.991}, {"text": "participaci\u00f3n del gobierno", "start": 7205.17, "duration": 3.29}, {"text": "entonces estamos ante un hecho", "start": 7208.88, "duration": 3.89}, {"text": "relevante muy importante", "start": 7212.95, "duration": 5.1}, {"text": "entonces ya no se podr\u00eda", "start": 7218.94, "duration": 4.92}, {"text": "y este", "start": 7221.53, "duration": 6.61}, {"text": "hacer una movilizaci\u00f3n", "start": 7223.86, "duration": 4.28}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 7228.3, "duration": 10.98}, {"text": "este no lo permite no s\u00f3lo no lo permite", "start": 7230.26, "duration": 9.02}, {"text": "no proh\u00edbe nada las jefaturas este pero", "start": 7239.36, "duration": 6.24}, {"text": "no lo permite por la sana distancia y", "start": 7243.53, "duration": 7.73}, {"text": "adem\u00e1s ya no hay tiempo pero el dios", "start": 7245.6, "duration": 5.66}, {"text": "conozco pues", "start": 7253.4, "duration": 6.63}, {"text": "una opini\u00f3n de mucha gente si se", "start": 7256.139, "duration": 6.891}, {"text": "convocara", "start": 7260.03, "duration": 3.0}, {"text": "ser\u00eda una cosa", "start": 7264.34, "duration": 5.35}, {"text": "de mucha participaci\u00f3n", "start": 7266.77, "duration": 6.39}, {"text": "de much\u00edsima precisi\u00f3n", "start": 7269.69, "duration": 6.23}, {"text": "porque las decir quiere ser tomado en", "start": 7273.16, "duration": 3.96}, {"text": "cuenta", "start": 7275.92, "duration": 3.93}, {"text": "si quiere participar", "start": 7277.12, "duration": 5.81}, {"text": "si no quiere ser", "start": 7279.85, "duration": 3.08}, {"text": "ciudadana ciudadano imaginario", "start": 7284.28, "duration": 4.589}, {"text": "tiene participar", "start": 7289.04, "duration": 6.67}, {"text": "entonces este vamos a esperar ma\u00f1ana que", "start": 7291.78, "duration": 8.13}, {"text": "es un d\u00eda importante bueno hablando de", "start": 7295.71, "duration": 8.54}, {"text": "ma\u00f1ana nos vemos", "start": 7299.91, "duration": 4.34}, {"text": "este ma\u00f1ana tenemos el compromiso de que", "start": 7305.13, "duration": 8.15}, {"text": "un d\u00eda de esta semana iba a ser ma\u00f1ana", "start": 7310.98, "duration": 5.23}, {"text": "no va a haber exposiciones", "start": 7313.28, "duration": 6.73}, {"text": "puras preguntas y respuestas les parece", "start": 7316.21, "duration": 7.85}, {"text": "bueno nos vemos gracias", "start": 7320.01, "duration": 4.05}]