[{"text": "muy buenos d\u00edas", "start": 441.9, "duration": 5.32}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 443.46, "duration": 3.76}, {"text": "vamos a", "start": 453.479, "duration": 6.141}, {"text": "informar este d\u00eda", "start": 455.36, "duration": 4.26}, {"text": "Ayer me preguntaron sobre la vacunaci\u00f3n", "start": 461.94, "duration": 11.24}, {"text": "a ni\u00f1os adolescentes con enfermedades", "start": 468.199, "duration": 10.961}, {"text": "que requieren una atenci\u00f3n especial", "start": 473.18, "duration": 8.82}, {"text": "y quedamos en que", "start": 479.16, "duration": 5.759}, {"text": "la secretar\u00eda de salud", "start": 482.0, "duration": 5.979}, {"text": "el doctor Hugo L\u00f3pez gatell iba a", "start": 484.919, "duration": 5.28}, {"text": "informar sobre esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3", "start": 487.979, "duration": 7.021}, {"text": "de vacunarlos Iniciar una vacunaci\u00f3n", "start": 490.199, "duration": 6.201}, {"text": "especial", "start": 495.0, "duration": 5.9}, {"text": "para estos ni\u00f1os estos adolescentes", "start": 496.4, "duration": 7.96}, {"text": "Entonces se va el d\u00eda de hoy a informar", "start": 500.9, "duration": 5.1}, {"text": "sobre esto", "start": 504.36, "duration": 4.98}, {"text": "lo va a hacer el doctor Hugo L\u00f3pez", "start": 506.0, "duration": 5.58}, {"text": "gatell y posteriormente", "start": 509.34, "duration": 5.639}, {"text": "vamos a proyectar", "start": 511.58, "duration": 6.1}, {"text": "un v\u00eddeo", "start": 514.979, "duration": 4.94}, {"text": "que es una felicitaci\u00f3n", "start": 517.68, "duration": 7.38}, {"text": "del presidente de Irlanda con motivo de", "start": 519.919, "duration": 6.301}, {"text": "nuestra", "start": 525.06, "duration": 6.92}, {"text": "independencia Entonces por favor", "start": 526.22, "duration": 5.76}, {"text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos", "start": 534.48, "duration": 5.72}, {"text": "ustedes como ha instruido el presidente", "start": 536.82, "duration": 6.18}, {"text": "hace algunas semanas empezamos a", "start": 540.2, "duration": 6.699}, {"text": "preparar las condiciones para que las", "start": 543.0, "duration": 7.8}, {"text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes de M\u00e9xico que", "start": 546.899, "duration": 6.301}, {"text": "padecen alguna enfermedad Cr\u00f3nica que", "start": 550.8, "duration": 5.46}, {"text": "les hace m\u00e1s susceptibles a padecer una", "start": 553.2, "duration": 7.079}, {"text": "forma grave de covid sean vacunados esto", "start": 556.26, "duration": 7.5}, {"text": "es parte de la estrategia o la del", "start": 560.279, "duration": 5.101}, {"text": "programa la pol\u00edtica nacional de", "start": 563.76, "duration": 3.96}, {"text": "vacunaci\u00f3n contra covid y como hemos", "start": 565.38, "duration": 4.5}, {"text": "indicado en varias ocasiones Los", "start": 567.72, "duration": 5.52}, {"text": "criterios t\u00e9cnicos derivan de la", "start": 569.88, "duration": 5.1}, {"text": "revisi\u00f3n cient\u00edfica que se hace de la", "start": 573.24, "duration": 4.2}, {"text": "evidencia tanto de las publicaciones", "start": 574.98, "duration": 5.58}, {"text": "cient\u00edficas propiamente dichas como de", "start": 577.44, "duration": 5.339}, {"text": "las recomendaciones que hacen agencias", "start": 580.56, "duration": 5.16}, {"text": "internacionales y tambi\u00e9n nacionales de", "start": 582.779, "duration": 5.641}, {"text": "salud p\u00fablica Entonces si me pasan la", "start": 585.72, "duration": 4.14}, {"text": "primera", "start": 588.42, "duration": 4.14}, {"text": "aqu\u00ed justamente es el punto que vamos a", "start": 589.86, "duration": 4.88}, {"text": "dejar claro", "start": 592.56, "duration": 4.92}, {"text": "la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n contra covid", "start": 594.74, "duration": 5.2}, {"text": "19 en M\u00e9xico que fue presentada desde el", "start": 597.48, "duration": 5.76}, {"text": "8 de diciembre de 2020 contempl\u00f3 a toda", "start": 599.94, "duration": 6.24}, {"text": "la poblaci\u00f3n mexicana pero siguiendo", "start": 603.24, "duration": 4.8}, {"text": "criterios semejantes a los que", "start": 606.18, "duration": 3.659}, {"text": "recomienda la Organizaci\u00f3n Mundial de la", "start": 608.04, "duration": 3.78}, {"text": "Salud la organizaci\u00f3n Panamericana de la", "start": 609.839, "duration": 5.221}, {"text": "salud y varias agencias de salud p\u00fablica", "start": 611.82, "duration": 6.259}, {"text": "de los pa\u00edses establecimos un orden de", "start": 615.06, "duration": 6.24}, {"text": "tiempo el cual iban a ser vacunadas las", "start": 618.079, "duration": 5.981}, {"text": "personas considerando tres criterios", "start": 621.3, "duration": 7.38}, {"text": "fundamentales uno el de edad otro el de", "start": 624.06, "duration": 6.779}, {"text": "condiciones de riesgo las llamadas", "start": 628.68, "duration": 4.68}, {"text": "comorbilidades que son enfermedades que", "start": 630.839, "duration": 4.5}, {"text": "pueden padecer las personas que les", "start": 633.36, "duration": 4.2}, {"text": "hagan m\u00e1s propensos a tener covid grave", "start": 635.339, "duration": 4.68}, {"text": "y el tercer criterio era la oportunidad", "start": 637.56, "duration": 6.42}, {"text": "de que se pudieran ser intervenciones de", "start": 640.019, "duration": 6.0}, {"text": "salud p\u00fablica para normalizar la vida", "start": 643.98, "duration": 3.96}, {"text": "p\u00fablica como fue el caso de la", "start": 646.019, "duration": 3.781}, {"text": "vacunaci\u00f3n de", "start": 647.94, "duration": 3.5}, {"text": "personas trabajadoras de la educaci\u00f3n", "start": 649.8, "duration": 3.9}, {"text": "as\u00ed hemos procedido de manera muy", "start": 651.44, "duration": 4.78}, {"text": "consistente a lo largo de todo estos", "start": 653.7, "duration": 5.579}, {"text": "meses y es el caso para la siguiente", "start": 656.22, "duration": 5.94}, {"text": "etapa en la que vamos a abrir a la", "start": 659.279, "duration": 5.161}, {"text": "vacunaci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes", "start": 662.16, "duration": 5.34}, {"text": "con enfermedades cr\u00f3nicas", "start": 664.44, "duration": 6.0}, {"text": "hemos revisado todos los d\u00edas o", "start": 667.5, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e1cticamente de manera rutinaria lo que", "start": 670.44, "duration": 4.079}, {"text": "est\u00e1n haciendo en otros pa\u00edses cu\u00e1les", "start": 672.779, "duration": 3.24}, {"text": "son sus motivaciones Cu\u00e1l es el", "start": 674.519, "duration": 4.081}, {"text": "fundamento t\u00e9cnico y encontramos que", "start": 676.019, "duration": 5.521}, {"text": "existe congruencia con lo que estamos", "start": 678.6, "duration": 6.12}, {"text": "tambi\u00e9n presentando en M\u00e9xico hoy las", "start": 681.54, "duration": 4.859}, {"text": "agencias internacionales como la", "start": 684.72, "duration": 3.9}, {"text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud algunas", "start": 686.399, "duration": 3.961}, {"text": "agencias regionales como los centros de", "start": 688.62, "duration": 4.62}, {"text": "control de enfermedades de Europa o", "start": 690.36, "duration": 6.18}, {"text": "algunos casos emblem\u00e1ticos de grupos", "start": 693.24, "duration": 6.659}, {"text": "t\u00e9cnicos asesores de salud p\u00fablica como", "start": 696.54, "duration": 5.28}, {"text": "en la comisi\u00f3n conjunta de inmunizaci\u00f3n", "start": 699.899, "duration": 4.94}, {"text": "del Reino Unido de La Gran Breta\u00f1a", "start": 701.82, "duration": 5.579}, {"text": "siguen manteniendo la misma postura que", "start": 704.839, "duration": 4.541}, {"text": "es la postura en M\u00e9xico Hay que seguir", "start": 707.399, "duration": 5.341}, {"text": "priorizando el concretar el terminar la", "start": 709.38, "duration": 6.54}, {"text": "vacunaci\u00f3n en personas adultas de 18 y", "start": 712.74, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e1s a\u00f1os", "start": 715.92, "duration": 4.62}, {"text": "y considerar ya a quienes tienen estas", "start": 717.18, "duration": 6.12}, {"text": "enfermedades cr\u00f3nicas a\u00fan cuando sean", "start": 720.54, "duration": 5.82}, {"text": "menores de edad porque su riesgo ya es", "start": 723.3, "duration": 6.539}, {"text": "equivalente en t\u00e9rminos de la magnitud a", "start": 726.36, "duration": 6.36}, {"text": "lo que tienen las personas adultas del", "start": 729.839, "duration": 6.721}, {"text": "grupo de inicio el caso de M\u00e9xico s\u00f3lo", "start": 732.72, "duration": 5.76}, {"text": "podemos utilizar la vacuna pfizer", "start": 736.56, "duration": 5.339}, {"text": "biotech porque es la \u00fanica que ha", "start": 738.48, "duration": 6.96}, {"text": "demostrado cient\u00edficamente ser segura y", "start": 741.899, "duration": 7.081}, {"text": "eficaz en ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes de", "start": 745.44, "duration": 7.199}, {"text": "12 a 17 a\u00f1os previamente ya se hab\u00eda", "start": 748.98, "duration": 5.28}, {"text": "registrado de 16 a\u00f1os en adelante", "start": 752.639, "duration": 4.26}, {"text": "Entonces es la \u00fanica vacuna que podremos", "start": 754.26, "duration": 5.16}, {"text": "usar por el momento en M\u00e9xico no se", "start": 756.899, "duration": 4.201}, {"text": "descarta que otras compa\u00f1\u00edas", "start": 759.42, "duration": 4.74}, {"text": "farmac\u00e9uticas en su momento presenten", "start": 761.1, "duration": 6.179}, {"text": "tambi\u00e9n sus expedientes y demuestren que", "start": 764.16, "duration": 5.88}, {"text": "las vacunas tambi\u00e9n pueden ser usadas en", "start": 767.279, "duration": 4.921}, {"text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en la", "start": 770.04, "duration": 4.2}, {"text": "siguiente lo que vemos es", "start": 772.2, "duration": 4.379}, {"text": "la perspectiva de cu\u00e1les son estas", "start": 774.24, "duration": 4.98}, {"text": "enfermedades cr\u00f3nicas que aumentan el", "start": 776.579, "duration": 5.461}, {"text": "riesgo de covid grave esto es el riesgo", "start": 779.22, "duration": 5.16}, {"text": "de padecer una forma de covid que", "start": 782.04, "duration": 4.46}, {"text": "requiera hospitalizaci\u00f3n", "start": 784.38, "duration": 5.1}, {"text": "atenci\u00f3n en medicina cr\u00edtica o incluso", "start": 786.5, "duration": 5.98}, {"text": "el riesgo de defunci\u00f3n", "start": 789.48, "duration": 5.159}, {"text": "hay varios grupos no me detendr\u00e9 en cada", "start": 792.48, "duration": 4.799}, {"text": "uno se pueden ver en la imagen pero en", "start": 794.639, "duration": 4.921}, {"text": "general son enfermedades que deprimen el", "start": 797.279, "duration": 4.381}, {"text": "sistema inmune ya sea por una afecci\u00f3n", "start": 799.56, "duration": 4.62}, {"text": "directa por la propia enfermedad o", "start": 801.66, "duration": 4.32}, {"text": "porque los tratamientos que se usan para", "start": 804.18, "duration": 3.899}, {"text": "esas enfermedades como es el caso de los", "start": 805.98, "duration": 4.5}, {"text": "diversos c\u00e1nceres depr\u00edmenes el sistema", "start": 808.079, "duration": 5.041}, {"text": "inmune disminuye en la capacidad del", "start": 810.48, "duration": 4.32}, {"text": "sistema para defenderse de las", "start": 813.12, "duration": 3.719}, {"text": "infecciones algunas otras enfermedades", "start": 814.8, "duration": 4.62}, {"text": "donde hay falla org\u00e1nica como la", "start": 816.839, "duration": 4.381}, {"text": "insuficiencia renal la insuficiencia del", "start": 819.42, "duration": 3.359}, {"text": "h\u00edgado trastornos digestivos", "start": 821.22, "duration": 4.14}, {"text": "enfermedades neurol\u00f3gicas algunas", "start": 822.779, "duration": 5.661}, {"text": "enfermedades cong\u00e9nitas o gen\u00e9ticas", "start": 825.36, "duration": 5.94}, {"text": "cromos\u00f3micas que causan deficiencias", "start": 828.44, "duration": 6.22}, {"text": "metab\u00f3licas tambi\u00e9n diabetes tipo 1 es", "start": 831.3, "duration": 6.42}, {"text": "una de las de mayor trascendencia en la", "start": 834.66, "duration": 6.119}, {"text": "infancia por su frecuencia y por la", "start": 837.72, "duration": 6.72}, {"text": "asociaci\u00f3n con estas estados de inmuno", "start": 840.779, "duration": 6.36}, {"text": "supresi\u00f3n y tambi\u00e9n se incluye embarazo", "start": 844.44, "duration": 4.8}, {"text": "adolescente Este es un problema de salud", "start": 847.139, "duration": 5.361}, {"text": "p\u00fablica en s\u00ed mismo Ayer fue claramente", "start": 849.24, "duration": 5.64}, {"text": "planteado por el consejo nacional de", "start": 852.5, "duration": 4.66}, {"text": "poblaci\u00f3n en la estrategia Nacional de", "start": 854.88, "duration": 4.8}, {"text": "prevenci\u00f3n del embarazo Adolescente y es", "start": 857.16, "duration": 3.78}, {"text": "un problema de salud p\u00fablica importante", "start": 859.68, "duration": 4.98}, {"text": "Pero adem\u00e1s el embarazo ya sab\u00edamos ya", "start": 860.94, "duration": 6.54}, {"text": "por eso desde mayo de este a\u00f1o hab\u00edamos", "start": 864.66, "duration": 4.859}, {"text": "abierto la vacunaci\u00f3n a mujeres", "start": 867.48, "duration": 5.039}, {"text": "embarazadas ahora agregamos a quienes", "start": 869.519, "duration": 6.18}, {"text": "son embarazadas adolescentes con todo", "start": 872.519, "duration": 7.081}, {"text": "esto estimamos de 750.000 o hasta un", "start": 875.699, "duration": 6.841}, {"text": "mill\u00f3n 500 mil personas ni\u00f1as", "start": 879.6, "duration": 5.46}, {"text": "adolescentes que podr\u00edan estar en esta", "start": 882.54, "duration": 4.38}, {"text": "condici\u00f3n finalmente", "start": 885.06, "duration": 5.519}, {"text": "c\u00f3mo lo vamos a hacer operativo dado el", "start": 886.92, "duration": 5.64}, {"text": "universo relativamente limitado en", "start": 890.579, "duration": 5.221}, {"text": "n\u00famero Pero adem\u00e1s identificable de", "start": 892.56, "duration": 6.3}, {"text": "estas personas", "start": 895.8, "duration": 4.68}, {"text": "vamos a seguir un procedimiento que es", "start": 898.86, "duration": 4.02}, {"text": "distinto a la vacunaci\u00f3n general en", "start": 900.48, "duration": 4.44}, {"text": "adultos en la vacunaci\u00f3n general de", "start": 902.88, "duration": 4.98}, {"text": "adultos hemos procedido en el territorio", "start": 904.92, "duration": 5.52}, {"text": "hemos ido disponiendo las unidades", "start": 907.86, "duration": 5.219}, {"text": "temporales de vacunaci\u00f3n los puestos de", "start": 910.44, "duration": 4.98}, {"text": "vacunaci\u00f3n que se desplazan por todos", "start": 913.079, "duration": 5.041}, {"text": "los municipios del pa\u00eds en este caso", "start": 915.42, "duration": 5.76}, {"text": "como la enorme mayor\u00eda o pr\u00e1cticamente", "start": 918.12, "duration": 5.76}, {"text": "todos quienes padecen estas enfermedades", "start": 921.18, "duration": 5.58}, {"text": "son identificados necesariamente porque", "start": 923.88, "duration": 6.98}, {"text": "si no no podr\u00edan tener una una vida", "start": 926.76, "duration": 6.42}, {"text": "saludable en el man\u00eda que se controlen", "start": 930.86, "duration": 5.38}, {"text": "las enfermedades Entonces vamos a", "start": 933.18, "duration": 4.98}, {"text": "utilizar la propia infraestructura del", "start": 936.24, "duration": 3.899}, {"text": "Sistema Nacional de salud es decir en", "start": 938.16, "duration": 4.919}, {"text": "las unidades m\u00e9dicas donde se tratan a", "start": 940.139, "duration": 4.82}, {"text": "estas personas que son mayormente", "start": 943.079, "duration": 4.801}, {"text": "hospitales de segundo nivel y hospitales", "start": 944.959, "duration": 6.761}, {"text": "de referencia es donde vamos a poner las", "start": 947.88, "duration": 6.24}, {"text": "estaciones permanentes de vacunaci\u00f3n no", "start": 951.72, "duration": 5.0}, {"text": "ser\u00e1n temporales sino ser\u00e1n permanentes", "start": 954.12, "duration": 5.519}, {"text": "las fechas a partir el 28 de septiembre", "start": 956.72, "duration": 5.859}, {"text": "pr\u00f3ximo martes estaremos publicando el", "start": 959.639, "duration": 5.041}, {"text": "lineamiento t\u00e9cnico y la lista completa", "start": 962.579, "duration": 5.101}, {"text": "de enfermedades cr\u00f3nicas el primero de", "start": 964.68, "duration": 5.82}, {"text": "octubre abriremos el registro en la", "start": 967.68, "duration": 4.26}, {"text": "misma plataforma que hemos estado", "start": 970.5, "duration": 4.279}, {"text": "utilizando mi vacuna punto salud punto", "start": 971.94, "duration": 6.42}, {"text": "gob.mx y en la primera semana de octubre", "start": 974.779, "duration": 7.3}, {"text": "se estar\u00e1n preparando operativamente las", "start": 978.36, "duration": 6.24}, {"text": "unidades m\u00e9dicas que ser\u00e1n seleccionadas", "start": 982.079, "duration": 6.06}, {"text": "para esta atenci\u00f3n y en cada una de las", "start": 984.6, "duration": 4.979}, {"text": "entidades federativas los coordinadores", "start": 988.139, "duration": 4.26}, {"text": "del programa Correcaminos de las", "start": 989.579, "duration": 5.241}, {"text": "brigadas de vacunaci\u00f3n estar\u00e1n", "start": 992.399, "duration": 4.921}, {"text": "coordin\u00e1ndose con las instalaciones de", "start": 994.82, "duration": 4.3}, {"text": "salud tanto de las instituciones", "start": 997.32, "duration": 4.079}, {"text": "federales como las de seguridad social", "start": 999.12, "duration": 5.639}, {"text": "el IMSS el ISSSTE Pemex etc\u00e9tera como", "start": 1001.399, "duration": 6.18}, {"text": "aquellas que son de las secretar\u00edas", "start": 1004.759, "duration": 5.82}, {"text": "estatales de salud y por supuesto", "start": 1007.579, "duration": 5.041}, {"text": "quedar\u00e1 abierto el canal de comunicaci\u00f3n", "start": 1010.579, "duration": 4.2}, {"text": "para cualquier incidente que se presente", "start": 1012.62, "duration": 6.5}, {"text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s del portal mi vacuna", "start": 1014.779, "duration": 4.341}, {"text": "Bueno nos siguen llegando", "start": 1024.62, "duration": 9.199}, {"text": "felicitaciones de gobiernos", "start": 1028.839, "duration": 4.98}, {"text": "de pueblos hermanos del mundo", "start": 1034.039, "duration": 6.361}, {"text": "por", "start": 1038.179, "duration": 7.081}, {"text": "los 200 a\u00f1os de nuestra independencia", "start": 1040.4, "duration": 9.18}, {"text": "de ayer se dio a conocer un v\u00eddeo", "start": 1045.26, "duration": 7.7}, {"text": "como astronautas rusos", "start": 1049.58, "duration": 7.88}, {"text": "nos felicitan desde el espacio", "start": 1052.96, "duration": 4.5}, {"text": "lo han hecho", "start": 1057.64, "duration": 7.779}, {"text": "presidentes primeros ministros jefes de", "start": 1062.32, "duration": 3.9}, {"text": "estado", "start": 1065.419, "duration": 2.661}, {"text": "lo hizo", "start": 1066.22, "duration": 4.44}, {"text": "el presidente", "start": 1068.08, "duration": 6.0}, {"text": "vaiden de Estados Unidos", "start": 1070.66, "duration": 3.42}, {"text": "el Papa Francisco", "start": 1074.66, "duration": 3.8}, {"text": "y ahora el presidente de Irlanda que le", "start": 1078.86, "duration": 7.98}, {"text": "agradecemos mucho su mensaje Michael", "start": 1084.26, "duration": 3.96}, {"text": "Daniel", "start": 1086.84, "duration": 5.719}, {"text": "vamos a este escuchar", "start": 1088.22, "duration": 4.339}, {"text": "este m\u00e9todo amigos es una gran alegr\u00eda", "start": 1095.9, "duration": 6.3}, {"text": "El Poder felicitar al pueblo de M\u00e9xico", "start": 1099.86, "duration": 6.78}, {"text": "en esta hist\u00f3rico ocasi\u00f3n en la que su", "start": 1102.2, "duration": 8.219}, {"text": "naci\u00f3n conmemorar recuerda y celebratriz", "start": 1106.64, "duration": 7.26}, {"text": "momentos decisivos en su historia el", "start": 1110.419, "duration": 6.0}, {"text": "pueblo de M\u00e9xico como el pueblo de", "start": 1113.9, "duration": 5.399}, {"text": "Irlanda reconoce la importancia de", "start": 1116.419, "duration": 6.421}, {"text": "tomarse el tiempo de recortar y me", "start": 1119.299, "duration": 7.201}, {"text": "siento honrado de ser parte el d\u00eda de", "start": 1122.84, "duration": 6.92}, {"text": "hoy de esta importante conmemoraci\u00f3n", "start": 1126.5, "duration": 5.24}, {"text": "celebrando", "start": 1129.76, "duration": 5.86}, {"text": "700 a\u00f1os desde la fundaci\u00f3n de su", "start": 1131.74, "duration": 5.7}, {"text": "capital la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 1135.62, "duration": 3.799}, {"text": "recordando", "start": 1137.44, "duration": 4.78}, {"text": "500 a\u00f1os desde la llegada de los", "start": 1139.419, "duration": 5.14}, {"text": "espa\u00f1oles y la que quita de la gran", "start": 1142.22, "duration": 6.18}, {"text": "Ciudad Azteca de Tenochtitl\u00e1n as\u00ed como", "start": 1144.559, "duration": 8.12}, {"text": "las consecuencias para su ciudadanos", "start": 1148.4, "duration": 6.74}, {"text": "festejando", "start": 1152.679, "duration": 6.641}, {"text": "200 a\u00f1os desde la consumaci\u00f3n de la", "start": 1155.14, "duration": 6.94}, {"text": "independencia y el fin de la guerra", "start": 1159.32, "duration": 5.06}, {"text": "civil de diez a\u00f1os", "start": 1162.08, "duration": 5.06}, {"text": "200 a\u00f1os de su independencia", "start": 1164.38, "duration": 6.22}, {"text": "M\u00e9xico es conocida en todo el mundo por", "start": 1167.14, "duration": 6.72}, {"text": "su extraordinario patrimonio y cultura", "start": 1170.6, "duration": 7.5}, {"text": "sus artistas excretores as\u00ed como el", "start": 1173.86, "duration": 6.819}, {"text": "espect\u00e1culo V\u00e9lez en natural del pa\u00eds", "start": 1178.1, "duration": 6.3}, {"text": "Pero de igual manera Am\u00e9rico se le", "start": 1180.679, "duration": 6.901}, {"text": "conoce por su literal asco pasado en", "start": 1184.4, "duration": 6.84}, {"text": "valores en toda latinoam\u00e9rica y su", "start": 1187.58, "duration": 8.04}, {"text": "compromiso con el sistema natural", "start": 1191.24, "duration": 4.38}, {"text": "desde mi primera visita a M\u00e9xico hace", "start": 1196.039, "duration": 6.081}, {"text": "varios a\u00f1os qued\u00e9", "start": 1199.7, "duration": 5.52}, {"text": "impresionado con todo lo que nuestras", "start": 1202.12, "duration": 8.16}, {"text": "naciones tienen en com\u00fan y mientras", "start": 1205.22, "duration": 8.579}, {"text": "reflexionamos sobre este d\u00eda tan", "start": 1210.28, "duration": 6.94}, {"text": "especial los claros paralelos en las", "start": 1213.799, "duration": 5.421}, {"text": "historias de nuestros pa\u00edses", "start": 1217.22, "duration": 5.4}, {"text": "son apreciados por todos", "start": 1219.22, "duration": 6.16}, {"text": "nuestro gestor\u00eda compartida de", "start": 1222.62, "duration": 4.46}, {"text": "colonizaci\u00f3n", "start": 1225.38, "duration": 6.06}, {"text": "macration pobreza y lucha unen a los", "start": 1227.08, "duration": 7.12}, {"text": "pueblos de Irlanda y M\u00e9xico de hecho", "start": 1231.44, "duration": 6.3}, {"text": "mientras M\u00e9xico celebrar\u00e1 el bien", "start": 1234.2, "duration": 5.76}, {"text": "sanitario de la consumaci\u00f3n de su", "start": 1237.74, "duration": 3.14}, {"text": "independencia", "start": 1239.96, "duration": 3.839}, {"text": "Irlanda celebrar el centenario de la", "start": 1240.88, "duration": 6.64}, {"text": "suya incluyendo el cese al fue ella de", "start": 1243.799, "duration": 6.441}, {"text": "11 de julio de", "start": 1247.52, "duration": 6.779}, {"text": "1991 qu\u00e9 propici\u00f3 las condiciones de ti", "start": 1250.24, "duration": 8.52}, {"text": "el loco y la firme de acuerdo en la isla", "start": 1254.299, "duration": 7.521}, {"text": "del 6 de diciembre", "start": 1258.76, "duration": 6.58}, {"text": "nuestros dos naciones tienen mucho en", "start": 1261.82, "duration": 6.18}, {"text": "com\u00fan en t\u00e9rminos de los que hemos", "start": 1265.34, "duration": 6.66}, {"text": "alcanzado y lo que nos enorgullece", "start": 1268.0, "duration": 7.299}, {"text": "nuestra independencia nuestros pueblos", "start": 1272.0, "duration": 6.659}, {"text": "muertos y \u00fanicos nuestro patrimonio", "start": 1275.299, "duration": 7.461}, {"text": "cultural por el que trabajamos", "start": 1278.659, "duration": 8.061}, {"text": "para conservar vivo mientras sigue", "start": 1282.76, "duration": 7.36}, {"text": "evolucionando y el papel que llueve en", "start": 1286.72, "duration": 5.98}, {"text": "nuestras naciones en el escenario", "start": 1290.12, "duration": 4.16}, {"text": "internacional", "start": 1292.7, "duration": 5.04}, {"text": "tanto Orlando como M\u00e9xico Tiene un gran", "start": 1294.28, "duration": 7.66}, {"text": "experiencia con la magnaci\u00f3n y nuestras", "start": 1297.74, "duration": 7.559}, {"text": "dayas poros forman parte esencial de", "start": 1301.94, "duration": 8.94}, {"text": "nuestra cultura el d\u00eda de hoy y que", "start": 1305.299, "duration": 7.26}, {"text": "medio ejemplo que los migrantes", "start": 1310.88, "duration": 4.26}, {"text": "irlandeses que lloran ahora papel", "start": 1312.559, "duration": 6.24}, {"text": "importante en asegurar al M\u00e9xico libre y", "start": 1315.14, "duration": 6.44}, {"text": "independiente", "start": 1318.799, "duration": 2.781}, {"text": "la primera declaraci\u00f3n de Independencia", "start": 1328.24, "duration": 7.799}, {"text": "en Latinoam\u00e9rica en la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 1330.919, "duration": 5.12}, {"text": "y qu\u00e9 fue despu\u00e9s", "start": 1336.1, "duration": 5.86}, {"text": "ejecutado por jerarqu\u00eda por la", "start": 1338.98, "duration": 6.34}, {"text": "imposici\u00f3n espa\u00f1ola era una documento", "start": 1341.96, "duration": 6.66}, {"text": "extraordinario en el que se eleg\u00eda un", "start": 1345.32, "duration": 7.16}, {"text": "monarca de manera democr\u00e1tica", "start": 1348.62, "duration": 6.919}, {"text": "proclamaba aqu\u00ed sobre revolucionarias y", "start": 1352.48, "duration": 6.819}, {"text": "ideales m\u00e1s de un silla antes de la", "start": 1355.539, "duration": 8.221}, {"text": "revoluci\u00f3n francesa y m\u00e1ster", "start": 1359.299, "duration": 9.0}, {"text": "1050 a\u00f1os antes del grito de dolores del", "start": 1363.76, "duration": 8.919}, {"text": "cura Miguel Hidalgo y nitint\u00e9n que marc\u00f3", "start": 1368.299, "duration": 6.421}, {"text": "el inicio de la lucha de la", "start": 1372.679, "duration": 4.681}, {"text": "independencia de M\u00e9xico es un gran", "start": 1374.72, "duration": 6.12}, {"text": "orgullo para Irlanda que gobiernan", "start": 1377.36, "duration": 6.66}, {"text": "partes del \u00fanico extranjero al que honor", "start": 1380.84, "duration": 6.36}, {"text": "como h\u00e9roe de la independencia de M\u00e9xico", "start": 1384.02, "duration": 7.2}, {"text": "en el \u00e1ngel de la Independencia y en la", "start": 1387.2, "duration": 7.14}, {"text": "Ciudad de M\u00e9xico a\u00f1os m\u00e1s tarde en", "start": 1391.22, "duration": 4.699}, {"text": "verano de", "start": 1394.34, "duration": 5.28}, {"text": "108021 El \u00faltimo v\u00eddeo de la Nueva", "start": 1395.919, "duration": 6.64}, {"text": "Espa\u00f1a nombre de ascendencia irlandesa", "start": 1399.62, "duration": 6.32}, {"text": "Juan aut\u00f3nomo hubo un papel", "start": 1402.559, "duration": 6.661}, {"text": "transformador en la lucha de M\u00e9xico por", "start": 1405.94, "duration": 4.38}, {"text": "su independencia", "start": 1409.22, "duration": 5.16}, {"text": "al firmar el tratado de C\u00f3rdoba con El", "start": 1410.32, "duration": 7.2}, {"text": "Revolucionario mexicano Agust\u00edn de", "start": 1414.38, "duration": 6.779}, {"text": "iturbita El ratificar la independencia", "start": 1417.52, "duration": 7.0}, {"text": "de M\u00e9xico y su compromiso con sus", "start": 1421.159, "duration": 7.88}, {"text": "principios liberales y eran a Juan oto\u00f1o", "start": 1424.52, "duration": 7.32}, {"text": "a trascender en la historia de M\u00e9xico", "start": 1429.039, "duration": 6.341}, {"text": "como un aleato a pesar de las", "start": 1431.84, "duration": 6.48}, {"text": "consecuencias personales que sufri\u00f3 al", "start": 1435.38, "duration": 6.6}, {"text": "ser llamado traidor en espa\u00f1ol", "start": 1438.32, "duration": 6.959}, {"text": "muchas m\u00e1s irlandeses han buscado una", "start": 1441.98, "duration": 6.12}, {"text": "novedad en M\u00e9xico despu\u00e9s de su", "start": 1445.279, "duration": 3.801}, {"text": "independencia", "start": 1448.1, "duration": 4.92}, {"text": "sume Mar\u00eda perm\u00eda la rica gestor\u00eda y", "start": 1449.08, "duration": 6.76}, {"text": "cultura de este pa\u00eds siendo los m\u00e1s", "start": 1453.02, "duration": 6.12}, {"text": "notables con John Riley nacido en", "start": 1455.84, "duration": 6.319}, {"text": "Clifton y el batall\u00f3n de San Patricio", "start": 1459.14, "duration": 6.48}, {"text": "esos valientes luchadores de Irlanda y", "start": 1462.159, "duration": 7.721}, {"text": "otros pa\u00edses europeos que decidieron y", "start": 1465.62, "duration": 7.08}, {"text": "unirse a la causa del ej\u00e9rcito mexicano", "start": 1469.88, "duration": 9.56}, {"text": "durante la Guerra de 1080 46 a", "start": 1472.7, "duration": 9.8}, {"text": "108048 con Estados Unidos", "start": 1479.44, "duration": 7.02}, {"text": "estamos en manzanadamente", "start": 1482.5, "duration": 6.6}, {"text": "argulosos de Qu\u00e9 son los \u00fanicos", "start": 1486.46, "duration": 6.88}, {"text": "extranjeros en el muro honorte congresa", "start": 1489.1, "duration": 7.959}, {"text": "de la uni\u00f3n contra las dem\u00e1s Grandes", "start": 1493.34, "duration": 7.92}, {"text": "H\u00e9roes de la patria los descendientes de", "start": 1497.059, "duration": 8.041}, {"text": "estos antes se encuentran aqu\u00ed hasta", "start": 1501.26, "duration": 5.84}, {"text": "nuestros d\u00edas", "start": 1505.1, "duration": 4.74}, {"text": "contribuy\u00f3 yendo a la vida y la pol\u00edtica", "start": 1507.1, "duration": 6.9}, {"text": "de M\u00e9xico y la embajadora de Irlanda", "start": 1509.84, "duration": 7.339}, {"text": "orgullosamente participe en varias", "start": 1514.0, "duration": 7.0}, {"text": "conmemoraciones a los San patricios cada", "start": 1517.179, "duration": 7.6}, {"text": "a\u00f1o el d\u00eda de hoy es una placer ser", "start": 1521.0, "duration": 6.539}, {"text": "Testigo Del solito intercambia entre", "start": 1524.779, "duration": 4.861}, {"text": "nuestros pueblos y entre nuestras", "start": 1527.539, "duration": 5.281}, {"text": "naciones entre cambios que nos llevar\u00e1n", "start": 1529.64, "duration": 7.019}, {"text": "a uno m\u00e1s profundo y s\u00f3lida relaci\u00f3n en", "start": 1532.82, "duration": 5.66}, {"text": "el futuro", "start": 1536.659, "duration": 5.52}, {"text": "admiro mucho el tema apoyo de M\u00e9xico el", "start": 1538.48, "duration": 7.54}, {"text": "monte realismo pasaron sus principios y", "start": 1542.179, "duration": 7.081}, {"text": "estoy orgulloso de ver que Irlanda y", "start": 1546.02, "duration": 6.659}, {"text": "meco comparten por tercero y ocasi\u00f3n un", "start": 1549.26, "duration": 5.7}, {"text": "periodo en el consejo de seguridad de", "start": 1552.679, "duration": 3.98}, {"text": "las Naciones Unidas", "start": 1554.96, "duration": 4.98}, {"text": "juntos estamos trabajando por la", "start": 1556.659, "duration": 7.481}, {"text": "igualdad de g\u00e9nero apoyando el rol de", "start": 1559.94, "duration": 6.96}, {"text": "las mujeres en los sucesos La Paz y", "start": 1564.14, "duration": 6.3}, {"text": "apagando por uno resoluci\u00f3n pac\u00edfica de", "start": 1566.9, "duration": 7.74}, {"text": "disputas as\u00ed como el respeto a la ley la", "start": 1570.44, "duration": 6.68}, {"text": "protecci\u00f3n a los grupos honorables", "start": 1574.64, "duration": 5.82}, {"text": "incluyendo la protecci\u00f3n de civiles en", "start": 1577.12, "duration": 5.1}, {"text": "conflictos armados", "start": 1580.46, "duration": 5.099}, {"text": "de igual manera estoy muy orgullosa de", "start": 1582.22, "duration": 6.16}, {"text": "ver a nuestros dos naciones continuar", "start": 1585.559, "duration": 5.941}, {"text": "con la celebraci\u00f3n de nuestros profundos", "start": 1588.38, "duration": 7.56}, {"text": "lazos de historia y amistad con una", "start": 1591.5, "duration": 7.5}, {"text": "solita basta de una pasada compartida y", "start": 1595.94, "duration": 6.859}, {"text": "afinidad el pueblo irlandeses y mexicano", "start": 1599.0, "duration": 7.32}, {"text": "se unen a trav\u00e9s del comercio la", "start": 1602.799, "duration": 6.701}, {"text": "educaci\u00f3n la cultura en nuestra Busco", "start": 1606.32, "duration": 6.479}, {"text": "hecha de valores en com\u00fan en el plano", "start": 1609.5, "duration": 5.84}, {"text": "internacional", "start": 1612.799, "duration": 6.48}, {"text": "como presente de Irlanda Me permito", "start": 1615.34, "duration": 5.28}, {"text": "felicitar", "start": 1619.279, "duration": 4.26}, {"text": "calurosamente al pueblo de M\u00e9xico en", "start": 1620.62, "duration": 7.0}, {"text": "este gestor que d\u00eda es mi deseo que los", "start": 1623.539, "duration": 5.661}, {"text": "lazos", "start": 1627.62, "duration": 4.2}, {"text": "interebrantables que unen a nuestras", "start": 1629.2, "duration": 5.38}, {"text": "naciones basados en nuestra historia", "start": 1631.82, "duration": 6.359}, {"text": "valores y visi\u00f3n para el futuro que", "start": 1634.58, "duration": 8.0}, {"text": "tenemos en com\u00fan continu\u00e9", "start": 1638.179, "duration": 6.141}, {"text": "profundizados", "start": 1642.58, "duration": 6.599}, {"text": "Viva M\u00e9xico vida e Irlanda", "start": 1644.32, "duration": 4.859}, {"text": "muy bien muchas gracias el presidente de", "start": 1649.539, "duration": 4.901}, {"text": "Irlanda", "start": 1652.7, "duration": 3.959}, {"text": "vamos a abrir", "start": 1654.44, "duration": 3.38}, {"text": "dos", "start": 1656.659, "duration": 3.62}, {"text": "dos", "start": 1657.82, "duration": 6.339}, {"text": "y luego nos vamos para atr\u00e1s", "start": 1660.279, "duration": 6.12}, {"text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas", "start": 1664.159, "duration": 4.62}, {"text": "subsecretario buenos d\u00edas a todos y a", "start": 1666.399, "duration": 4.5}, {"text": "todos Diego El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy", "start": 1668.779, "duration": 5.461}, {"text": "Campeche hoy Quintana Roo y diario basta", "start": 1670.899, "duration": 4.78}, {"text": "en la Ciudad de M\u00e9xico de grupo cant\u00f3n", "start": 1674.24, "duration": 5.039}, {"text": "se\u00f1or presidente Me permito comentarle", "start": 1675.679, "duration": 6.781}, {"text": "en atenci\u00f3n a los hechos recientes de la", "start": 1679.279, "duration": 5.76}, {"text": "semana pasada o en estos d\u00edas con base", "start": 1682.46, "duration": 4.68}, {"text": "en el informe de gobierno que present\u00f3", "start": 1685.039, "duration": 5.941}, {"text": "la doctora Claudia sheinbown me gustar\u00eda", "start": 1687.14, "duration": 7.08}, {"text": "exponerle que todas y todos sabemos que", "start": 1690.98, "duration": 6.54}, {"text": "usted tiene dos casas que son Tabasco y", "start": 1694.22, "duration": 5.66}, {"text": "Palenque pero tambi\u00e9n", "start": 1697.52, "duration": 5.039}, {"text": "conocemos que uno de los lugares donde", "start": 1699.88, "duration": 4.84}, {"text": "ustedes recibe es la ciudad de M\u00e9xico la", "start": 1702.559, "duration": 4.5}, {"text": "misma que gobern\u00f3 hace algunos a\u00f1os", "start": 1704.72, "duration": 4.92}, {"text": "cuando fue jefe de gobierno sin embargo", "start": 1707.059, "duration": 6.061}, {"text": "presidente muchos capitalinos consideran", "start": 1709.64, "duration": 4.46}, {"text": "que", "start": 1713.12, "duration": 4.679}, {"text": "hay cierto abandono debido a que no va", "start": 1714.1, "duration": 5.439}, {"text": "ha tenido gira recientemente en la", "start": 1717.799, "duration": 4.561}, {"text": "Ciudad de M\u00e9xico presidente con base en", "start": 1719.539, "duration": 4.561}, {"text": "lo anterior me permitir\u00eda preguntarle", "start": 1722.36, "duration": 4.02}, {"text": "Cu\u00e1l es el motivo por el cual usted no", "start": 1724.1, "duration": 5.1}, {"text": "ha tenido giras en la ciudad y si no le", "start": 1726.38, "duration": 3.86}, {"text": "gustar\u00eda", "start": 1729.2, "duration": 4.199}, {"text": "supervisar de manera personal el trabajo", "start": 1730.24, "duration": 6.4}, {"text": "que mantiene el gobierno capitalino en", "start": 1733.399, "duration": 5.16}, {"text": "la consolidaci\u00f3n de la cuarta", "start": 1736.64, "duration": 3.84}, {"text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed en la capital del", "start": 1738.559, "duration": 4.62}, {"text": "pa\u00eds y si usted pudiera comentarle a la", "start": 1740.48, "duration": 4.86}, {"text": "doctora shein Si lo pudiese invitar m\u00e1s", "start": 1743.179, "duration": 5.281}, {"text": "a los eventos que est\u00e1n en la ciudad ya", "start": 1745.34, "duration": 5.76}, {"text": "que la Ciudad de M\u00e9xico pues es suya Al", "start": 1748.46, "duration": 4.86}, {"text": "fin y al cabo presidente con todos estos", "start": 1751.1, "duration": 5.04}, {"text": "factor de que usted gobern\u00f3 y que", "start": 1753.32, "duration": 4.68}, {"text": "ahorita es presidente de la rep\u00fablica no", "start": 1756.14, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9 si nos pudiera compartir al respecto", "start": 1758.0, "duration": 4.82}, {"text": "esto presidente Bueno este", "start": 1759.62, "duration": 5.88}, {"text": "Lo cierto es que", "start": 1762.82, "duration": 5.2}, {"text": "aqu\u00ed est\u00e1 la sede", "start": 1765.5, "duration": 4.38}, {"text": "de", "start": 1768.02, "duration": 3.899}, {"text": "el poder", "start": 1769.88, "duration": 3.5}, {"text": "ejecutivo", "start": 1771.919, "duration": 4.681}, {"text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el Palacio Nacional Esta es la", "start": 1773.38, "duration": 8.1}, {"text": "capital de la Rep\u00fablica aqu\u00ed estamos", "start": 1776.6, "duration": 7.4}, {"text": "el mayor tiempo", "start": 1781.48, "duration": 6.76}, {"text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 1784.0, "duration": 6.48}, {"text": "yo creo que", "start": 1788.24, "duration": 7.2}, {"text": "los ciudadanos de la capital", "start": 1790.48, "duration": 7.079}, {"text": "tienen", "start": 1795.44, "duration": 3.739}, {"text": "acceso", "start": 1797.559, "duration": 6.281}, {"text": "a m\u00e1s informaci\u00f3n que otros ciudadanos", "start": 1799.179, "duration": 8.021}, {"text": "Porque aqu\u00ed se concentran la mayor\u00eda de", "start": 1803.84, "duration": 6.439}, {"text": "los medios de informaci\u00f3n convencionales", "start": 1807.2, "duration": 5.06}, {"text": "y tambi\u00e9n", "start": 1810.279, "duration": 6.28}, {"text": "las redes sociales que se usan mucho de", "start": 1812.26, "duration": 6.0}, {"text": "modo que", "start": 1816.559, "duration": 5.701}, {"text": "hay mucha informaci\u00f3n se aplican todos", "start": 1818.26, "duration": 5.74}, {"text": "los programas", "start": 1822.26, "duration": 4.98}, {"text": "en la Ciudad de M\u00e9xico que se lleva a", "start": 1824.0, "duration": 4.559}, {"text": "cabo", "start": 1827.24, "duration": 4.939}, {"text": "en el resto del pa\u00eds", "start": 1828.559, "duration": 3.62}, {"text": "trabajan las dependencias federales en", "start": 1832.46, "duration": 6.199}, {"text": "la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 1835.88, "duration": 2.779}, {"text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n con la jefa", "start": 1838.82, "duration": 4.16}, {"text": "de gobierno", "start": 1841.64, "duration": 6.38}, {"text": "quiz\u00e1 por eso no tengo que hacer", "start": 1842.98, "duration": 8.199}, {"text": "muchas giras", "start": 1848.02, "duration": 7.06}, {"text": "en la Ciudad de M\u00e9xico porque la jefa de", "start": 1851.179, "duration": 8.581}, {"text": "gobierno me aligera la carga", "start": 1855.08, "duration": 8.9}, {"text": "ella me representa muy bien Me siento", "start": 1859.76, "duration": 6.72}, {"text": "representado por la jefe de gobierno que", "start": 1863.98, "duration": 6.34}, {"text": "es una mujer trabajadora", "start": 1866.48, "duration": 8.22}, {"text": "honesta con convicciones", "start": 1870.32, "duration": 10.8}, {"text": "Y s\u00ed este vamos a visitar", "start": 1874.7, "duration": 8.28}, {"text": "m\u00e1s", "start": 1881.12, "duration": 6.299}, {"text": "la ciudad hoy precisamente tenemos un", "start": 1882.98, "duration": 6.24}, {"text": "acto", "start": 1887.419, "duration": 4.74}, {"text": "en la Ciudad de M\u00e9xico creo que en", "start": 1889.22, "duration": 4.92}, {"text": "Xochimilco", "start": 1892.159, "duration": 3.62}, {"text": "con j\u00f3venes", "start": 1894.14, "duration": 5.639}, {"text": "del programa j\u00f3venes construyendo del", "start": 1895.779, "duration": 6.301}, {"text": "futuro", "start": 1899.779, "duration": 2.301}, {"text": "y", "start": 1902.24, "duration": 5.24}, {"text": "la semana que viene", "start": 1903.88, "duration": 3.6}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 1908.24, "duration": 5.46}, {"text": "vamos a inaugurar", "start": 1909.159, "duration": 4.541}, {"text": "el pr\u00f3ximo", "start": 1916.22, "duration": 3.959}, {"text": "fin de semana", "start": 1917.679, "duration": 6.461}, {"text": "en ocho d\u00edas creo que", "start": 1920.179, "duration": 5.72}, {"text": "el 29", "start": 1924.14, "duration": 3.919}, {"text": "vamos a", "start": 1925.899, "duration": 3.9}, {"text": "inaugurar", "start": 1928.059, "duration": 6.34}, {"text": "sucursales del banco del bienestar", "start": 1929.799, "duration": 7.62}, {"text": "en la Ciudad de M\u00e9xico porque", "start": 1934.399, "duration": 5.821}, {"text": "ya vamos a", "start": 1937.419, "duration": 6.701}, {"text": "empezar a inaugurar", "start": 1940.22, "duration": 6.78}, {"text": "sucursales de el banco del bienestar en", "start": 1944.12, "duration": 4.799}, {"text": "todo el pa\u00eds", "start": 1947.0, "duration": 3.38}, {"text": "ya", "start": 1948.919, "duration": 3.021}, {"text": "construidas", "start": 1950.38, "duration": 5.22}, {"text": "hay m\u00e1s de mil", "start": 1951.94, "duration": 3.66}, {"text": "y se est\u00e1n equipando", "start": 1956.36, "duration": 3.799}, {"text": "Estas son las primeras pero para", "start": 1960.679, "duration": 6.061}, {"text": "noviembre vamos a tener ya", "start": 1963.44, "duration": 7.8}, {"text": "terminadas equipadas 500", "start": 1966.74, "duration": 4.5}, {"text": "y para el a\u00f1o pr\u00f3ximo pues vamos a tener", "start": 1971.84, "duration": 7.16}, {"text": "todas", "start": 1977.14, "duration": 5.44}, {"text": "2,700 sucursales", "start": 1979.0, "duration": 7.539}, {"text": "para finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo para que la", "start": 1982.58, "duration": 5.64}, {"text": "gente", "start": 1986.539, "duration": 3.721}, {"text": "en esta sucursales del banco del", "start": 1988.22, "duration": 3.48}, {"text": "bienestar", "start": 1990.26, "duration": 3.899}, {"text": "pueda recibir", "start": 1991.7, "duration": 6.0}, {"text": "lo que por derecho y Justicia les", "start": 1994.159, "duration": 6.62}, {"text": "corresponde que los adultos mayores", "start": 1997.7, "duration": 7.8}, {"text": "reciban suspensiones las ni\u00f1as ni\u00f1os con", "start": 2000.779, "duration": 8.041}, {"text": "discapacidad los estudiantes sus becas", "start": 2005.5, "duration": 6.38}, {"text": "en fin que", "start": 2008.82, "duration": 8.02}, {"text": "en el banco del bienestar se dispersen", "start": 2011.88, "duration": 7.62}, {"text": "lo cerca de", "start": 2016.84, "duration": 7.52}, {"text": "500.000 millones de pesos", "start": 2019.5, "duration": 4.86}, {"text": "que", "start": 2024.82, "duration": 3.26}, {"text": "est\u00e1n", "start": 2026.34, "duration": 5.4}, {"text": "presupuestados para los programas", "start": 2028.08, "duration": 6.64}, {"text": "de bienestar", "start": 2031.74, "duration": 7.059}, {"text": "entonces por eso es la creaci\u00f3n de toda", "start": 2034.72, "duration": 7.86}, {"text": "esta infraestructura acu\u00e9rdense", "start": 2038.799, "duration": 3.781}, {"text": "es interesante", "start": 2042.94, "duration": 5.1}, {"text": "que", "start": 2045.82, "duration": 6.12}, {"text": "no olvidemos", "start": 2048.04, "duration": 3.9}, {"text": "como parte de la privatizaci\u00f3n", "start": 2052.24, "duration": 7.76}, {"text": "de la pol\u00edtica neoliberal o porfirista", "start": 2056.619, "duration": 5.54}, {"text": "no dejaron", "start": 2060.0, "duration": 5.52}, {"text": "ni un banco", "start": 2062.159, "duration": 3.361}, {"text": "todo lo entregaron", "start": 2067.179, "duration": 8.24}, {"text": "todos los bancos los privatizaron", "start": 2070.78, "duration": 4.639}, {"text": "solo de manera", "start": 2076.78, "duration": 8.66}, {"text": "simb\u00f3lica qued\u00f3 el Banco del Ej\u00e9rcito", "start": 2079.26, "duration": 6.18}, {"text": "y", "start": 2085.839, "duration": 5.641}, {"text": "un banco que en sentido estricto no lo", "start": 2087.06, "duration": 5.859}, {"text": "era", "start": 2091.48, "duration": 4.02}, {"text": "porque no ten\u00eda ni siquiera equipo", "start": 2092.919, "duration": 4.561}, {"text": "propio", "start": 2095.5, "duration": 5.599}, {"text": "rentaban computadoras", "start": 2097.48, "duration": 3.619}, {"text": "y la gente", "start": 2102.46, "duration": 8.879}, {"text": "ni sab\u00eda que exist\u00eda se llamaba bansefi", "start": 2104.619, "duration": 6.72}, {"text": "eso fue todo lo que dejar", "start": 2113.56, "duration": 5.1}, {"text": "entonces", "start": 2116.92, "duration": 4.939}, {"text": "ese Evangelio", "start": 2118.66, "duration": 3.199}, {"text": "se convirti\u00f3 en Banco del bienestar", "start": 2121.9, "duration": 8.0}, {"text": "y ahora es un gran banco", "start": 2126.7, "duration": 3.2}, {"text": "y por eso se est\u00e1n construyendo", "start": 2130.839, "duration": 8.221}, {"text": "estas 2.700 sucursales", "start": 2134.98, "duration": 7.859}, {"text": "va a ser el banco con m\u00e1s sucursales", "start": 2139.06, "duration": 6.299}, {"text": "en el pa\u00eds", "start": 2142.839, "duration": 4.641}, {"text": "y sobre todo", "start": 2145.359, "duration": 5.821}, {"text": "va a ser el banco con sucursales en los", "start": 2147.48, "duration": 7.859}, {"text": "pueblos m\u00e1s apartados", "start": 2151.18, "duration": 4.159}, {"text": "porque ahora hay sucursales de bancos", "start": 2155.68, "duration": 9.3}, {"text": "solo en las cabeceras municipales Y eso", "start": 2160.68, "duration": 9.36}, {"text": "no en todas las cabeceras", "start": 2164.98, "duration": 5.06}, {"text": "es decir no en todos los municipios de", "start": 2171.64, "duration": 3.979}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 2174.88, "duration": 5.6}, {"text": "hay sucursales de bancos", "start": 2175.619, "duration": 4.861}, {"text": "y ahora", "start": 2180.94, "duration": 6.54}, {"text": "va a haber en todo el pa\u00eds entonces la", "start": 2182.339, "duration": 9.481}, {"text": "semana pr\u00f3xima vamos a inaugurar", "start": 2187.48, "duration": 7.98}, {"text": "sucursales del banco del bienestar en la", "start": 2191.82, "duration": 6.759}, {"text": "Ciudad de M\u00e9xico creo que voy a ir a", "start": 2195.46, "duration": 5.639}, {"text": "Tl\u00e1huac", "start": 2198.579, "duration": 4.981}, {"text": "a Iztapalapa", "start": 2201.099, "duration": 4.561}, {"text": "y a Gustavo", "start": 2203.56, "duration": 3.84}, {"text": "la", "start": 2205.66, "duration": 4.38}, {"text": "Muchas gracias presidente ahora s\u00ed me lo", "start": 2207.4, "duration": 5.16}, {"text": "permite en el contexto tambi\u00e9n de la", "start": 2210.04, "duration": 4.44}, {"text": "semana pasada el s\u00e1bado con base en la", "start": 2212.56, "duration": 4.2}, {"text": "reuni\u00f3n de la celac que se tuvo aqu\u00ed", "start": 2214.48, "duration": 5.359}, {"text": "mismo en este en el sal\u00f3n tesorer\u00eda", "start": 2216.76, "duration": 5.46}, {"text": "me voy a permitir visitar muy brevemente", "start": 2219.839, "duration": 4.601}, {"text": "a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez que comentaba", "start": 2222.22, "duration": 5.22}, {"text": "que Am\u00e9rica Latina ten\u00eda que vivir su", "start": 2224.44, "duration": 5.48}, {"text": "edad Media para poder generar desarrollo", "start": 2227.44, "duration": 5.7}, {"text": "en consecuencia presidente en una", "start": 2229.92, "duration": 4.84}, {"text": "secci\u00f3n de todos los peri\u00f3dicos de grupo", "start": 2233.14, "duration": 3.9}, {"text": "cant\u00f3n hay un apartado que se llama", "start": 2234.76, "duration": 6.18}, {"text": "vuelo de p\u00e1jaro en esta en esta en este", "start": 2237.04, "duration": 6.48}, {"text": "espacio se public\u00f3 en el transcurso de", "start": 2240.94, "duration": 5.94}, {"text": "esta semana que el llevar los proyectos", "start": 2243.52, "duration": 5.94}, {"text": "del Gobierno Federal ergo j\u00f3venes", "start": 2246.88, "duration": 4.92}, {"text": "construyendo el futuro y el programa", "start": 2249.46, "duration": 5.879}, {"text": "sembrando vida Ser\u00eda impulsar el", "start": 2251.8, "duration": 6.12}, {"text": "contexto de la cuarta transformaci\u00f3n en", "start": 2255.339, "duration": 5.101}, {"text": "lo que ser\u00eda Am\u00e9rica Latina en los", "start": 2257.92, "duration": 4.46}, {"text": "pa\u00edses que ustedes quieren replicarlo", "start": 2260.44, "duration": 5.58}, {"text": "presidente con base en lo anterior le", "start": 2262.38, "duration": 4.9}, {"text": "pregunto", "start": 2266.02, "duration": 4.44}, {"text": "usted que el llevar los programas", "start": 2267.28, "duration": 5.64}, {"text": "insignias de su gobierno a Am\u00e9rica", "start": 2270.46, "duration": 6.48}, {"text": "Latina en el caso que se genere la", "start": 2272.92, "duration": 5.419}, {"text": "sinergia correspondiente", "start": 2276.94, "duration": 4.56}, {"text": "ser\u00eda una expansi\u00f3n de lo que implica la", "start": 2278.339, "duration": 5.441}, {"text": "cuarta transformaci\u00f3n para impulsar el", "start": 2281.5, "duration": 4.26}, {"text": "desarrollo de Am\u00e9rica Latina en el mundo", "start": 2283.78, "duration": 3.839}, {"text": "como usted lo hab\u00eda planteado Gracias", "start": 2285.76, "duration": 6.0}, {"text": "presidente pues ya lo estamos haciendo", "start": 2287.619, "duration": 6.541}, {"text": "desde hace", "start": 2291.76, "duration": 4.68}, {"text": "dos a\u00f1os", "start": 2294.16, "duration": 5.52}, {"text": "hay un programa de cooperaci\u00f3n", "start": 2296.44, "duration": 4.639}, {"text": "y", "start": 2299.68, "duration": 3.26}, {"text": "se", "start": 2301.079, "duration": 4.841}, {"text": "aplican programas", "start": 2302.94, "duration": 5.8}, {"text": "en Centroam\u00e9rica", "start": 2305.92, "duration": 4.4}, {"text": "del de j\u00f3venes", "start": 2308.74, "duration": 3.74}, {"text": "construyendo el futuro", "start": 2310.32, "duration": 4.08}, {"text": "se aplica", "start": 2312.48, "duration": 6.52}, {"text": "en El Salvador en Honduras", "start": 2314.4, "duration": 7.14}, {"text": "creo que tambi\u00e9n en Guatemala", "start": 2319.0, "duration": 4.7}, {"text": "y", "start": 2321.54, "duration": 6.64}, {"text": "queremos que estos programas se lleven a", "start": 2323.7, "duration": 8.22}, {"text": "cabo en todo Centroam\u00e9rica", "start": 2328.18, "duration": 3.74}, {"text": "los estamos Este", "start": 2332.14, "duration": 8.88}, {"text": "impulsando porque son programas exitosos", "start": 2334.68, "duration": 6.34}, {"text": "est\u00e1n bien", "start": 2342.4, "duration": 4.34}, {"text": "evaluados", "start": 2345.119, "duration": 5.74}, {"text": "el programa sembrando vida", "start": 2346.74, "duration": 5.7}, {"text": "es", "start": 2350.859, "duration": 5.661}, {"text": "\u00fanico en el mundo", "start": 2352.44, "duration": 4.08}, {"text": "porque", "start": 2357.64, "duration": 5.9}, {"text": "significa sembrar \u00e1rboles", "start": 2359.46, "duration": 8.08}, {"text": "frutales maderables", "start": 2363.54, "duration": 4.0}, {"text": "es reforestar", "start": 2367.839, "duration": 5.161}, {"text": "es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s", "start": 2370.3, "duration": 4.58}, {"text": "importante en el mundo", "start": 2373.0, "duration": 4.2}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2374.88, "duration": 3.37}, {"text": "le da empleo", "start": 2377.2, "duration": 2.879}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2378.25, "duration": 4.01}, {"text": "a 400", "start": 2380.079, "duration": 5.841}, {"text": "30 mil personas", "start": 2382.26, "duration": 3.66}, {"text": "430.000", "start": 2387.119, "duration": 6.46}, {"text": "Sembradores que tienen trabajo", "start": 2388.92, "duration": 8.199}, {"text": "No ese empleo temporal", "start": 2393.579, "duration": 4.691}, {"text": "es permanente", "start": 2397.119, "duration": 3.121}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2398.27, "duration": 6.71}, {"text": "se les apoya con un jornal para que", "start": 2400.24, "duration": 6.5}, {"text": "cultiven", "start": 2404.98, "duration": 4.5}, {"text": "sus parcelas", "start": 2406.74, "duration": 5.28}, {"text": "siempre", "start": 2409.48, "duration": 2.54}, {"text": "en sus terrenos", "start": 2412.72, "duration": 5.46}, {"text": "ejidales comunales en sus peque\u00f1as", "start": 2414.66, "duration": 5.88}, {"text": "propiedades", "start": 2418.18, "duration": 2.36}, {"text": "es una inversi\u00f3n", "start": 2421.06, "duration": 2.96}, {"text": "de 26.000 millones de pesos al a\u00f1o", "start": 2424.06, "duration": 9.299}, {"text": "1300 millones de d\u00f3lares", "start": 2430.2, "duration": 5.26}, {"text": "no hay", "start": 2433.359, "duration": 5.0}, {"text": "nada en ning\u00fan pa\u00eds", "start": 2435.46, "duration": 2.899}, {"text": "una inversi\u00f3n as\u00ed", "start": 2439.24, "duration": 3.02}, {"text": "Entonces", "start": 2442.9, "duration": 6.02}, {"text": "cuando se habla del cambio clim\u00e1tico", "start": 2443.94, "duration": 4.98}, {"text": "que nosotros", "start": 2449.44, "duration": 6.74}, {"text": "podemos decir que estamos ayudando", "start": 2451.48, "duration": 4.7}, {"text": "a producir ox\u00edgeno", "start": 2456.76, "duration": 3.78}, {"text": "producir agua", "start": 2462.72, "duration": 7.379}, {"text": "a cuidar la naturaleza", "start": 2465.819, "duration": 4.28}, {"text": "y al mismo tiempo", "start": 2470.8, "duration": 5.96}, {"text": "se da trabajo", "start": 2473.5, "duration": 3.26}, {"text": "se producen", "start": 2477.28, "duration": 5.52}, {"text": "alimentos frutas", "start": 2479.7, "duration": 5.7}, {"text": "madera", "start": 2482.8, "duration": 2.6}, {"text": "cuando", "start": 2486.099, "duration": 4.401}, {"text": "se hab\u00edan sembrado", "start": 2487.74, "duration": 5.56}, {"text": "tantos Cedros", "start": 2490.5, "duration": 6.359}, {"text": "tantas caobas", "start": 2493.3, "duration": 3.559}, {"text": "nada", "start": 2499.3, "duration": 2.48}, {"text": "eran", "start": 2503.14, "duration": 4.64}, {"text": "puros estudios", "start": 2504.359, "duration": 3.421}, {"text": "congresos ahora que hay", "start": 2509.02, "duration": 11.579}, {"text": "esta pol\u00e9mica con los del conac ten\u00edan", "start": 2512.7, "duration": 11.22}, {"text": "una asociaci\u00f3n civil", "start": 2520.599, "duration": 3.321}, {"text": "un grupo de investigadores Y si van a", "start": 2524.5, "duration": 6.859}, {"text": "congresos", "start": 2528.88, "duration": 2.479}, {"text": "y se les ten\u00eda que pagar del presupuesto", "start": 2531.46, "duration": 5.0}, {"text": "hasta para", "start": 2537.64, "duration": 5.16}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2540.41, "duration": 6.11}, {"text": "sus lujos", "start": 2542.8, "duration": 3.72}, {"text": "y como ten\u00edan mucha influencia", "start": 2550.42, "duration": 4.399}, {"text": "pues este", "start": 2557.14, "duration": 6.9}, {"text": "y buenas agarraderas y buenas relaciones", "start": 2559.5, "duration": 6.76}, {"text": "con los medios y con la intelectualidad", "start": 2564.04, "duration": 5.16}, {"text": "org\u00e1nica del r\u00e9gimen", "start": 2566.26, "duration": 5.819}, {"text": "era una especie de chantaje y se le", "start": 2569.2, "duration": 5.639}, {"text": "ten\u00edas se le ten\u00edan que entregar estos", "start": 2572.079, "duration": 5.061}, {"text": "fondos", "start": 2574.839, "duration": 2.301}, {"text": "y cuando ya desaparece eso", "start": 2577.18, "duration": 6.48}, {"text": "que ya no hay", "start": 2581.38, "duration": 5.52}, {"text": "esas extravagancias esos lujos el", "start": 2583.66, "duration": 5.4}, {"text": "derroche", "start": 2586.9, "duration": 6.0}, {"text": "pues entonces se inconforman", "start": 2589.06, "duration": 6.38}, {"text": "no y", "start": 2592.9, "duration": 2.54}, {"text": "se quejan", "start": 2595.48, "duration": 7.02}, {"text": "de que no se invierte en la ciencia que", "start": 2597.76, "duration": 6.14}, {"text": "no nos importa", "start": 2602.5, "duration": 5.66}, {"text": "la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica", "start": 2603.9, "duration": 4.26}, {"text": "que", "start": 2609.88, "duration": 3.739}, {"text": "este", "start": 2611.76, "duration": 4.98}, {"text": "hab\u00edan hecho", "start": 2613.619, "duration": 3.121}, {"text": "nada", "start": 2616.839, "duration": 2.421}, {"text": "nada", "start": 2619.72, "duration": 5.94}, {"text": "coloquios congresos", "start": 2621.7, "duration": 3.96}, {"text": "viajes al extranjero vi\u00e1ticos", "start": 2625.9, "duration": 4.679}, {"text": "ahora no", "start": 2632.8, "duration": 6.9}, {"text": "ahora es investigaci\u00f3n aplicada", "start": 2635.44, "duration": 5.84}, {"text": "este", "start": 2639.7, "duration": 6.899}, {"text": "el conac ha hecho cosas extraordinarias", "start": 2641.28, "duration": 5.319}, {"text": "imag\u00ednense producir ventiladores para", "start": 2646.78, "duration": 8.039}, {"text": "tener enfermos de", "start": 2650.74, "duration": 4.079}, {"text": "en los momentos que m\u00e1s se necesitaba", "start": 2655.18, "duration": 7.439}, {"text": "o lo que est\u00e1n haciendo con la vacuna", "start": 2660.46, "duration": 4.94}, {"text": "patria", "start": 2662.619, "duration": 2.781}, {"text": "que", "start": 2666.46, "duration": 3.24}, {"text": "va bien", "start": 2667.38, "duration": 4.9}, {"text": "en su desarrollo", "start": 2669.7, "duration": 6.119}, {"text": "ni est\u00e1 demostrando que", "start": 2672.28, "duration": 8.16}, {"text": "es eficaz todav\u00eda no se termina su", "start": 2675.819, "duration": 6.3}, {"text": "proceso", "start": 2680.44, "duration": 5.34}, {"text": "completo de investigaci\u00f3n pero tener una", "start": 2682.119, "duration": 4.521}, {"text": "vacuna", "start": 2685.78, "duration": 3.42}, {"text": "para el covid", "start": 2686.64, "duration": 5.459}, {"text": "mexicana", "start": 2689.2, "duration": 2.899}, {"text": "en eso es en lo que estamos invirtiendo", "start": 2694.66, "duration": 8.06}, {"text": "Entonces s\u00ed", "start": 2700.06, "duration": 4.82}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 2702.72, "duration": 7.599}, {"text": "est\u00e1 ayudando con su ejemplo", "start": 2704.88, "duration": 7.56}, {"text": "para la aplicaci\u00f3n de estos programas", "start": 2710.319, "duration": 5.221}, {"text": "uno Centroam\u00e9rica y en otras partes pudo", "start": 2712.44, "duration": 4.96}, {"text": "platicar de este tema en el evento de", "start": 2715.54, "duration": 3.72}, {"text": "Santa Luc\u00eda con el embajador de Estados", "start": 2717.4, "duration": 3.78}, {"text": "Unidos con respecto a la c\u00e1rcel que", "start": 2719.26, "duration": 6.74}, {"text": "hab\u00eda enviado S\u00ed \u00e9l est\u00e1", "start": 2721.18, "duration": 4.82}, {"text": "muy informado de lo que se est\u00e1 haciendo", "start": 2727.72, "duration": 4.46}, {"text": "el comparte", "start": 2729.96, "duration": 5.74}, {"text": "nuestro punto de vista de que deben de", "start": 2732.18, "duration": 6.54}, {"text": "aplicarse estos programas", "start": 2735.7, "duration": 3.02}, {"text": "fue de visita a Tabasco", "start": 2738.88, "duration": 6.86}, {"text": "all\u00e1", "start": 2743.94, "duration": 8.02}, {"text": "s\u00ed la frontera al ceibo Tenosique", "start": 2745.74, "duration": 6.22}, {"text": "y ha estado haciendo gestiones con este", "start": 2752.14, "duration": 7.82}, {"text": "prop\u00f3sito Yo espero que pronto tengamos", "start": 2756.579, "duration": 7.621}, {"text": "resultados porque hay que llevar a cabo", "start": 2759.96, "duration": 7.42}, {"text": "acciones de apoyo a la gente de", "start": 2764.2, "duration": 7.639}, {"text": "Centroam\u00e9rica lo m\u00e1s pronto posible", "start": 2767.38, "duration": 4.459}, {"text": "no este", "start": 2772.319, "duration": 6.76}, {"text": "estar sometidos", "start": 2775.079, "duration": 4.0}, {"text": "a la burocracia", "start": 2781.0, "duration": 3.839}, {"text": "a darle largas a todo y a querer", "start": 2787.3, "duration": 8.48}, {"text": "resolver las cosas con medidas positivas", "start": 2790.839, "duration": 8.041}, {"text": "deteniendo el flujo migratorio sin", "start": 2795.78, "duration": 5.819}, {"text": "atender el fondo", "start": 2798.88, "duration": 6.9}, {"text": "del problema Entonces sobre eso vamos a", "start": 2801.599, "duration": 6.22}, {"text": "seguir insistiendo Muchas gracias", "start": 2805.78, "duration": 4.64}, {"text": "presidente", "start": 2807.819, "duration": 2.601}, {"text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas primero", "start": 2815.2, "duration": 5.159}, {"text": "nada m\u00e1s precisar la vacunaci\u00f3n Entonces", "start": 2818.2, "duration": 4.5}, {"text": "ser\u00eda A mediados de octubre m\u00e1s o menos", "start": 2820.359, "duration": 4.381}, {"text": "para los ni\u00f1os o si ya hay una fecha", "start": 2822.7, "duration": 5.04}, {"text": "exacta", "start": 2824.74, "duration": 3.0}, {"text": "si la", "start": 2828.339, "duration": 5.401}, {"text": "Insisto que a diferencia del programa en", "start": 2830.76, "duration": 5.74}, {"text": "adultos donde vamos por fechas definidas", "start": 2833.74, "duration": 4.8}, {"text": "abriendo centros de vacunaci\u00f3n", "start": 2836.5, "duration": 4.76}, {"text": "temporales en los municipios aqu\u00ed", "start": 2838.54, "duration": 5.34}, {"text": "empezamos ya en la primera semana de", "start": 2841.26, "duration": 5.319}, {"text": "octubre se estar\u00e1n haciendo todas las", "start": 2843.88, "duration": 5.1}, {"text": "arreglos t\u00e9cnicos la refrigeraci\u00f3n la", "start": 2846.579, "duration": 5.28}, {"text": "cadena de fr\u00edo la las los consultorios", "start": 2848.98, "duration": 5.46}, {"text": "espec\u00edficos donde se van a establecer", "start": 2851.859, "duration": 4.5}, {"text": "las vacunas para aquellas unidades", "start": 2854.44, "duration": 4.5}, {"text": "m\u00e9dicas que son mayormente hospitales de", "start": 2856.359, "duration": 4.381}, {"text": "segundo nivel hospitales de Tercer nivel", "start": 2858.94, "duration": 4.619}, {"text": "donde se atienden rutinariamente a estas", "start": 2860.74, "duration": 5.099}, {"text": "personas para que ah\u00ed mismo les sean", "start": 2863.559, "duration": 4.741}, {"text": "vacunadas pero es una operaci\u00f3n se m\u00e1s", "start": 2865.839, "duration": 4.98}, {"text": "semejante a la atenci\u00f3n m\u00e9dica que a", "start": 2868.3, "duration": 5.6}, {"text": "estas acciones de salud p\u00fablica entonces", "start": 2870.819, "duration": 4.921}, {"text": "empezar\u00e1 en la primera semana de octubre", "start": 2873.9, "duration": 3.459}, {"text": "en la segunda semana de octubre Y", "start": 2875.74, "duration": 3.42}, {"text": "seguramente ya se estar\u00e1n vacunando y", "start": 2877.359, "duration": 4.521}, {"text": "continuar\u00e1 en dispositivos permanentes", "start": 2879.16, "duration": 4.28}, {"text": "Gracias", "start": 2881.88, "duration": 4.479}, {"text": "presidente preguntarle qu\u00e9 va a pasar", "start": 2883.44, "duration": 4.919}, {"text": "con los migrantes que hay en", "start": 2886.359, "duration": 4.921}, {"text": "peque\u00f1a ni\u00f1a ve\u00edamos ayer que estuvo el", "start": 2888.359, "duration": 4.601}, {"text": "titular del instituto de migraci\u00f3n que", "start": 2891.28, "duration": 4.86}, {"text": "reporte la edad si se van a deportar van", "start": 2892.96, "duration": 5.399}, {"text": "a permanecer ah\u00ed ayer ten\u00eda el canciller", "start": 2896.14, "duration": 4.08}, {"text": "una reuni\u00f3n con el secretario de estado", "start": 2898.359, "duration": 4.801}, {"text": "si se lleg\u00f3 a alg\u00fan acuerdo que le que", "start": 2900.22, "duration": 7.46}, {"text": "le report\u00f3 vamos a esperar a que", "start": 2903.16, "duration": 9.98}, {"text": "regrese Marcelo ebrard en efecto est\u00e1", "start": 2907.68, "duration": 11.8}, {"text": "este en Estados Unidos y est\u00e1 tratando", "start": 2913.14, "duration": 11.88}, {"text": "este asunto y otros Entonces si les", "start": 2919.48, "duration": 7.339}, {"text": "parece", "start": 2925.02, "duration": 3.599}, {"text": "lo invitamos", "start": 2926.819, "duration": 7.24}, {"text": "el lunes para que nos informe", "start": 2928.619, "duration": 10.5}, {"text": "el martes no vamos a poder porque", "start": 2934.059, "duration": 10.821}, {"text": "tenemos que viajar a Sonora", "start": 2939.119, "duration": 5.761}, {"text": "pero el lunes s\u00ed", "start": 2945.579, "duration": 5.361}, {"text": "nada m\u00e1s que", "start": 2947.98, "duration": 2.96}, {"text": "S\u00ed vamos a estar aqu\u00ed que el lunes que", "start": 2952.24, "duration": 6.48}, {"text": "adem\u00e1s que otro que otros qu\u00e9 agenda", "start": 2955.48, "duration": 5.9}, {"text": "tiene tema Bueno va a estar \u00e9l aqu\u00ed", "start": 2958.72, "duration": 4.28}, {"text": "precisamente", "start": 2961.38, "duration": 3.3}, {"text": "porque", "start": 2963.0, "duration": 6.7}, {"text": "vamos a dar a conocer lo de la", "start": 2964.68, "duration": 8.159}, {"text": "exposici\u00f3n sobre la grandeza de M\u00e9xico", "start": 2969.7, "duration": 5.6}, {"text": "con todas las piezas", "start": 2972.839, "duration": 5.76}, {"text": "c\u00f3dices con todo lo que", "start": 2975.3, "duration": 7.08}, {"text": "nos enviaron de otros pa\u00edses", "start": 2978.599, "duration": 8.26}, {"text": "esta exposici\u00f3n se va a inaugurar", "start": 2982.38, "duration": 8.86}, {"text": "el d\u00eda lunes que es el D\u00eda de la entrada", "start": 2986.859, "duration": 8.161}, {"text": "del ej\u00e9rcito trigarante", "start": 2991.24, "duration": 3.78}, {"text": "formalmente el d\u00eda de la consumaci\u00f3n de", "start": 2995.14, "duration": 6.6}, {"text": "la independencia de M\u00e9xico el lunes", "start": 2998.5, "duration": 5.819}, {"text": "pr\u00f3ximo Entonces se va a inaugurar esta", "start": 3001.74, "duration": 10.04}, {"text": "exposici\u00f3n y vienen a dar a conocer", "start": 3004.319, "duration": 7.461}, {"text": "sobre esta exposici\u00f3n", "start": 3013.26, "duration": 6.92}, {"text": "la secretar\u00eda de cultura y el director", "start": 3016.38, "duration": 7.38}, {"text": "del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e", "start": 3020.18, "duration": 5.32}, {"text": "Historia", "start": 3023.76, "duration": 5.52}, {"text": "para que todo el pueblo sepa en qu\u00e9 va a", "start": 3025.5, "duration": 5.96}, {"text": "consistir", "start": 3029.28, "duration": 5.42}, {"text": "esta exposici\u00f3n tanto en el Museo", "start": 3031.46, "duration": 7.24}, {"text": "Nacional de Antropolog\u00eda como en el", "start": 3034.7, "duration": 7.48}, {"text": "edificio de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n", "start": 3038.7, "duration": 7.26}, {"text": "P\u00fablica que es un edificio hist\u00f3rico que", "start": 3042.18, "duration": 6.56}, {"text": "se va a convertir", "start": 3045.96, "duration": 6.92}, {"text": "en un museo dedicado al muralismo", "start": 3048.74, "duration": 9.16}, {"text": "mexicano porque ah\u00ed est\u00e1n murales", "start": 3052.88, "duration": 7.38}, {"text": "extraordinarios", "start": 3057.9, "duration": 6.719}, {"text": "de los muralistas m\u00e1s importantes de", "start": 3060.26, "duration": 6.78}, {"text": "nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n", "start": 3064.619, "duration": 5.521}, {"text": "ese d\u00eda", "start": 3067.04, "duration": 7.539}, {"text": "se va a condecorar se le va a entregar", "start": 3070.14, "duration": 7.439}, {"text": "una", "start": 3074.579, "duration": 3.0}, {"text": "con decoraci\u00f3n", "start": 3078.599, "duration": 4.401}, {"text": "a un", "start": 3080.94, "duration": 5.52}, {"text": "militar extranjero", "start": 3083.0, "duration": 5.339}, {"text": "a un", "start": 3086.46, "duration": 8.399}, {"text": "responsable de los carabineros de Italia", "start": 3088.339, "duration": 7.561}, {"text": "que", "start": 3094.859, "duration": 3.141}, {"text": "se ha dedicado", "start": 3095.9, "duration": 4.62}, {"text": "\u00c9l y su corporaci\u00f3n", "start": 3098.0, "duration": 6.9}, {"text": "a rescatar piezas robadas", "start": 3100.52, "duration": 4.38}, {"text": "piezas arqueol\u00f3gicas", "start": 3105.0, "duration": 3.38}, {"text": "piezas que se han robado de M\u00e9xico", "start": 3109.619, "duration": 3.98}, {"text": "y ellos", "start": 3114.059, "duration": 5.821}, {"text": "rescatan estas piezas incluso de", "start": 3117.44, "duration": 4.86}, {"text": "subastas", "start": 3119.88, "duration": 2.42}, {"text": "y nos han", "start": 3122.88, "duration": 6.479}, {"text": "devuelto estas piezas es una labor", "start": 3124.579, "duration": 6.701}, {"text": "extraordinaria", "start": 3129.359, "duration": 4.921}, {"text": "porque no s\u00f3lo rescatan las piezas", "start": 3131.28, "duration": 7.559}, {"text": "robadas sino que no se quedan con las", "start": 3134.28, "duration": 6.66}, {"text": "piezas", "start": 3138.839, "duration": 4.381}, {"text": "las regresan", "start": 3140.94, "duration": 6.72}, {"text": "a su pa\u00eds de origen", "start": 3143.22, "duration": 8.28}, {"text": "este es una labor extraordinaria y por", "start": 3147.66, "duration": 8.52}, {"text": "eso le vamos a dar este reconocimiento y", "start": 3151.5, "duration": 5.78}, {"text": "especial", "start": 3156.18, "duration": 4.159}, {"text": "Porque nos traen tambi\u00e9n piezas", "start": 3157.28, "duration": 7.42}, {"text": "recuperadas en subastas internacionales", "start": 3160.339, "duration": 7.901}, {"text": "en especial en Italia", "start": 3164.7, "duration": 6.54}, {"text": "tambi\u00e9n ese d\u00eda", "start": 3168.24, "duration": 7.14}, {"text": "pues se va a informar sobre los festejos", "start": 3171.24, "duration": 6.98}, {"text": "de la noche", "start": 3175.38, "duration": 2.84}, {"text": "porque", "start": 3178.38, "duration": 6.5}, {"text": "se va a significar va a haber una", "start": 3179.66, "duration": 9.06}, {"text": "representaci\u00f3n de lo que fue", "start": 3184.88, "duration": 3.84}, {"text": "el ingreso la entrada del ej\u00e9rcito", "start": 3188.839, "duration": 6.881}, {"text": "trigarante Esto va a estar a cargo de la", "start": 3191.9, "duration": 7.199}, {"text": "secretar\u00eda de la defensa va a ser", "start": 3195.72, "duration": 6.859}, {"text": "a partir de", "start": 3199.099, "duration": 8.641}, {"text": "las ocho de la noche para ser nocturno", "start": 3202.579, "duration": 5.161}, {"text": "Entonces es todo el lunes", "start": 3209.339, "duration": 6.74}, {"text": "viene el secreto el secretario", "start": 3212.339, "duration": 6.361}, {"text": "Marcelo ebrard", "start": 3216.079, "duration": 6.101}, {"text": "porque a \u00e9l le corresponde la entrega de", "start": 3218.7, "duration": 6.119}, {"text": "esta condecoraci\u00f3n Aunque lo voy a hacer", "start": 3222.18, "duration": 8.159}, {"text": "yo pero el tr\u00e1mite formal lo hace la", "start": 3224.819, "duration": 8.601}, {"text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores", "start": 3230.339, "duration": 6.121}, {"text": "va a estar con nosotros el lunes y nos", "start": 3233.42, "duration": 4.139}, {"text": "puede", "start": 3236.46, "duration": 6.18}, {"text": "explicar sobre lo que t\u00fa nos est\u00e1s", "start": 3237.559, "duration": 7.241}, {"text": "preguntando ahora bien el secretario de", "start": 3242.64, "duration": 4.32}, {"text": "estado de Estados Unidos a la ceremonia", "start": 3244.8, "duration": 6.08}, {"text": "del lunes no lo conocemos ya", "start": 3246.96, "duration": 3.92}, {"text": "viene posteriormente", "start": 3250.94, "duration": 4.98}, {"text": "vienen otras", "start": 3253.64, "duration": 5.34}, {"text": "personalidades vienen", "start": 3255.92, "duration": 6.04}, {"text": "representantes de todos los gobiernos o", "start": 3258.98, "duration": 6.42}, {"text": "de varios gobiernos del mundo", "start": 3261.96, "duration": 5.18}, {"text": "llenen", "start": 3265.4, "duration": 5.04}, {"text": "representantes del gobierno", "start": 3267.14, "duration": 6.3}, {"text": "franc\u00e9s", "start": 3270.44, "duration": 3.0}, {"text": "vienen representantes del gobierno de", "start": 3274.16, "duration": 5.199}, {"text": "Rusia", "start": 3277.14, "duration": 5.1}, {"text": "Viene un representante del Papa", "start": 3279.359, "duration": 6.841}, {"text": "Francisco en fin", "start": 3282.24, "duration": 6.859}, {"text": "viene muchos", "start": 3286.2, "duration": 2.899}, {"text": "representantes de gobiernos extranjeros", "start": 3289.16, "duration": 5.439}, {"text": "y luego se cerrar\u00e1 en Morelos verdad los", "start": 3291.18, "duration": 6.3}, {"text": "15 eventos emblem\u00e1ticos o d\u00f3nde va a ser", "start": 3294.599, "duration": 5.72}, {"text": "lo de Morelos bueno primero es", "start": 3297.48, "duration": 6.079}, {"text": "bueno lo de los martes", "start": 3300.319, "duration": 8.98}, {"text": "al d\u00eda siguiente vamos a V\u00edctor", "start": 3303.559, "duration": 7.961}, {"text": "en Sonora", "start": 3309.299, "duration": 4.141}, {"text": "para", "start": 3311.52, "duration": 3.62}, {"text": "ofrecer perd\u00f3n", "start": 3313.44, "duration": 4.34}, {"text": "a Los Yaquis", "start": 3315.14, "duration": 7.3}, {"text": "y a dar a conocer las acciones del plan", "start": 3317.78, "duration": 6.64}, {"text": "de justicia", "start": 3322.44, "duration": 6.619}, {"text": "al pueblo Yaqui esto es el 28", "start": 3324.42, "duration": 4.639}, {"text": "el 29 pues ya dije que vamos a estar", "start": 3329.099, "duration": 4.441}, {"text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Vamos a", "start": 3331.559, "duration": 6.901}, {"text": "inaugurar los bancos de bienestar", "start": 3333.54, "duration": 9.259}, {"text": "de la Ciudad de M\u00e9xico no todos sino", "start": 3338.46, "duration": 9.44}, {"text": "algunos ya vamos a empezar a", "start": 3342.799, "duration": 7.54}, {"text": "elaborarlos todos Yo creo que para fin", "start": 3347.9, "duration": 4.899}, {"text": "de a\u00f1o ya se tienen en la ciudad todos", "start": 3350.339, "duration": 5.24}, {"text": "los bancos de bienestar terminados", "start": 3352.799, "duration": 6.78}, {"text": "equipados funcionando", "start": 3355.579, "duration": 4.0}, {"text": "y el 30 vamos a estar en el estado", "start": 3359.76, "duration": 8.599}, {"text": "de Morelos", "start": 3365.339, "duration": 3.02}, {"text": "conmemorando Un a\u00f1o m\u00e1s del natalicio de", "start": 3369.319, "duration": 8.98}, {"text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n tambi\u00e9n en el", "start": 3375.96, "duration": 5.099}, {"text": "marco de los festejos por la", "start": 3378.299, "duration": 5.211}, {"text": "independencia y el lunes", "start": 3381.059, "duration": 4.02}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3383.51, "duration": 4.53}, {"text": "que es d\u00eda 4", "start": 3385.079, "duration": 2.961}, {"text": "de octubre vamos a estar en Veracruz", "start": 3388.14, "duration": 4.939}, {"text": "4 de octubre", "start": 3393.48, "duration": 5.819}, {"text": "en San Juan de Ul\u00faa", "start": 3396.14, "duration": 6.84}, {"text": "porque se va a conmemorar los 200 a\u00f1os", "start": 3399.299, "duration": 8.401}, {"text": "de la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico", "start": 3402.98, "duration": 9.22}, {"text": "y ah\u00ed terminan ya todos los festejos de", "start": 3407.7, "duration": 8.04}, {"text": "este a\u00f1o que comenzaron", "start": 3412.2, "duration": 7.8}, {"text": "en cuilapan Oaxaca", "start": 3415.74, "duration": 8.22}, {"text": "en donde se asesin\u00f3 a Vicente Guerrero", "start": 3420.0, "duration": 7.28}, {"text": "entonces hemos llevado a cabo creo que", "start": 3423.96, "duration": 7.339}, {"text": "ya como 10 actos", "start": 3427.28, "duration": 7.319}, {"text": "y nos faltan", "start": 3431.299, "duration": 3.3}, {"text": "S\u00ed porque", "start": 3438.96, "duration": 8.76}, {"text": "ayer termin\u00e9 de hacer el cuarto discurso", "start": 3441.14, "duration": 8.159}, {"text": "tengo que", "start": 3447.72, "duration": 4.099}, {"text": "escribirlos", "start": 3449.299, "duration": 7.32}, {"text": "pues con tiempo para que yo pueda", "start": 3451.819, "duration": 7.0}, {"text": "dedicarme a otras cosas Gracias", "start": 3456.619, "duration": 4.48}, {"text": "presidente solo para cerrar el tema de", "start": 3458.819, "duration": 5.341}, {"text": "los migrantes no sea contemplado la", "start": 3461.099, "duration": 4.921}, {"text": "posibilidad de que el gobierno de", "start": 3464.16, "duration": 3.84}, {"text": "Estados Unidos tambi\u00e9n otorgue recursos", "start": 3466.02, "duration": 4.62}, {"text": "para la permanencia de los migrantes", "start": 3468.0, "duration": 5.16}, {"text": "aqu\u00ed en territorio mexicano los que se", "start": 3470.64, "duration": 3.719}, {"text": "encuentran sobre todo en la frontera", "start": 3473.16, "duration": 3.419}, {"text": "para que ellos puedan tener pues", "start": 3474.359, "duration": 4.801}, {"text": "condiciones m\u00e1s dignas digamos Mientras", "start": 3476.579, "duration": 6.48}, {"text": "permanecen en M\u00e9xico s\u00ed pero hay que", "start": 3479.16, "duration": 5.639}, {"text": "atender el fondo", "start": 3483.059, "duration": 3.601}, {"text": "primero", "start": 3484.799, "duration": 4.441}, {"text": "O sea no queremos que M\u00e9xico sea un", "start": 3486.66, "duration": 5.24}, {"text": "campamento de migrantes queremos", "start": 3489.24, "duration": 5.3}, {"text": "que se atienda", "start": 3491.9, "duration": 7.3}, {"text": "el problema de fondo que la gente no se", "start": 3494.54, "duration": 9.24}, {"text": "vea obligada a emigrar", "start": 3499.2, "duration": 4.58}, {"text": "porque si no continuamos con lo mismo", "start": 3504.42, "duration": 7.8}, {"text": "es retenerlos", "start": 3508.74, "duration": 3.48}, {"text": "en", "start": 3512.28, "duration": 5.299}, {"text": "ponerlos en albergues", "start": 3513.98, "duration": 3.599}, {"text": "y no", "start": 3517.98, "duration": 5.54}, {"text": "enfrentamos el problema de fondo", "start": 3519.619, "duration": 3.901}, {"text": "no se ha invertido", "start": 3523.559, "duration": 5.181}, {"text": "en desarrollo", "start": 3525.44, "duration": 3.3}, {"text": "les dec\u00eda yo que desde la alianza para", "start": 3530.7, "duration": 5.46}, {"text": "el progreso", "start": 3534.0, "duration": 4.98}, {"text": "Estados Unidos no invierte en Am\u00e9rica", "start": 3536.16, "duration": 5.399}, {"text": "Latina en el Caribe", "start": 3538.98, "duration": 6.74}, {"text": "Para apoyar a los pueblos pobres", "start": 3541.559, "duration": 4.161}, {"text": "ayudaron cuando la reconstrucci\u00f3n", "start": 3550.74, "duration": 6.72}, {"text": "de Europa despu\u00e9s de la Segunda Guerra", "start": 3554.88, "duration": 5.459}, {"text": "con el Plan Marshall", "start": 3557.46, "duration": 5.76}, {"text": "destinaron recursos para eso ayudaron a", "start": 3560.339, "duration": 5.641}, {"text": "los pa\u00edses europeos luego con el", "start": 3563.22, "duration": 4.04}, {"text": "presidente Kennedy", "start": 3565.98, "duration": 4.379}, {"text": "crearon lo de la alianza", "start": 3567.26, "duration": 5.859}, {"text": "para el progreso", "start": 3570.359, "duration": 8.24}, {"text": "en los a\u00f1os 60 pero desde entonces", "start": 3573.119, "duration": 5.48}, {"text": "no ha habido nada", "start": 3578.64, "duration": 2.9}, {"text": "en el caso de M\u00e9xico", "start": 3582.359, "duration": 3.381}, {"text": "lo que se estableci\u00f3", "start": 3586.26, "duration": 7.52}, {"text": "fue el llamado plan M\u00e9rida", "start": 3589.74, "duration": 4.04}, {"text": "que consisti\u00f3 porque ya nosotros", "start": 3593.88, "duration": 6.78}, {"text": "no", "start": 3598.68, "duration": 5.46}, {"text": "hemos este participar en ninguna acci\u00f3n", "start": 3600.66, "duration": 6.38}, {"text": "de ese tipo pero", "start": 3604.14, "duration": 6.12}, {"text": "consist\u00eda en entregar", "start": 3607.04, "duration": 6.22}, {"text": "armamento", "start": 3610.26, "duration": 3.0}, {"text": "helic\u00f3pteros artillados", "start": 3614.28, "duration": 3.799}, {"text": "hasta hace poco", "start": 3619.2, "duration": 3.02}, {"text": "Qu\u00e9 pasa que como hay Amnesia pol\u00edtica", "start": 3622.68, "duration": 9.3}, {"text": "se olvida pero", "start": 3628.26, "duration": 3.72}, {"text": "Qu\u00e9 hac\u00edan", "start": 3632.339, "duration": 4.76}, {"text": "los presidentes del periodo neoliberal", "start": 3634.74, "duration": 4.44}, {"text": "por los secretarios de relaciones", "start": 3637.099, "duration": 4.541}, {"text": "exteriores", "start": 3639.18, "duration": 3.679}, {"text": "con", "start": 3641.64, "duration": 4.5}, {"text": "los secretarios de gobernaci\u00f3n de", "start": 3642.859, "duration": 4.901}, {"text": "seguridad", "start": 3646.14, "duration": 4.219}, {"text": "tomarse la foto recibiendo", "start": 3647.76, "duration": 6.599}, {"text": "helic\u00f3pteros artillados", "start": 3650.359, "duration": 4.0}, {"text": "del embajador de Estados Unidos", "start": 3654.96, "duration": 3.44}, {"text": "ese era el plan medio ya no queremos eso", "start": 3659.28, "duration": 5.18}, {"text": "queremos", "start": 3664.92, "duration": 6.24}, {"text": "apoyo para el desarrollo y se equivoc\u00f3", "start": 3666.44, "duration": 7.72}, {"text": "reforma", "start": 3671.16, "duration": 3.0}, {"text": "peri\u00f3dico este conservador", "start": 3674.819, "duration": 6.421}, {"text": "porque", "start": 3678.72, "duration": 5.639}, {"text": "f\u00edjense dice", "start": 3681.24, "duration": 4.819}, {"text": "est\u00e1", "start": 3684.359, "duration": 4.141}, {"text": "cuestionando el bloqueo el presidente de", "start": 3686.059, "duration": 4.981}, {"text": "M\u00e9xico el bloqueo a Cuba", "start": 3688.5, "duration": 5.64}, {"text": "pero al mismo tiempo est\u00e1 solicitando", "start": 3691.04, "duration": 3.47}, {"text": "apoyo", "start": 3694.14, "duration": 2.459}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3694.51, "duration": 4.93}, {"text": "de Estados Unidos", "start": 3696.599, "duration": 2.841}, {"text": "s\u00ed estamos solicitando apoyo para", "start": 3701.28, "duration": 5.94}, {"text": "Estados Unidos pero para los pa\u00edses", "start": 3703.859, "duration": 6.26}, {"text": "de Centroam\u00e9rica", "start": 3707.22, "duration": 2.899}, {"text": "porque nosotros", "start": 3713.52, "duration": 3.019}, {"text": "hemos manejado el presupuesto con", "start": 3718.38, "duration": 7.26}, {"text": "eficacia y como no hay corrupci\u00f3n", "start": 3721.2, "duration": 8.639}, {"text": "tenemos para financiar programas de", "start": 3725.64, "duration": 6.439}, {"text": "desarrollo", "start": 3729.839, "duration": 2.24}, {"text": "entonces lo que queremos es que cambie", "start": 3734.16, "duration": 7.76}, {"text": "la pol\u00edtica que se ha venido", "start": 3737.9, "duration": 6.88}, {"text": "aplicando desde hace much\u00edsimos a\u00f1os y", "start": 3741.92, "duration": 4.199}, {"text": "que no ha dado", "start": 3744.78, "duration": 7.22}, {"text": "resultados y esto lo entienden", "start": 3746.119, "duration": 9.661}, {"text": "en Estados Unidos", "start": 3752.0, "duration": 3.78}, {"text": "han", "start": 3755.88, "duration": 6.959}, {"text": "sido sensibles a esta propuesta lo que", "start": 3758.0, "duration": 7.26}, {"text": "sucede", "start": 3762.839, "duration": 2.421}, {"text": "es de que se tardan mucho", "start": 3766.02, "duration": 3.799}, {"text": "porque", "start": 3770.64, "duration": 5.88}, {"text": "tienen que presentar la propuesta al", "start": 3772.5, "duration": 6.38}, {"text": "senado", "start": 3776.52, "duration": 2.36}, {"text": "y", "start": 3781.44, "duration": 5.48}, {"text": "les lleva tiempo", "start": 3783.44, "duration": 3.48}, {"text": "luego", "start": 3787.44, "duration": 5.34}, {"text": "empiezan a", "start": 3788.78, "duration": 4.0}, {"text": "vincularse asuntos", "start": 3794.359, "duration": 6.601}, {"text": "electorales partidistas", "start": 3797.059, "duration": 3.901}, {"text": "que retrasan", "start": 3801.66, "duration": 8.879}, {"text": "estas decisiones que son importantes", "start": 3803.9, "duration": 6.639}, {"text": "para atender de fondo el problema", "start": 3810.78, "duration": 6.299}, {"text": "migratorio y otros problemas", "start": 3813.38, "duration": 5.86}, {"text": "Pero hay muy buena relaci\u00f3n y vamos a", "start": 3817.079, "duration": 4.861}, {"text": "seguir tambi\u00e9n para Hait\u00ed se tendr\u00eda que", "start": 3819.24, "duration": 5.4}, {"text": "destinar esta inversi\u00f3n y tambi\u00e9n para", "start": 3821.94, "duration": 4.74}, {"text": "Hait\u00ed se tendr\u00eda que destinar la", "start": 3824.64, "duration": 8.06}, {"text": "conversi\u00f3n y este Buscar la forma de que", "start": 3826.68, "duration": 9.659}, {"text": "intervengan Naciones Unidas", "start": 3832.7, "duration": 7.3}, {"text": "porque hay", "start": 3836.339, "duration": 3.661}, {"text": "un completo desgobierno en Hait\u00ed", "start": 3840.92, "duration": 5.1}, {"text": "hay much\u00edsima violencia", "start": 3849.119, "duration": 3.381}, {"text": "bueno", "start": 3853.92, "duration": 5.06}, {"text": "Asesinan al presidente", "start": 3855.38, "duration": 3.6}, {"text": "y hay bandas de delincuentes", "start": 3859.44, "duration": 7.94}, {"text": "en Hait\u00ed No se puede", "start": 3864.9, "duration": 7.62}, {"text": "este olvidar Eso no es solamente atender", "start": 3867.38, "duration": 7.199}, {"text": "a los migrantes", "start": 3872.52, "duration": 5.579}, {"text": "haitianos que por necesidad salen de su", "start": 3874.579, "duration": 4.72}, {"text": "pa\u00eds", "start": 3878.099, "duration": 3.921}, {"text": "por necesidad y por la violencia", "start": 3879.299, "duration": 7.5}, {"text": "entonces hay que hacer algo y aqu\u00ed la", "start": 3882.02, "duration": 7.12}, {"text": "ONU se est\u00e1 tardando", "start": 3886.799, "duration": 4.161}, {"text": "es lo mismo", "start": 3889.14, "duration": 5.64}, {"text": "de d\u00f3nde est\u00e1n los organismos de defensa", "start": 3890.96, "duration": 6.54}, {"text": "de Derechos Humanos", "start": 3894.78, "duration": 2.72}, {"text": "a nivel internacional", "start": 3898.5, "duration": 2.96}, {"text": "porque", "start": 3904.619, "duration": 6.381}, {"text": "no es dar la espalda", "start": 3905.72, "duration": 5.28}, {"text": "voltear para otro lado", "start": 3911.22, "duration": 3.319}, {"text": "hay que atender los problemas", "start": 3915.119, "duration": 7.641}, {"text": "eso es lo que se est\u00e1 proponiendo", "start": 3918.319, "duration": 4.441}, {"text": "Gracias presidente y finalmente si nos", "start": 3923.22, "duration": 4.02}, {"text": "podr\u00eda hacer un comentario justos de los", "start": 3925.319, "duration": 4.621}, {"text": "investigadores que comentaba hace un", "start": 3927.24, "duration": 4.619}, {"text": "momento sobre estas investigaciones que", "start": 3929.94, "duration": 4.44}, {"text": "se realizan hay mucha pol\u00e9mica por estas", "start": 3931.859, "duration": 6.0}, {"text": "investigaciones Gracias pues", "start": 3934.38, "duration": 7.26}, {"text": "se me envi\u00f3 un informe la directora del", "start": 3937.859, "duration": 6.781}, {"text": "conacyt", "start": 3941.64, "duration": 3.0}, {"text": "la doctora", "start": 3947.46, "duration": 4.8}, {"text": "Mar\u00eda Elena", "start": 3949.859, "duration": 4.821}, {"text": "G\u00f3mez bulla", "start": 3952.26, "duration": 6.359}, {"text": "\u00c1lvarez este", "start": 3954.68, "duration": 8.2}, {"text": "y se los vamos a dar a conocer", "start": 3958.619, "duration": 10.401}, {"text": "no s\u00e9 si lo tienes a ver si Laura", "start": 3962.88, "duration": 6.14}, {"text": "lo", "start": 3973.14, "duration": 2.959}, {"text": "lo presenta porque", "start": 3978.0, "duration": 5.4}, {"text": "hay explica", "start": 3980.4, "duration": 5.84}, {"text": "Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo porque hay", "start": 3983.4, "duration": 6.84}, {"text": "mucha desinformaci\u00f3n", "start": 3986.24, "duration": 4.0}, {"text": "entonces", "start": 3990.72, "duration": 6.24}, {"text": "a lo mejor hasta va a ser necesario que", "start": 3992.7, "duration": 5.7}, {"text": "venga", "start": 3996.96, "duration": 5.28}, {"text": "a informar personalmente", "start": 3998.4, "duration": 3.84}, {"text": "a ver si lo hacemos el mi\u00e9rcoles", "start": 4004.099, "duration": 4.94}, {"text": "pero", "start": 4009.26, "duration": 5.0}, {"text": "a ver si", "start": 4011.42, "duration": 2.84}, {"text": "nos env\u00edan los documentos y los", "start": 4014.599, "duration": 9.861}, {"text": "entregamos hoy Son dos uno m\u00e1s ejecutivo", "start": 4016.819, "duration": 7.641}, {"text": "donde explica lo que", "start": 4024.859, "duration": 6.24}, {"text": "est\u00e1 sucediendo es un grupo", "start": 4027.799, "duration": 6.661}, {"text": "de investigadores", "start": 4031.099, "duration": 3.361}, {"text": "que formaron una especie de", "start": 4034.7, "duration": 6.8}, {"text": "asociaci\u00f3n civil", "start": 4038.26, "duration": 3.24}, {"text": "y que recib\u00edan dinero", "start": 4041.9, "duration": 5.3}, {"text": "del", "start": 4044.599, "duration": 2.601}, {"text": "y este", "start": 4050.9, "duration": 4.34}, {"text": "c\u00f3mo", "start": 4053.96, "duration": 4.379}, {"text": "lo tienes A ver por qu\u00e9 no pones hay uno", "start": 4055.24, "duration": 5.579}, {"text": "nada m\u00e1s", "start": 4058.339, "duration": 2.48}, {"text": "a ver", "start": 4061.94, "duration": 2.419}, {"text": "si yo creo que es este", "start": 4064.819, "duration": 3.141}, {"text": "aqu\u00ed explica pero es es esto Mire un", "start": 4073.28, "duration": 4.92}, {"text": "p\u00e1rrafo", "start": 4076.64, "duration": 7.04}, {"text": "entre 2002 2018 la asociaci\u00f3n civil", "start": 4078.2, "duration": 5.48}, {"text": "la que tiene que ver con estos", "start": 4083.96, "duration": 5.159}, {"text": "investigadores", "start": 4086.66, "duration": 4.62}, {"text": "recibi\u00f3 alrededor de 100 millones de", "start": 4089.119, "duration": 4.621}, {"text": "pesos para proyectos de ciencia y", "start": 4091.28, "duration": 4.2}, {"text": "tecnolog\u00eda", "start": 4093.74, "duration": 2.66}, {"text": "y", "start": 4095.48, "duration": 5.779}, {"text": "471 millones de pesos para cubrir gastos", "start": 4096.4, "duration": 8.279}, {"text": "de operaci\u00f3n", "start": 4101.259, "duration": 3.42}, {"text": "entre los que se inclu\u00edan choferes", "start": 4105.5, "duration": 4.94}, {"text": "celulares", "start": 4111.92, "duration": 2.899}, {"text": "servicios de bocadillos", "start": 4115.219, "duration": 5.721}, {"text": "salarios e impuestos de alrededor de 40", "start": 4117.52, "duration": 5.46}, {"text": "personas", "start": 4120.94, "duration": 6.399}, {"text": "comidas en restaurantes de lujo", "start": 4122.98, "duration": 7.859}, {"text": "y viajes al extranjero", "start": 4127.339, "duration": 3.5}, {"text": "As\u00ed mismo la asociaci\u00f3n civil adquiri\u00f3", "start": 4131.239, "duration": 6.841}, {"text": "un inmueble de lujo en el centro de", "start": 4133.96, "duration": 6.719}, {"text": "Coyoac\u00e1n", "start": 4138.08, "duration": 2.599}, {"text": "Por qu\u00e9 no en Iztapalapa", "start": 4141.259, "duration": 3.741}, {"text": "con recursos", "start": 4145.46, "duration": 6.719}, {"text": "que no justific\u00f3 ante el conacyt", "start": 4148.219, "duration": 8.221}, {"text": "Adem\u00e1s de que dicha asociaci\u00f3n civil", "start": 4152.179, "duration": 6.961}, {"text": "fue la instancia responsable de emitir", "start": 4156.44, "duration": 8.06}, {"text": "el dictamen en 2007 que justific\u00f3", "start": 4159.14, "duration": 7.8}, {"text": "las omisiones de las autoridades", "start": 4164.5, "duration": 6.339}, {"text": "federales en relaci\u00f3n con el rescate de", "start": 4166.94, "duration": 6.719}, {"text": "los cuerpos y la ampliaci\u00f3n de", "start": 4170.839, "duration": 5.88}, {"text": "investigaciones relacionadas con la mina", "start": 4173.659, "duration": 6.481}, {"text": "de pasta de Conchos o sea en un grupo", "start": 4176.719, "duration": 5.94}, {"text": "predilecto", "start": 4180.14, "duration": 4.74}, {"text": "del r\u00e9gimen", "start": 4182.659, "duration": 4.741}, {"text": "anterior", "start": 4184.88, "duration": 5.52}, {"text": "Entonces como ya no se puede mantener", "start": 4187.4, "duration": 5.399}, {"text": "estos privilegios", "start": 4190.4, "duration": 4.16}, {"text": "Pues ahora", "start": 4192.799, "duration": 6.241}, {"text": "este se sienten perseguidos", "start": 4194.56, "duration": 9.0}, {"text": "pero yo le pregunto a la gente", "start": 4199.04, "duration": 4.52}, {"text": "este el combate a la corrupci\u00f3n", "start": 4203.719, "duration": 7.041}, {"text": "va a ser selectivo", "start": 4206.98, "duration": 3.78}, {"text": "o va a ser", "start": 4211.28, "duration": 2.78}, {"text": "parejo", "start": 4214.159, "duration": 2.841}, {"text": "vamos a", "start": 4219.14, "duration": 3.539}, {"text": "excluir", "start": 4224.96, "duration": 2.84}, {"text": "a grupos", "start": 4228.62, "duration": 7.8}, {"text": "atentados a las \u00e9lites ya sea de la", "start": 4230.98, "duration": 8.98}, {"text": "academia de la ciencia de la", "start": 4236.42, "duration": 4.52}, {"text": "intelectualidad", "start": 4239.96, "duration": 5.0}, {"text": "a las \u00e9lites econ\u00f3micas", "start": 4240.94, "duration": 4.02}, {"text": "o aplicamos", "start": 4245.9, "duration": 3.319}, {"text": "el combate a la corrupci\u00f3n por parejo", "start": 4249.38, "duration": 3.98}, {"text": "que se investigue", "start": 4258.26, "duration": 8.06}, {"text": "Y si hay corrupci\u00f3n que se castigue", "start": 4261.199, "duration": 5.121}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 4266.78, "duration": 4.98}, {"text": "nada m\u00e1s se va a castigar", "start": 4268.239, "duration": 6.161}, {"text": "a los pobres", "start": 4271.76, "duration": 4.74}, {"text": "a los que no tienen Con qu\u00e9 comprar su", "start": 4274.4, "duration": 4.259}, {"text": "inocencia a los que no tienen", "start": 4276.5, "duration": 5.159}, {"text": "agarraderas", "start": 4278.659, "duration": 3.0}, {"text": "a los que no son influyentes", "start": 4282.32, "duration": 3.5}, {"text": "no", "start": 4286.219, "duration": 4.921}, {"text": "tiene que acabarse con la impunidad sea", "start": 4288.44, "duration": 4.98}, {"text": "quien sea", "start": 4291.14, "duration": 4.559}, {"text": "al margen de la ley nada por encima de", "start": 4293.42, "duration": 4.759}, {"text": "la ley nadie", "start": 4295.699, "duration": 2.48}, {"text": "sean amigos colegas", "start": 4299.659, "duration": 4.02}, {"text": "familiares", "start": 4305.719, "duration": 2.901}, {"text": "que se entienda no s\u00e9 si sea cierto pero", "start": 4311.84, "duration": 8.28}, {"text": "uno de los este", "start": 4316.159, "duration": 3.961}, {"text": "investigadores", "start": 4320.3, "duration": 5.16}, {"text": "supuestamente", "start": 4322.699, "duration": 4.401}, {"text": "perseguido", "start": 4325.46, "duration": 5.96}, {"text": "se avent\u00f3 un Twitter ayer", "start": 4327.1, "duration": 4.32}, {"text": "Ojal\u00e1 y lo consigamos", "start": 4332.06, "duration": 4.2}, {"text": "para que vean", "start": 4337.34, "duration": 5.42}, {"text": "el nivel", "start": 4339.98, "duration": 2.78}, {"text": "moral", "start": 4346.1, "duration": 2.599}, {"text": "porque siempre he dicho", "start": 4350.06, "duration": 4.7}, {"text": "que una cosa es la educaci\u00f3n de otra", "start": 4355.28, "duration": 5.66}, {"text": "cosa es la cultura", "start": 4358.28, "duration": 2.66}, {"text": "y que los grados acad\u00e9micos no", "start": 4361.94, "duration": 4.98}, {"text": "son sin\u00f3nimo", "start": 4368.179, "duration": 5.601}, {"text": "de cultura", "start": 4370.699, "duration": 3.081}, {"text": "se pueden tener altos grados acad\u00e9micos", "start": 4375.44, "duration": 5.48}, {"text": "y", "start": 4378.64, "duration": 5.039}, {"text": "no tener sensibilidad", "start": 4380.92, "duration": 5.5}, {"text": "en lo social", "start": 4383.679, "duration": 5.941}, {"text": "ni en lo humano", "start": 4386.42, "duration": 3.2}, {"text": "y no poseer valores", "start": 4389.659, "duration": 4.161}, {"text": "culturales Morales espirituales", "start": 4393.98, "duration": 7.259}, {"text": "porque eso fue lo que hizo el", "start": 4398.36, "duration": 5.6}, {"text": "neoliberalismo", "start": 4401.239, "duration": 2.721}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 4404.42, "duration": 1.86}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4405.11, "duration": 4.17}, {"text": "individualiz\u00f3", "start": 4406.28, "duration": 3.0}, {"text": "este", "start": 4412.04, "duration": 2.72}, {"text": "dej\u00f3", "start": 4415.4, "duration": 4.64}, {"text": "sin", "start": 4417.94, "duration": 6.239}, {"text": "dimensi\u00f3n social humana", "start": 4420.04, "duration": 4.139}, {"text": "la educaci\u00f3n", "start": 4424.94, "duration": 4.82}, {"text": "la investigaci\u00f3n", "start": 4426.4, "duration": 3.36}, {"text": "Ojal\u00e1 y se pueda conseguir", "start": 4432.26, "duration": 4.22}, {"text": "el", "start": 4436.88, "duration": 5.66}, {"text": "S\u00ed s\u00ed porque este", "start": 4439.219, "duration": 8.701}, {"text": "es de uno de esos se\u00f1ores que este", "start": 4442.54, "duration": 9.159}, {"text": "ofenden a Beatriz", "start": 4447.92, "duration": 6.66}, {"text": "y me ofende a m\u00ed", "start": 4451.699, "duration": 5.941}, {"text": "pero de manera vulgar o sea", "start": 4454.58, "duration": 6.38}, {"text": "que tenemos que ver nosotros", "start": 4457.64, "duration": 3.32}, {"text": "pero", "start": 4464.659, "duration": 2.361}, {"text": "ese", "start": 4468.8, "duration": 3.5}, {"text": "producto", "start": 4470.32, "duration": 5.64}, {"text": "de todo un proceso", "start": 4472.3, "duration": 3.66}, {"text": "de", "start": 4476.12, "duration": 2.9}, {"text": "deformaciones que se fueron creando", "start": 4480.52, "duration": 7.3}, {"text": "durante el per\u00edodo liberal", "start": 4484.94, "duration": 5.94}, {"text": "cuando hablo de que", "start": 4487.82, "duration": 4.76}, {"text": "fue peor esto", "start": 4490.88, "duration": 5.04}, {"text": "que el Porfiriato", "start": 4492.58, "duration": 6.659}, {"text": "en varios aspectos", "start": 4495.92, "duration": 3.319}, {"text": "puedo probarlo para empezar el", "start": 4501.32, "duration": 5.419}, {"text": "Porfiriato fueron 34 a\u00f1os", "start": 4504.679, "duration": 6.381}, {"text": "esto dur\u00f3 36 a\u00f1os", "start": 4506.739, "duration": 4.321}, {"text": "y fue un proceso de degradaci\u00f3n", "start": 4511.58, "duration": 5.76}, {"text": "progresivo porque no s\u00f3lo afect\u00f3 lo", "start": 4513.38, "duration": 6.839}, {"text": "econ\u00f3mico sino lo social lo pol\u00edtico lo", "start": 4517.34, "duration": 4.68}, {"text": "moral", "start": 4520.219, "duration": 4.881}, {"text": "una decadencia", "start": 4522.02, "duration": 3.08}, {"text": "entonces por eso est\u00e1 costando", "start": 4526.58, "duration": 7.5}, {"text": "transformar el pa\u00eds A ver por qu\u00e9 no lo", "start": 4530.96, "duration": 5.3}, {"text": "pones", "start": 4534.08, "duration": 2.18}, {"text": "se llama el se\u00f1or si es real", "start": 4538.34, "duration": 5.1}, {"text": "Aldo alderete", "start": 4545.3, "duration": 5.6}, {"text": "f\u00edjense", "start": 4548.12, "duration": 2.78}, {"text": "este es uno de los de", "start": 4552.02, "duration": 4.94}, {"text": "este grupo", "start": 4553.84, "duration": 3.12}, {"text": "comiencen con la pseudoescritora", "start": 4557.02, "duration": 4.659}, {"text": "pseudo investigadora", "start": 4562.9, "duration": 3.6}, {"text": "no saben qui\u00e9n es", "start": 4566.719, "duration": 5.52}, {"text": "La zopilota", "start": 4569.54, "duration": 6.3}, {"text": "esa idiota que no sabe ni escribir una", "start": 4572.239, "duration": 4.581}, {"text": "frase", "start": 4575.84, "duration": 5.06}, {"text": "sin faltas de ortograf\u00eda", "start": 4576.82, "duration": 4.08}, {"text": "ella no tiene ning\u00fan fuero", "start": 4581.36, "duration": 4.02}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4583.65, "duration": 3.13}, {"text": "Y gracias", "start": 4585.38, "duration": 5.66}, {"text": "al loco imb\u00e9cil ese", "start": 4586.78, "duration": 9.12}, {"text": "al que hoy limpian los zapatos ustedes", "start": 4591.04, "duration": 8.1}, {"text": "y hertz", "start": 4595.9, "duration": 3.24}, {"text": "como", "start": 4603.38, "duration": 5.54}, {"text": "este", "start": 4606.02, "duration": 2.9}, {"text": "siempre Hemos salido de la calumnia", "start": 4608.96, "duration": 5.699}, {"text": "ilesos", "start": 4611.659, "duration": 3.0}, {"text": "Y tenemos tranquilidad", "start": 4615.14, "duration": 5.36}, {"text": "de nuestra conciencia", "start": 4618.5, "duration": 5.78}, {"text": "pues lo podemos poner", "start": 4620.5, "duration": 3.78}, {"text": "Pero esto es para que", "start": 4628.34, "duration": 4.56}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4631.29, "duration": 4.27}, {"text": "entre todos", "start": 4632.9, "duration": 4.339}, {"text": "analicemos", "start": 4635.56, "duration": 6.099}, {"text": "el grado de descomposici\u00f3n al que nos", "start": 4637.239, "duration": 5.92}, {"text": "llevaron", "start": 4641.659, "duration": 5.241}, {"text": "con la pol\u00edtica de pillaje", "start": 4643.159, "duration": 3.741}, {"text": "de corrupci\u00f3n en donde lo m\u00e1s importante", "start": 4647.719, "duration": 6.781}, {"text": "era triunfar a toda costa", "start": 4651.08, "duration": 6.079}, {"text": "sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole", "start": 4654.5, "duration": 5.88}, {"text": "entonces cambiar", "start": 4657.159, "duration": 6.701}, {"text": "este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de", "start": 4660.38, "duration": 6.12}, {"text": "injusticias de privilegios", "start": 4663.86, "duration": 7.26}, {"text": "Pues lleva todo esto a insultos", "start": 4666.5, "duration": 8.36}, {"text": "por eso mi discurso del d\u00eda", "start": 4671.12, "duration": 3.74}, {"text": "16 de septiembre", "start": 4675.56, "duration": 3.26}, {"text": "lo dediqu\u00e9", "start": 4680.12, "duration": 3.14}, {"text": "en buena parte", "start": 4684.26, "duration": 3.8}, {"text": "a dar a conocer", "start": 4688.28, "duration": 4.919}, {"text": "los insultos", "start": 4690.4, "duration": 6.06}, {"text": "de la oligarqu\u00eda", "start": 4693.199, "duration": 3.261}, {"text": "contra Hidalgo", "start": 4697.1, "duration": 3.2}, {"text": "hizo", "start": 4702.199, "duration": 5.52}, {"text": "un recuento de estos insultos Paco", "start": 4704.48, "duration": 6.08}, {"text": "Ignacio taibo pero", "start": 4707.719, "duration": 2.841}, {"text": "al final", "start": 4710.6, "duration": 2.84}, {"text": "dice", "start": 4711.82, "duration": 5.22}, {"text": "que otro escritor", "start": 4713.44, "duration": 3.6}, {"text": "hizo lo mismo y \u00e9l no estaba enterado", "start": 4720.26, "duration": 7.86}, {"text": "cuando escribi\u00f3 su texto", "start": 4723.98, "duration": 8.179}, {"text": "y hay much\u00edsimos m\u00e1s insultos", "start": 4728.12, "duration": 4.039}, {"text": "muchos m\u00e1s", "start": 4732.98, "duration": 7.86}, {"text": "pero imag\u00ednense cu\u00e1nto odio", "start": 4735.5, "duration": 5.34}, {"text": "a Hidalgo", "start": 4742.46, "duration": 4.1}, {"text": "por", "start": 4745.4, "duration": 4.56}, {"text": "haber planteado", "start": 4746.56, "duration": 5.5}, {"text": "la libertad", "start": 4749.96, "duration": 5.12}, {"text": "de los Esclavos", "start": 4752.06, "duration": 3.02}, {"text": "por le por haberles dicho a los", "start": 4756.14, "duration": 6.539}, {"text": "oligarcas que su Dios era el dinero", "start": 4759.56, "duration": 7.94}, {"text": "cu\u00e1nto Odio que le cortaron la cabeza", "start": 4762.679, "duration": 4.821}, {"text": "y exhibieron la cabeza", "start": 4769.4, "duration": 3.92}, {"text": "en la plaza principal de Guanajuato", "start": 4773.48, "duration": 6.98}, {"text": "durante 10 a\u00f1os", "start": 4776.62, "duration": 3.84}, {"text": "como escarmiento", "start": 4784.1, "duration": 3.2}, {"text": "Ese es el conservadurismo", "start": 4789.86, "duration": 3.74}, {"text": "eso no lo queremos", "start": 4794.84, "duration": 3.14}, {"text": "entonces", "start": 4800.0, "duration": 2.36}, {"text": "tenemos que", "start": 4802.88, "duration": 2.9}, {"text": "ir", "start": 4805.94, "duration": 4.08}, {"text": "poco a poco", "start": 4807.04, "duration": 5.98}, {"text": "reeducando", "start": 4810.02, "duration": 3.0}, {"text": "concientizando sobre todo pensando en", "start": 4813.699, "duration": 5.281}, {"text": "los j\u00f3venes", "start": 4816.44, "duration": 2.54}, {"text": "porque", "start": 4820.28, "duration": 4.74}, {"text": "ya hay estas generaciones", "start": 4821.32, "duration": 6.78}, {"text": "que est\u00e1 muy dif\u00edcil", "start": 4825.02, "duration": 3.08}, {"text": "de cambiarlos", "start": 4828.44, "duration": 3.08}, {"text": "ya no", "start": 4832.4, "duration": 2.72}, {"text": "oyen ya no ven nada", "start": 4835.219, "duration": 4.381}, {"text": "pero los j\u00f3venes", "start": 4840.32, "duration": 5.419}, {"text": "porque la cuarta transformaci\u00f3n", "start": 4843.08, "duration": 5.059}, {"text": "implica tambi\u00e9n", "start": 4845.739, "duration": 4.661}, {"text": "auspiciar un nuevo", "start": 4848.139, "duration": 4.241}, {"text": "pensamiento una nueva corriente de", "start": 4850.4, "duration": 4.46}, {"text": "pensamiento", "start": 4852.38, "duration": 2.48}, {"text": "tenemos que ir hacia all\u00e1", "start": 4855.199, "duration": 6.801}, {"text": "entonces este es muy interesante el tema", "start": 4857.9, "duration": 6.86}, {"text": "de estos", "start": 4862.0, "duration": 6.96}, {"text": "investigadores y en general", "start": 4864.76, "duration": 4.2}, {"text": "de el comportamiento", "start": 4869.179, "duration": 7.081}, {"text": "del conservadurismo en M\u00e9xico y c\u00f3mo el", "start": 4871.9, "duration": 6.6}, {"text": "movimiento", "start": 4876.26, "duration": 2.24}, {"text": "que es muy importante de transformaci\u00f3n", "start": 4880.1, "duration": 9.48}, {"text": "est\u00e1 logrando que emerge a todo esto", "start": 4883.48, "duration": 8.94}, {"text": "que estaba", "start": 4889.58, "duration": 7.8}, {"text": "sumergido oculto tapado", "start": 4892.42, "duration": 8.04}, {"text": "por la hipocres\u00eda", "start": 4897.38, "duration": 3.08}, {"text": "a ver los dos", "start": 4903.58, "duration": 3.84}, {"text": "presidente muy buenos d\u00edas Soy Omar ni\u00f1o", "start": 4910.88, "duration": 5.0}, {"text": "de San Luis Potos\u00ed", "start": 4914.179, "duration": 5.96}, {"text": "traigo un documento de cuatro j\u00f3venes", "start": 4915.88, "duration": 7.779}, {"text": "que trabajan en la construcci\u00f3n que San", "start": 4920.139, "duration": 6.461}, {"text": "Luis Potos\u00ed el 25 de Julio salieron a", "start": 4923.659, "duration": 5.161}, {"text": "trabajar a Tonal\u00e1 Jalisco a construir un", "start": 4926.6, "duration": 5.48}, {"text": "hotel fueron secuestrados", "start": 4928.82, "duration": 7.5}, {"text": "est\u00e1n desaparecidos y la familias las", "start": 4932.08, "duration": 6.82}, {"text": "cuatro familias son muy humildes Y la", "start": 4936.32, "duration": 6.12}, {"text": "fiscal\u00eda del Estado de Jalisco no est\u00e1", "start": 4938.9, "duration": 6.66}, {"text": "d\u00e1ndole tr\u00e1mite a su a la desaparici\u00f3n", "start": 4942.44, "duration": 4.44}, {"text": "de los cuatro j\u00f3venes fueron", "start": 4945.56, "duration": 4.8}, {"text": "secuestrados siete y soltaron a tres y", "start": 4946.88, "duration": 6.0}, {"text": "cuatro est\u00e1n desaparecidos seg\u00fan la", "start": 4950.36, "duration": 5.52}, {"text": "familia tienen pruebas de que estos", "start": 4952.88, "duration": 5.94}, {"text": "Siete j\u00f3venes de los cuatro est\u00e1n", "start": 4955.88, "duration": 4.98}, {"text": "desaparecidos fueron entregados a la", "start": 4958.82, "duration": 7.2}, {"text": "polic\u00eda estatal de Jalisco y la fiscal\u00eda", "start": 4960.86, "duration": 6.66}, {"text": "del estado de San Luis Potos\u00ed tampoco", "start": 4966.02, "duration": 4.8}, {"text": "les quiere ayudar me han hecho", "start": 4967.52, "duration": 5.4}, {"text": "llegar este documento que es todo el", "start": 4970.82, "duration": 4.859}, {"text": "expediente y una carta en donde le piden", "start": 4972.92, "duration": 5.819}, {"text": "que pues les hace saber sobre su", "start": 4975.679, "duration": 5.281}, {"text": "desesperaci\u00f3n porque est\u00e1n desaparecidos", "start": 4978.739, "duration": 5.821}, {"text": "se la hago llegar este por un lado por", "start": 4980.96, "duration": 6.62}, {"text": "otro lado y hablando de ese mismo tema", "start": 4984.56, "duration": 7.56}, {"text": "el pr\u00f3ximo domingo toma protesta como", "start": 4987.58, "duration": 8.32}, {"text": "gobernador Ricardo Gallardo Cardona en", "start": 4992.12, "duration": 5.579}, {"text": "San Luis Potos\u00ed hay mucha preocupaci\u00f3n y", "start": 4995.9, "duration": 5.299}, {"text": "me voy a permitir leerle textualmente", "start": 4997.699, "duration": 7.101}, {"text": "una respuesta que una respuesta que", "start": 5001.199, "duration": 7.061}, {"text": "Ricardo Gallardo Cardona le dio a un", "start": 5004.8, "duration": 5.439}, {"text": "periodista de San Luis Potos\u00ed al", "start": 5008.26, "duration": 4.62}, {"text": "preguntarle c\u00f3mo iba a ser el combate a", "start": 5010.239, "duration": 4.861}, {"text": "la delincuencia organizada en San Luis", "start": 5012.88, "duration": 6.0}, {"text": "Potos\u00ed el gobernador electo respondi\u00f3 al", "start": 5015.1, "duration": 6.36}, {"text": "potosino no le lastima que vayan a matar", "start": 5018.88, "duration": 6.24}, {"text": "a un vendedor de droga en una tiendita y", "start": 5021.46, "duration": 6.06}, {"text": "la delincuencia organizada es tema del", "start": 5025.12, "duration": 4.5}, {"text": "ej\u00e9rcito de la marina de la guardia", "start": 5027.52, "duration": 5.52}, {"text": "Nacional del el presidente Mi pregunta", "start": 5029.62, "duration": 6.42}, {"text": "es se\u00f1or presidente los potosinos a", "start": 5033.04, "duration": 5.28}, {"text": "partir del lunes a qui\u00e9n le vamos a", "start": 5036.04, "duration": 5.82}, {"text": "pedir cuentas sobre la lucha contra la", "start": 5038.32, "duration": 4.62}, {"text": "delincuencia organizada en San Luis", "start": 5041.86, "duration": 3.66}, {"text": "Potos\u00ed usted se va a ser responsable", "start": 5042.94, "duration": 5.82}, {"text": "como el se\u00f1or Ricardo Gallardo est\u00e1", "start": 5045.52, "duration": 5.36}, {"text": "mandandole b\u00e1sicamente", "start": 5048.76, "duration": 5.16}, {"text": "esta obligaci\u00f3n del Estado a la", "start": 5050.88, "duration": 5.2}, {"text": "federaci\u00f3n esa ser\u00eda mi primera pregunta", "start": 5053.92, "duration": 4.259}, {"text": "Pues yo creo que todos tenemos la", "start": 5056.08, "duration": 4.86}, {"text": "responsabilidad", "start": 5058.179, "duration": 5.761}, {"text": "de atender los problemas de inseguridad", "start": 5060.94, "duration": 5.64}, {"text": "y de violencia", "start": 5063.94, "duration": 5.6}, {"text": "gobierno municipal", "start": 5066.58, "duration": 6.02}, {"text": "gobierno Estatal Gobierno Federal", "start": 5069.54, "duration": 4.679}, {"text": "incluso", "start": 5072.6, "duration": 5.68}, {"text": "hasta los ciudadanos cuando sabemos de", "start": 5074.219, "duration": 8.02}, {"text": "que se comete un delito", "start": 5078.28, "duration": 5.419}, {"text": "tenemos que", "start": 5082.239, "duration": 3.861}, {"text": "denunciarlo ayudar", "start": 5083.699, "duration": 6.96}, {"text": "este llevando a cabo la denuncia", "start": 5086.1, "duration": 7.559}, {"text": "correspondiente", "start": 5090.659, "duration": 3.0}, {"text": "vamos nosotros a seguir", "start": 5093.84, "duration": 6.64}, {"text": "garantizando la paz la tranquilidad y lo", "start": 5097.26, "duration": 4.54}, {"text": "vamos a seguir haciendo con los", "start": 5100.48, "duration": 2.719}, {"text": "gobiernos estatales", "start": 5101.8, "duration": 4.32}, {"text": "en colaboraci\u00f3n porque en el tema de", "start": 5103.199, "duration": 4.601}, {"text": "seguridad", "start": 5106.12, "duration": 4.519}, {"text": "no pueden haber diferencias", "start": 5107.8, "duration": 6.62}, {"text": "pol\u00edticas partidistas", "start": 5110.639, "duration": 3.781}, {"text": "hasta en el caso de Guanajuato por", "start": 5114.58, "duration": 6.02}, {"text": "ejemplo que tenemos m\u00e1s diferencias", "start": 5117.82, "duration": 4.399}, {"text": "porque", "start": 5120.6, "duration": 5.139}, {"text": "sostenemos que ya lleva mucho tiempo el", "start": 5122.219, "duration": 6.061}, {"text": "fiscal de Guanajuato", "start": 5125.739, "duration": 4.46}, {"text": "y que", "start": 5128.28, "duration": 4.899}, {"text": "este Sigue estando Guanajuato en los", "start": 5130.199, "duration": 3.96}, {"text": "primeros lugares", "start": 5133.179, "duration": 6.181}, {"text": "en homicidios bueno a\u00fan con esa", "start": 5134.159, "duration": 8.401}, {"text": "diferencia porque este", "start": 5139.36, "duration": 5.42}, {"text": "no han querido cambiar", "start": 5142.56, "duration": 5.82}, {"text": "al fiscal y no es que nosotros", "start": 5144.78, "duration": 7.84}, {"text": "estemos en contra del fiscal es que", "start": 5148.38, "duration": 7.98}, {"text": "no son buenos los resultados", "start": 5152.62, "duration": 3.74}, {"text": "entonces", "start": 5157.179, "duration": 2.421}, {"text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 hace unos d\u00edas", "start": 5159.699, "duration": 7.201}, {"text": "es un lamentable hecho", "start": 5162.96, "duration": 9.88}, {"text": "en Salamanca que llevaron de regalo", "start": 5166.9, "duration": 5.94}, {"text": "unas bombas", "start": 5174.719, "duration": 3.661}, {"text": "y", "start": 5177.46, "duration": 4.259}, {"text": "perdieron la vida los due\u00f1os de un", "start": 5178.38, "duration": 5.64}, {"text": "restaurante", "start": 5181.719, "duration": 2.301}, {"text": "ayer", "start": 5185.02, "duration": 5.119}, {"text": "en colaboraci\u00f3n", "start": 5187.12, "duration": 3.019}, {"text": "con el gobierno del estado", "start": 5190.48, "duration": 3.8}, {"text": "con el apoyo de", "start": 5194.92, "duration": 5.96}, {"text": "el ej\u00e9rcito", "start": 5197.739, "duration": 6.48}, {"text": "de las fuerzas armadas", "start": 5200.88, "duration": 5.279}, {"text": "de la guardia nacional", "start": 5204.219, "duration": 4.341}, {"text": "ya se logr\u00f3 detener", "start": 5206.159, "duration": 5.741}, {"text": "a los dos responsables", "start": 5208.56, "duration": 5.2}, {"text": "se hizo una investigaci\u00f3n conjunta", "start": 5211.9, "duration": 3.259}, {"text": "Entonces", "start": 5213.76, "duration": 4.879}, {"text": "tenemos que actuar", "start": 5215.159, "duration": 3.48}, {"text": "en estos temas", "start": 5218.699, "duration": 6.281}, {"text": "en forma coordinada", "start": 5221.86, "duration": 7.7}, {"text": "a\u00fan cuando tengamos diferencias Entonces", "start": 5224.98, "duration": 6.38}, {"text": "yo", "start": 5229.56, "duration": 4.079}, {"text": "creo que", "start": 5231.36, "duration": 7.54}, {"text": "en San Luis Potos\u00ed se va a garantizar la", "start": 5233.639, "duration": 7.901}, {"text": "paz la tranquilidad como lo merecen los", "start": 5238.9, "duration": 3.92}, {"text": "potosinos", "start": 5241.54, "duration": 6.179}, {"text": "y lo va a hacer el nuevo gobernador y lo", "start": 5242.82, "duration": 6.7}, {"text": "vamos a hacer nosotros y lo vamos a", "start": 5247.719, "duration": 6.661}, {"text": "hacer en forma coordinada presidente no", "start": 5249.52, "duration": 6.36}, {"text": "deje de voltear a ver a San Luis Potos\u00ed", "start": 5254.38, "duration": 5.0}, {"text": "hay un gran miedo por los antecedentes", "start": 5255.88, "duration": 7.68}, {"text": "de el gobernador electo Ya estuvo en", "start": 5259.38, "duration": 7.18}, {"text": "prisi\u00f3n en dos penales de m\u00e1xima", "start": 5263.56, "duration": 4.4}, {"text": "seguridad", "start": 5266.56, "duration": 4.32}, {"text": "la petici\u00f3n como ciudadano y como", "start": 5267.96, "duration": 4.12}, {"text": "periodista", "start": 5270.88, "duration": 3.839}, {"text": "es que no dejen de voltear a ver a San", "start": 5272.08, "duration": 4.4}, {"text": "Luis Potos\u00ed incluso los analistas", "start": 5274.719, "duration": 4.621}, {"text": "se\u00f1alan que hasta se pudiera convertir", "start": 5276.48, "duration": 5.44}, {"text": "en un arco estado Ojal\u00e1 y no sea as\u00ed Esa", "start": 5279.34, "duration": 4.62}, {"text": "ser\u00eda la petici\u00f3n de los potosinos se\u00f1or", "start": 5281.92, "duration": 5.64}, {"text": "presidente en otro tema con el doctor", "start": 5283.96, "duration": 5.94}, {"text": "Hugo L\u00f3pez gatell me gustar\u00eda", "start": 5287.56, "duration": 6.84}, {"text": "preguntarle si no est\u00e1n si con esta", "start": 5289.9, "duration": 8.1}, {"text": "vacunaci\u00f3n a menores no tienen previsto", "start": 5294.4, "duration": 5.819}, {"text": "que no se salga de control los amparos", "start": 5298.0, "duration": 4.8}, {"text": "para los menores de edad en San Luis", "start": 5300.219, "duration": 4.381}, {"text": "Potos\u00ed un juez Federal eh de nombre", "start": 5302.8, "duration": 5.58}, {"text": "Diego \u00c1vila acaba de otorgar una orden", "start": 5304.6, "duration": 7.619}, {"text": "para que se vacunen a 24 un grupo de 24", "start": 5308.38, "duration": 7.62}, {"text": "menores al siguiente d\u00eda subi\u00f3 a 56 y", "start": 5312.219, "duration": 7.201}, {"text": "ahorita van m\u00e1s de 100 se est\u00e1 creando", "start": 5316.0, "duration": 7.08}, {"text": "pues una Inercia de que hay mucha gente", "start": 5319.42, "duration": 5.34}, {"text": "que ya est\u00e1 ahorita contratando", "start": 5323.08, "duration": 4.26}, {"text": "despachos para que los jueces federales", "start": 5324.76, "duration": 6.12}, {"text": "est\u00e9n dando estas \u00f3rdenes estas \u00f3rdenes", "start": 5327.34, "duration": 5.48}, {"text": "tienen contempla", "start": 5330.88, "duration": 4.56}, {"text": "esta vacunaci\u00f3n que se pueda seguir", "start": 5332.82, "duration": 6.839}, {"text": "incrementando debido a los amparos", "start": 5335.44, "duration": 4.219}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5340.4, "duration": 4.72}, {"text": "Gracias por la pregunta", "start": 5342.82, "duration": 4.859}, {"text": "como comentamos aqu\u00ed Hace un par de", "start": 5345.12, "duration": 3.36}, {"text": "semanas", "start": 5347.679, "duration": 5.52}, {"text": "consideramos desafortunado que se busque", "start": 5348.48, "duration": 7.3}, {"text": "desde luego Es legal y es leg\u00edtima la", "start": 5353.199, "duration": 5.94}, {"text": "b\u00fasqueda de una respuesta pero que se", "start": 5355.78, "duration": 6.02}, {"text": "busque una respuesta individual", "start": 5359.139, "duration": 6.0}, {"text": "a algo que es un problema colectivo as\u00ed", "start": 5361.8, "duration": 5.919}, {"text": "lo expresamos la salud p\u00fablica es una", "start": 5365.139, "duration": 5.221}, {"text": "materia donde interesa el bienestar", "start": 5367.719, "duration": 4.44}, {"text": "colectivo", "start": 5370.36, "duration": 5.64}, {"text": "distinto a las preocupaciones que aunque", "start": 5372.159, "duration": 7.321}, {"text": "nos parecen leg\u00edtimas est\u00e1n motivando a", "start": 5376.0, "duration": 5.639}, {"text": "las personas a buscar una soluci\u00f3n", "start": 5379.48, "duration": 5.36}, {"text": "judicial a una preocupaci\u00f3n individual", "start": 5381.639, "duration": 6.301}, {"text": "insistimos los pa\u00edses leg\u00edtima la", "start": 5384.84, "duration": 5.68}, {"text": "preocupaci\u00f3n individual", "start": 5387.94, "duration": 7.5}, {"text": "pero lo que es desafortunado es que las", "start": 5390.52, "duration": 7.86}, {"text": "personas que buscan y logran estas", "start": 5395.44, "duration": 6.719}, {"text": "sentencias de Amparo no tengan la visi\u00f3n", "start": 5398.38, "duration": 6.42}, {"text": "general la visi\u00f3n colectiva desde un", "start": 5402.159, "duration": 5.281}, {"text": "fen\u00f3meno social colectivo del mundo", "start": 5404.8, "duration": 6.899}, {"text": "entero cu\u00e1l es el problema que cuando se", "start": 5407.44, "duration": 6.9}, {"text": "busca una soluci\u00f3n solo para la persona", "start": 5411.699, "duration": 6.181}, {"text": "o en este caso el familiar ni\u00f1o ni\u00f1a", "start": 5414.34, "duration": 7.2}, {"text": "adolescente sin pensar en que junto hay", "start": 5417.88, "duration": 5.64}, {"text": "otra persona con otra familia y junto", "start": 5421.54, "duration": 4.32}, {"text": "hay otra persona con otra familia y hay", "start": 5423.52, "duration": 5.219}, {"text": "un pa\u00eds entero y hay un mundo entero Y", "start": 5425.86, "duration": 5.0}, {"text": "entonces empieza a", "start": 5428.739, "duration": 5.281}, {"text": "alterar las previsiones cient\u00edficas", "start": 5430.86, "duration": 6.04}, {"text": "t\u00e9cnicas que han gobernado la pol\u00edtica", "start": 5434.02, "duration": 6.24}, {"text": "nacional de vacunaci\u00f3n en M\u00e9xico y en", "start": 5436.9, "duration": 5.54}, {"text": "los dem\u00e1s pa\u00edses hemos destacado la", "start": 5440.26, "duration": 4.919}, {"text": "consistencia la congruencia la semejanza", "start": 5442.44, "duration": 5.86}, {"text": "de El plan de vacunaci\u00f3n de M\u00e9xico con", "start": 5445.179, "duration": 5.881}, {"text": "el de Inglaterra y con el de Francia en", "start": 5448.3, "duration": 4.08}, {"text": "Estados Unidos y con el de Dinamarca", "start": 5451.06, "duration": 3.54}, {"text": "Porque todos los pa\u00edses que atendemos", "start": 5452.38, "duration": 4.62}, {"text": "cient\u00edficamente la pandemia seguimos", "start": 5454.6, "duration": 5.16}, {"text": "criterios cient\u00edficos y se ha", "start": 5457.0, "duration": 4.62}, {"text": "identificado que quien tiene mayor", "start": 5459.76, "duration": 3.72}, {"text": "riesgo son las personas adultas muy", "start": 5461.62, "duration": 4.079}, {"text": "mayores y luego las que le siguen y", "start": 5463.48, "duration": 3.719}, {"text": "luego las que le siguen etc\u00e9tera", "start": 5465.699, "duration": 2.54}, {"text": "entonces", "start": 5467.199, "duration": 4.5}, {"text": "cuando lo dije hace un par de semanas", "start": 5468.239, "duration": 7.721}, {"text": "vino una semana de desinformaci\u00f3n y la", "start": 5471.699, "duration": 6.781}, {"text": "frase que us\u00e9 en ese momento que es un", "start": 5475.96, "duration": 4.8}, {"text": "hecho real constatable por cada vacuna", "start": 5478.48, "duration": 4.8}, {"text": "que se lleve a un menor por la v\u00eda", "start": 5480.76, "duration": 5.76}, {"text": "judicial se le est\u00e1 privando por lo", "start": 5483.28, "duration": 6.18}, {"text": "menos temporalmente de la vacuna a una", "start": 5486.52, "duration": 4.92}, {"text": "persona adulta que puede tener un riesgo", "start": 5489.46, "duration": 4.679}, {"text": "mayor no estamos hablando de que vamos a", "start": 5491.44, "duration": 6.0}, {"text": "restringir el gasto y evitar gastar no", "start": 5494.139, "duration": 5.701}, {"text": "estamos hablando de eso pero esa fue la", "start": 5497.44, "duration": 5.46}, {"text": "la desinformaci\u00f3n que sigui\u00f3 a estas", "start": 5499.84, "duration": 5.04}, {"text": "declaraciones esta semana las vacunas", "start": 5502.9, "duration": 4.739}, {"text": "est\u00e1n garantizadas el presidente L\u00f3pez", "start": 5504.88, "duration": 5.88}, {"text": "Obrador desde el principio dijo Esto es", "start": 5507.639, "duration": 6.421}, {"text": "una vacuna de acceso universal", "start": 5510.76, "duration": 5.52}, {"text": "pero seguimos criterios t\u00e9cnicos y", "start": 5514.06, "duration": 4.56}, {"text": "cient\u00edficos para que cada quien la vaya", "start": 5516.28, "duration": 5.58}, {"text": "adquiriendo en el momento en que se", "start": 5518.62, "duration": 5.88}, {"text": "necesita m\u00e1s todo mundo quisiera", "start": 5521.86, "duration": 4.74}, {"text": "vacunarse entonces por eso es que nos", "start": 5524.5, "duration": 4.02}, {"text": "parece desafortunado esta visi\u00f3n", "start": 5526.6, "duration": 4.92}, {"text": "extremadamente individualista que lleva", "start": 5528.52, "duration": 5.48}, {"text": "a utilizar un recurso est\u00e1 claro", "start": 5531.52, "duration": 6.48}, {"text": "leg\u00edtimo tambi\u00e9n legal como es la", "start": 5534.0, "duration": 7.48}, {"text": "apelaci\u00f3n judicial Ahora la otra cosa", "start": 5538.0, "duration": 5.4}, {"text": "que aprovecho para aclarar parece que un", "start": 5541.48, "duration": 4.38}, {"text": "senador de la Rep\u00fablica ten\u00eda una", "start": 5543.4, "duration": 5.4}, {"text": "confusi\u00f3n importante al respecto es que", "start": 5545.86, "duration": 5.04}, {"text": "nosotros respetamos la independencia de", "start": 5548.8, "duration": 5.399}, {"text": "poderes y acatamos las \u00f3rdenes las", "start": 5550.9, "duration": 5.52}, {"text": "sentencias judiciales as\u00ed lo hemos", "start": 5554.199, "duration": 4.801}, {"text": "estado haciendo desde el principio y fue", "start": 5556.42, "duration": 3.9}, {"text": "una instrucci\u00f3n expl\u00edcita del presidente", "start": 5559.0, "duration": 3.36}, {"text": "L\u00f3pez Obrador obviamente adem\u00e1s una", "start": 5560.32, "duration": 4.14}, {"text": "convicci\u00f3n de quienes la acompa\u00f1amos en", "start": 5562.36, "duration": 4.5}, {"text": "el gabinete cuando viene una sentencia", "start": 5564.46, "duration": 4.5}, {"text": "de Amparo la ejecutamos de manera", "start": 5566.86, "duration": 4.56}, {"text": "inmediata y no hemos incumplido ni una", "start": 5568.96, "duration": 4.02}, {"text": "ni una", "start": 5571.42, "duration": 4.5}, {"text": "no Por ello nos vamos a deprivar del", "start": 5572.98, "duration": 6.199}, {"text": "derecho que tenemos tambi\u00e9n de", "start": 5575.92, "duration": 6.48}, {"text": "contraponer recursos de inconformidad en", "start": 5579.179, "duration": 5.56}, {"text": "los tribunales de circuito de acuerdo a", "start": 5582.4, "duration": 4.5}, {"text": "lo que corresponde con la ley Entonces", "start": 5584.739, "duration": 3.601}, {"text": "estamos haciendo las dos cosas en", "start": 5586.9, "duration": 3.739}, {"text": "paralelo para que haya Claridad acatamos", "start": 5588.34, "duration": 4.22}, {"text": "inmediatamente y en los tiempos", "start": 5590.639, "duration": 5.201}, {"text": "indicados las \u00f3rdenes judiciales hemos", "start": 5592.56, "duration": 5.92}, {"text": "sido vacunando a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os", "start": 5595.84, "duration": 6.66}, {"text": "o adolescentes que se indica siempre y", "start": 5598.48, "duration": 6.96}, {"text": "cuando tengan la condici\u00f3n m\u00e9dica", "start": 5602.5, "duration": 6.719}, {"text": "razonable si no tienen 12 a\u00f1os y m\u00e1s no", "start": 5605.44, "duration": 6.6}, {"text": "podemos acatar esa orden si tienen el en", "start": 5609.219, "duration": 4.201}, {"text": "el panorama si tienen el poder", "start": 5612.04, "duration": 3.72}, {"text": "defenderse para no poder vacunar", "start": 5613.42, "duration": 4.08}, {"text": "Precisamente es lo que comento Gracias", "start": 5615.76, "duration": 4.26}, {"text": "por la pregunta nosotros lo que hacemos", "start": 5617.5, "duration": 5.179}, {"text": "Es nos llega una orden", "start": 5620.02, "duration": 5.159}, {"text": "a partir de una sentencia la cantamos", "start": 5622.679, "duration": 5.02}, {"text": "inmediatamente y giramos la instrucci\u00f3n", "start": 5625.179, "duration": 4.681}, {"text": "correspondiente para que se vacune al", "start": 5627.699, "duration": 4.5}, {"text": "ni\u00f1o ni\u00f1a adolescente siempre y cuando", "start": 5629.86, "duration": 5.1}, {"text": "sea con la vacuna pfizer y sea de 12", "start": 5632.199, "duration": 5.821}, {"text": "a\u00f1os Y m\u00e1s si nos llega una sentencia", "start": 5634.96, "duration": 5.759}, {"text": "que dice vacune un ni\u00f1o de 2 a\u00f1os o tres", "start": 5638.02, "duration": 5.219}, {"text": "a\u00f1os como nos ha ocurrido eh dicho sea", "start": 5640.719, "duration": 4.801}, {"text": "de paso Con todo el respeto para jueces", "start": 5643.239, "duration": 5.041}, {"text": "y juezas desafortunadamente tambi\u00e9n hay", "start": 5645.52, "duration": 5.159}, {"text": "un espacio de desinformaci\u00f3n de", "start": 5648.28, "duration": 4.439}, {"text": "desconocimiento importante no podemos", "start": 5650.679, "duration": 4.861}, {"text": "acatar algo que pondr\u00eda en riesgo la", "start": 5652.719, "duration": 5.101}, {"text": "vida de un menor y nos han llegado", "start": 5655.54, "duration": 5.4}, {"text": "sentencias que dice ni\u00f1o de dos a\u00f1os hay", "start": 5657.82, "duration": 5.52}, {"text": "que vacunarlo no esto es imposible no", "start": 5660.94, "duration": 5.279}, {"text": "entonces pero cuando corresponde si los", "start": 5663.34, "duration": 5.04}, {"text": "vacunamos y en todos los casos hemos", "start": 5666.219, "duration": 4.801}, {"text": "presentado apelaciones a los tribunales", "start": 5668.38, "duration": 5.52}, {"text": "de circuito son los tribunales Perd\u00f3n", "start": 5671.02, "duration": 4.58}, {"text": "colegiados que son los tribunales", "start": 5673.9, "duration": 4.86}, {"text": "superiores que vigilan o supervisan el", "start": 5675.6, "duration": 6.519}, {"text": "trabajo de los jueces individuales y", "start": 5678.76, "duration": 6.84}, {"text": "ya unas tres semanas con el apoyo del", "start": 5682.119, "duration": 5.821}, {"text": "secretario de gobernaci\u00f3n por", "start": 5685.6, "duration": 4.619}, {"text": "instrucci\u00f3n del presidente y con el", "start": 5687.94, "duration": 3.679}, {"text": "apoyo de la consejera jur\u00eddica", "start": 5690.219, "duration": 4.261}, {"text": "extraordinaria consejera jur\u00eddica del", "start": 5691.619, "duration": 4.381}, {"text": "ejecutivo Federal que tenemos ahora", "start": 5694.48, "duration": 4.44}, {"text": "hemos tenido un di\u00e1logo del poder", "start": 5696.0, "duration": 4.619}, {"text": "ejecutivo con", "start": 5698.92, "duration": 4.259}, {"text": "el poder judicial a trav\u00e9s del Consejo", "start": 5700.619, "duration": 5.02}, {"text": "de la judicatura y se est\u00e1 analizando un", "start": 5703.179, "duration": 4.681}, {"text": "fen\u00f3meno de contradicci\u00f3n de tesis Qu\u00e9", "start": 5705.639, "duration": 4.5}, {"text": "quiere decir esto algunos jueces han", "start": 5707.86, "duration": 3.98}, {"text": "dicho", "start": 5710.139, "duration": 3.841}, {"text": "han hecho sentencias en una direcci\u00f3n", "start": 5711.84, "duration": 5.859}, {"text": "que es opuesta a varios otros cerca de", "start": 5713.98, "duration": 7.02}, {"text": "la poco m\u00e1s de la tercera parte de los", "start": 5717.699, "duration": 6.301}, {"text": "juicios de Amparo han terminado en no", "start": 5721.0, "duration": 5.1}, {"text": "conceder la sentencia de Amparo para el", "start": 5724.0, "duration": 5.4}, {"text": "quejoso y en decir la autoridad tiene", "start": 5726.1, "duration": 5.579}, {"text": "raz\u00f3n la autoridad sanitaria tiene una", "start": 5729.4, "duration": 4.799}, {"text": "pol\u00edtica p\u00fablica de inter\u00e9s superior", "start": 5731.679, "duration": 5.821}, {"text": "porque es de inter\u00e9s general m\u00e1s de una", "start": 5734.199, "duration": 4.561}, {"text": "tercera parte nos han dado la raz\u00f3n", "start": 5737.5, "duration": 3.78}, {"text": "entonces hay una contradicci\u00f3n de tesis", "start": 5738.76, "duration": 4.439}, {"text": "siguiendo el principio fundamental que", "start": 5741.28, "duration": 4.439}, {"text": "el presidente indica siempre el di\u00e1logo", "start": 5743.199, "duration": 5.881}, {"text": "Estamos buscando que a trav\u00e9s de tener", "start": 5745.719, "duration": 5.641}, {"text": "m\u00e1s informaci\u00f3n que les llegue a los", "start": 5749.08, "duration": 4.98}, {"text": "jueces se resuelva tambi\u00e9n esto con un", "start": 5751.36, "duration": 4.62}, {"text": "criterio general y se resuelve la", "start": 5754.06, "duration": 3.84}, {"text": "contradicci\u00f3n de tesis en el sentido", "start": 5755.98, "duration": 4.8}, {"text": "colectivo de la protecci\u00f3n al derecho de", "start": 5757.9, "duration": 4.86}, {"text": "la salud como lo indica la tesis de", "start": 5760.78, "duration": 3.66}, {"text": "jurisprudencia de febrero de 2019", "start": 5762.76, "duration": 3.87}, {"text": "gracias", "start": 5764.44, "duration": 5.309}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5766.63, "duration": 3.119}, {"text": "presidente su primer secretario Buenos", "start": 5772.96, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00edas F\u00e1tima Ram\u00edrez del despertar", "start": 5775.06, "duration": 5.22}, {"text": "pol\u00edtico presidente Hace unos d\u00edas se", "start": 5777.88, "duration": 3.96}, {"text": "hizo abrir\u00e1 la noticia que las momias de", "start": 5780.28, "duration": 3.78}, {"text": "Guanajuato reconocidas como patrimonio", "start": 5781.84, "duration": 4.56}, {"text": "cultural ser\u00edan trasladadas de su sitio", "start": 5784.06, "duration": 5.159}, {"text": "a un nuevo museo supuestamente porque el", "start": 5786.4, "duration": 4.08}, {"text": "actual no cuenta con las instalaciones", "start": 5789.219, "duration": 3.241}, {"text": "adecuadas para recibir la cantidad de", "start": 5790.48, "duration": 4.5}, {"text": "personas que lo visitan para solucionar", "start": 5792.46, "duration": 4.56}, {"text": "la falta de espacio el ayuntamiento de", "start": 5794.98, "duration": 4.259}, {"text": "Guanajuato aprob\u00f3 la construcci\u00f3n de un", "start": 5797.02, "duration": 5.219}, {"text": "centro comercial con 53 locales el nuevo", "start": 5799.239, "duration": 4.741}, {"text": "museo y un estacionamiento de cuatro", "start": 5802.239, "duration": 5.46}, {"text": "niveles el 25 de octubre de 2019 el", "start": 5803.98, "duration": 5.94}, {"text": "actual ayuntamiento aprob\u00f3 un acuerdo", "start": 5807.699, "duration": 4.741}, {"text": "municipal que regulaba la utilizaci\u00f3n y", "start": 5809.92, "duration": 4.799}, {"text": "la exhibici\u00f3n de las momias con previa", "start": 5812.44, "duration": 4.08}, {"text": "autorizaci\u00f3n de su Cabildo para ahora", "start": 5814.719, "duration": 3.661}, {"text": "darle esa facultad exclusivamente al", "start": 5816.52, "duration": 4.44}, {"text": "presidente municipal el proyecto fue", "start": 5818.38, "duration": 4.62}, {"text": "respaldado por el gobernador Diego sinu\u00e9", "start": 5820.96, "duration": 4.62}, {"text": "y para financiarlo el congreso local", "start": 5823.0, "duration": 4.02}, {"text": "aval\u00f3 que el municipio adquiere una", "start": 5825.58, "duration": 4.5}, {"text": "deuda de 69 millones 900 mil pesos", "start": 5827.02, "duration": 4.98}, {"text": "pagadera 10 a\u00f1os", "start": 5830.08, "duration": 4.079}, {"text": "bajo la cosificaci\u00f3n que construir un", "start": 5832.0, "duration": 4.38}, {"text": "centro que incluya museo pues se va a", "start": 5834.159, "duration": 3.421}, {"text": "aumentar la calidad de vida de las", "start": 5836.38, "duration": 3.48}, {"text": "familias Se fortalecer al turismo la", "start": 5837.58, "duration": 4.079}, {"text": "cultura educaci\u00f3n y una derrama", "start": 5839.86, "duration": 4.5}, {"text": "econ\u00f3mica de 67 millones al a\u00f1o sin", "start": 5841.659, "duration": 5.401}, {"text": "embargo presidente es un ejemplo m\u00e1s de", "start": 5844.36, "duration": 4.319}, {"text": "c\u00f3mo los gobiernos lucan con el recurso", "start": 5847.06, "duration": 4.139}, {"text": "p\u00fablico est\u00e1n utilizando las momias para", "start": 5848.679, "duration": 4.98}, {"text": "garantizar la afluencia al museo dado", "start": 5851.199, "duration": 4.381}, {"text": "que el \u00e1rea contemplada para dicho museo", "start": 5853.659, "duration": 5.401}, {"text": "solo abarca el 24.6% de la construcci\u00f3n", "start": 5855.58, "duration": 6.079}, {"text": "y lo dem\u00e1s era un \u00e1rea comercial", "start": 5859.06, "duration": 4.86}, {"text": "que hasta el momento no se ha", "start": 5861.659, "duration": 3.701}, {"text": "trasplantado qui\u00e9n administrar\u00e1 la plaza", "start": 5863.92, "duration": 3.6}, {"text": "Qu\u00e9 tipo de actividad comercial estar\u00e1n", "start": 5865.36, "duration": 5.279}, {"text": "en los locales adem\u00e1s de la afectaci\u00f3n a", "start": 5867.52, "duration": 4.619}, {"text": "las familias que se dedican al comercio", "start": 5870.639, "duration": 3.54}, {"text": "y est\u00e1n alrededor del actual museo", "start": 5872.139, "duration": 5.281}, {"text": "adem\u00e1s en 2016 se utiliz\u00f3 el mismo", "start": 5874.179, "duration": 4.44}, {"text": "argumento para que el ayuntamiento", "start": 5877.42, "duration": 4.799}, {"text": "invirtiera un mill\u00f3n 990 mil pesos para", "start": 5878.619, "duration": 5.04}, {"text": "estudios y propuestas con el fin de", "start": 5882.219, "duration": 3.361}, {"text": "encontrar soluci\u00f3n y ampliar la carga", "start": 5883.659, "duration": 3.96}, {"text": "del museo aunado este proyecto", "start": 5885.58, "duration": 4.139}, {"text": "mercantilista se suma y la inactividad", "start": 5887.619, "duration": 4.321}, {"text": "del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda", "start": 5889.719, "duration": 4.381}, {"text": "victoria ya que desde hace tiempo se ha", "start": 5891.94, "duration": 3.66}, {"text": "buscado el reconocimiento de las momias", "start": 5894.1, "duration": 3.3}, {"text": "para que sean monumentos hist\u00f3ricos", "start": 5895.6, "duration": 4.44}, {"text": "muebles sin que al momento se detenga", "start": 5897.4, "duration": 4.68}, {"text": "contestaci\u00f3n a la solicitud Adem\u00e1s de", "start": 5900.04, "duration": 4.199}, {"text": "que Lina Guanajuato ha autorizado el", "start": 5902.08, "duration": 3.539}, {"text": "proyecto con an\u00e1lisis cuestionables", "start": 5904.239, "duration": 3.781}, {"text": "presidente La pregunta es esta ten\u00eda", "start": 5905.619, "duration": 5.481}, {"text": "conocimiento del tema y segundo se podr\u00e1", "start": 5908.02, "duration": 6.0}, {"text": "solicitarse agilice por parte de Lina el", "start": 5911.1, "duration": 4.599}, {"text": "an\u00e1lisis para reconocer a las momias", "start": 5914.02, "duration": 3.84}, {"text": "como monumentos hist\u00f3ricos y ha sido", "start": 5915.699, "duration": 4.201}, {"text": "tardas de mayor seguridad jur\u00eddica se", "start": 5917.86, "duration": 3.72}, {"text": "dejen de utilizar con fines mercantiles", "start": 5919.9, "duration": 5.58}, {"text": "y se deje de hacer negocio privado con", "start": 5921.58, "duration": 6.059}, {"text": "recurso p\u00fablico", "start": 5925.48, "duration": 6.9}, {"text": "pues vamos a pedirle al director", "start": 5927.639, "duration": 6.321}, {"text": "de", "start": 5932.38, "duration": 4.68}, {"text": "el instituto de antropolog\u00eda historia a", "start": 5933.96, "duration": 8.64}, {"text": "Diego para que nos ayude con este", "start": 5937.06, "duration": 10.2}, {"text": "asunto que est\u00e1s planteando Ya este se", "start": 5942.6, "duration": 8.5}, {"text": "dio a conocer seguramente Diego va a", "start": 5947.26, "duration": 5.959}, {"text": "intervenir", "start": 5951.1, "duration": 6.539}, {"text": "Elena tiene que ayudar en todo esto hay", "start": 5953.219, "duration": 6.821}, {"text": "que cuidar el patrimonio hist\u00f3rico", "start": 5957.639, "duration": 6.06}, {"text": "cultural de M\u00e9xico", "start": 5960.04, "duration": 6.74}, {"text": "todo el patrimonio", "start": 5963.699, "duration": 3.081}, {"text": "y ya este", "start": 5966.94, "duration": 7.5}, {"text": "presentaste tu denuncia y yo estoy", "start": 5969.719, "duration": 9.94}, {"text": "seguro que tanto las autoridades locales", "start": 5974.44, "duration": 8.52}, {"text": "en este caso del Municipio del estado y", "start": 5979.659, "duration": 5.941}, {"text": "lo que corresponde a la federaci\u00f3n se va", "start": 5982.96, "duration": 8.4}, {"text": "a actuar para cuidar este patrimonio", "start": 5985.6, "duration": 8.22}, {"text": "y como segunda pregunta presidente la", "start": 5991.36, "duration": 4.14}, {"text": "secretada de cultura inform\u00f3 que la que", "start": 5993.82, "duration": 4.2}, {"text": "una casa de subastas en Alemania est\u00e1", "start": 5995.5, "duration": 4.32}, {"text": "subastando piezas prehisp\u00e1nicas", "start": 5998.02, "duration": 3.119}, {"text": "provenientes de otros pa\u00edses", "start": 5999.82, "duration": 3.839}, {"text": "latinoamericanos incluido M\u00e9xico a pesar", "start": 6001.139, "duration": 4.02}, {"text": "de una denuncia interpuesta por el", "start": 6003.659, "duration": 3.901}, {"text": "gobierno qu\u00e9 le ha comentado la", "start": 6005.159, "duration": 4.261}, {"text": "secretaria si ten\u00eda conocimiento y qu\u00e9", "start": 6007.56, "duration": 3.599}, {"text": "har\u00e1 el gobierno dado que la casa de", "start": 6009.42, "duration": 3.66}, {"text": "subasta se\u00f1ala que todos los art\u00edculos", "start": 6011.159, "duration": 3.901}, {"text": "que tienen a la venta tienen certificado", "start": 6013.08, "duration": 4.02}, {"text": "de origen que muestra que los objetos se", "start": 6015.06, "duration": 4.28}, {"text": "encuentran de forma legal en su pa\u00eds", "start": 6017.1, "duration": 5.22}, {"text": "Eso es parte de lo que se va a tratar", "start": 6019.34, "duration": 5.2}, {"text": "el lunes", "start": 6022.32, "duration": 3.74}, {"text": "este", "start": 6024.54, "duration": 5.179}, {"text": "por eso el reconocimiento", "start": 6026.06, "duration": 8.38}, {"text": "a este oficial de carabineros de Italia", "start": 6029.719, "duration": 8.381}, {"text": "porque se ha dedicado al rescate de", "start": 6034.44, "duration": 7.56}, {"text": "estas piezas Incluso en subastas", "start": 6038.1, "duration": 6.68}, {"text": "esto lo van a explicar el lunes", "start": 6042.0, "duration": 6.36}, {"text": "tanto el director del Instituto de", "start": 6044.78, "duration": 6.64}, {"text": "antropolog\u00eda como la secretaria de", "start": 6048.36, "duration": 6.6}, {"text": "cultura va a ser muy interesante el que", "start": 6051.42, "duration": 4.759}, {"text": "se conozca", "start": 6054.96, "duration": 5.04}, {"text": "que se est\u00e1 haciendo para rescatar", "start": 6056.179, "duration": 6.641}, {"text": "piezas que se han robado de M\u00e9xico y de", "start": 6060.0, "duration": 3.92}, {"text": "otros pa\u00edses", "start": 6062.82, "duration": 4.76}, {"text": "porque han habido saqueos", "start": 6063.92, "duration": 10.66}, {"text": "de patrimonio cultural art\u00edstico de los", "start": 6067.58, "duration": 9.579}, {"text": "pueblos de las naciones", "start": 6074.58, "duration": 5.659}, {"text": "uno va a un museo", "start": 6077.159, "duration": 6.08}, {"text": "en Nueva York", "start": 6080.239, "duration": 6.181}, {"text": "en Londres Francia", "start": 6083.239, "duration": 8.281}, {"text": "Par\u00eds los grandes museos y ah\u00ed hay", "start": 6086.42, "duration": 9.759}, {"text": "este piezas este", "start": 6091.52, "duration": 4.659}, {"text": "de todo el mundo", "start": 6097.38, "duration": 3.14}, {"text": "que pertenecen a", "start": 6102.679, "duration": 6.581}, {"text": "pa\u00edses que fueron saqueados", "start": 6105.26, "duration": 7.72}, {"text": "piezas arqueol\u00f3gicas", "start": 6109.26, "duration": 3.72}, {"text": "incluso", "start": 6114.739, "duration": 5.46}, {"text": "tan tan trasladado", "start": 6117.08, "duration": 6.84}, {"text": "templos completos", "start": 6120.199, "duration": 3.721}, {"text": "para museos", "start": 6127.56, "duration": 7.38}, {"text": "en las grandes ciudades", "start": 6130.08, "duration": 8.88}, {"text": "Entonces es un tema que se est\u00e1", "start": 6134.94, "duration": 7.1}, {"text": "debatiendo y por eso M\u00e9xico quiere ahora", "start": 6138.96, "duration": 6.92}, {"text": "hacer este reconocimiento porque", "start": 6142.04, "duration": 9.54}, {"text": "es de lo poco que se hace", "start": 6145.88, "duration": 5.7}, {"text": "para que devuelvan estas piezas", "start": 6151.98, "duration": 6.78}, {"text": "a nuestros pa\u00edses", "start": 6155.88, "duration": 6.239}, {"text": "muy bien \u00e9l", "start": 6158.76, "duration": 3.359}, {"text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas", "start": 6184.5, "duration": 8.0}, {"text": "V\u00edctor vlogs para M\u00e9xico informa y", "start": 6188.06, "duration": 7.5}, {"text": "YouTube amigos bueno YouTube amigos este", "start": 6192.5, "duration": 5.98}, {"text": "presidente son dos preguntas con los", "start": 6195.56, "duration": 4.32}, {"text": "programas sociales", "start": 6198.48, "duration": 4.219}, {"text": "la primera pregunta va establecida con", "start": 6199.88, "duration": 5.14}, {"text": "la incorporaci\u00f3n de los censos del", "start": 6202.699, "duration": 5.381}, {"text": "bienestar que es para las personas de 65", "start": 6205.02, "duration": 6.26}, {"text": "a\u00f1os La subsecretaria Ariana Montiel", "start": 6208.08, "duration": 6.84}, {"text": "inform\u00f3 en la conferencia de prensa de", "start": 6211.28, "duration": 5.28}, {"text": "la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 6214.92, "duration": 5.94}, {"text": "c\u00f3mo iba a funcionar el censo en esa", "start": 6216.56, "duration": 6.94}, {"text": "conferencia le hicieron una pregunta de", "start": 6220.86, "duration": 4.98}, {"text": "si le iban a entregar retroactivos a las", "start": 6223.5, "duration": 4.32}, {"text": "personas que van a ser incorporadas y", "start": 6225.84, "duration": 4.799}, {"text": "las subsecretar\u00eda respondi\u00f3 que se les", "start": 6227.82, "duration": 5.78}, {"text": "iba a entregar un adelanto en el", "start": 6230.639, "duration": 5.821}, {"text": "bimestre de noviembre y diciembre con la", "start": 6233.6, "duration": 4.92}, {"text": "cantidad de 6.200 pesos", "start": 6236.46, "duration": 4.259}, {"text": "me han llegado preguntas de los", "start": 6238.52, "duration": 5.92}, {"text": "beneficiarios del del de las pensiones", "start": 6240.719, "duration": 7.381}, {"text": "sobre todo de los censos si tambi\u00e9n se", "start": 6244.44, "duration": 6.36}, {"text": "va a aplicar en todo el pa\u00eds como usted", "start": 6248.1, "duration": 4.8}, {"text": "lo lo hab\u00eda comentado como se hab\u00eda dado", "start": 6250.8, "duration": 4.379}, {"text": "la informaci\u00f3n en Acapulco de que se iba", "start": 6252.9, "duration": 3.96}, {"text": "a incorporar este a los adultos mayores", "start": 6255.179, "duration": 4.321}, {"text": "en todo el pa\u00eds si solamente se va a dar", "start": 6256.86, "duration": 4.02}, {"text": "el retroactivo aqu\u00ed en la Ciudad de", "start": 6259.5, "duration": 4.52}, {"text": "M\u00e9xico o tambi\u00e9n se les va a entregar", "start": 6260.88, "duration": 7.14}, {"text": "este en todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n en este", "start": 6264.02, "duration": 5.56}, {"text": "con pegado con la pensi\u00f3n de", "start": 6268.02, "duration": 3.5}, {"text": "discapacidad se\u00f1or presidente", "start": 6269.58, "duration": 4.8}, {"text": "recuerdo perfectamente que usted dio a", "start": 6271.52, "duration": 5.5}, {"text": "conocer ahorita por la situaci\u00f3n de que", "start": 6274.38, "duration": 4.08}, {"text": "empiezan a entrar este nuevos", "start": 6277.02, "duration": 5.04}, {"text": "gobernadores en los Estados usted dio a", "start": 6278.46, "duration": 6.6}, {"text": "conocer que quiere realizar un censo", "start": 6282.06, "duration": 5.46}, {"text": "para las personas con discapacidad de", "start": 6285.06, "duration": 5.04}, {"text": "0,64 a\u00f1os junto con los gobiernos", "start": 6287.52, "duration": 6.48}, {"text": "estatales poner usted el 50% y el", "start": 6290.1, "duration": 6.2}, {"text": "gobierno est\u00e1 tal tambi\u00e9n poner el 50%", "start": 6294.0, "duration": 5.48}, {"text": "cuando estar\u00eda", "start": 6296.3, "duration": 6.46}, {"text": "o para cuando iniciar\u00eda el censo", "start": 6299.48, "duration": 6.52}, {"text": "presidente de la incorporaci\u00f3n de 0,64", "start": 6302.76, "duration": 5.459}, {"text": "a\u00f1os porque bueno s\u00e9 que ahorita", "start": 6306.0, "duration": 5.219}, {"text": "solamente est\u00e1n incorporados este un", "start": 6308.219, "duration": 4.741}, {"text": "mill\u00f3n de personas con discapacidad y", "start": 6311.219, "duration": 5.041}, {"text": "bueno existe tambi\u00e9n el l\u00edmite de edad", "start": 6312.96, "duration": 5.4}, {"text": "para entregar esta pensi\u00f3n esta ser\u00eda la", "start": 6316.26, "duration": 3.359}, {"text": "primera pregunta Gracias presidente", "start": 6318.36, "duration": 5.58}, {"text": "Bueno ya se est\u00e1 escribiendo a mayores", "start": 6319.619, "duration": 6.841}, {"text": "de 65 a\u00f1os", "start": 6323.94, "duration": 6.36}, {"text": "el programa de pensi\u00f3n adultos mayores", "start": 6326.46, "duration": 11.46}, {"text": "incluye ya de 65 a\u00f1os en adelante pero", "start": 6330.3, "duration": 10.58}, {"text": "se est\u00e1n incorporando", "start": 6337.92, "duration": 6.18}, {"text": "poco a poco", "start": 6340.88, "duration": 7.12}, {"text": "Hay un plan de incorporaci\u00f3n a ver si", "start": 6344.1, "duration": 9.059}, {"text": "viene Ariana a darlo a conocer de nuevo", "start": 6348.0, "duration": 8.88}, {"text": "porque ayuda mucho", "start": 6353.159, "duration": 8.341}, {"text": "a informar a los adultos mayores que nos", "start": 6356.88, "duration": 8.16}, {"text": "diga cu\u00e1nto han avanzado en la", "start": 6361.5, "duration": 7.1}, {"text": "incorporaci\u00f3n de los 65 a\u00f1os", "start": 6365.04, "duration": 7.22}, {"text": "este y m\u00e1s", "start": 6368.6, "duration": 3.66}, {"text": "yo tengo la informaci\u00f3n que Para marzo", "start": 6375.0, "duration": 6.06}, {"text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo se concluye", "start": 6378.0, "duration": 7.679}, {"text": "el censo por completo de 65 la", "start": 6381.06, "duration": 8.3}, {"text": "incorporaci\u00f3n de todos y", "start": 6385.679, "duration": 8.881}, {"text": "este ya se est\u00e1 entregando a todos", "start": 6389.36, "duration": 7.48}, {"text": "el incremento", "start": 6394.56, "duration": 6.5}, {"text": "lo que no puedo contestarte ahora es", "start": 6396.84, "duration": 8.16}, {"text": "si como t\u00fa lo planteas", "start": 6401.06, "duration": 6.76}, {"text": "se les va a entregar de manera", "start": 6405.0, "duration": 7.1}, {"text": "retroactiva A\u00fan no estando inscritos", "start": 6407.82, "duration": 7.859}, {"text": "creo que as\u00ed es tu pregunta verdad no no", "start": 6412.1, "duration": 6.039}, {"text": "se\u00f1or presidente La pregunta ser\u00eda este", "start": 6415.679, "duration": 4.741}, {"text": "si solamente tiene contemplado Bueno yo", "start": 6418.139, "duration": 4.08}, {"text": "lo entend\u00eda as\u00ed por la subsecretaria", "start": 6420.42, "duration": 3.799}, {"text": "Cuando dio la conferencia de prensa", "start": 6422.219, "duration": 6.241}, {"text": "ella comenta que solamente se dar\u00eda aqu\u00ed", "start": 6424.219, "duration": 6.4}, {"text": "en la Ciudad de M\u00e9xico pero preguntan", "start": 6428.46, "duration": 4.699}, {"text": "los adultos mayores", "start": 6430.619, "duration": 2.54}, {"text": "o sea el retroactivo de los 6.200 pesos", "start": 6433.76, "duration": 5.8}, {"text": "presidente para el siguiente bimestre", "start": 6436.98, "duration": 4.44}, {"text": "que ser\u00eda el de final de a\u00f1o y ella lo", "start": 6439.56, "duration": 4.5}, {"text": "coment\u00f3 as\u00ed de hecho est\u00e1 as\u00ed es que es", "start": 6441.42, "duration": 6.54}, {"text": "lo que se tiene que aclarar si se le", "start": 6444.06, "duration": 7.26}, {"text": "empieza a entregar a partir", "start": 6447.96, "duration": 6.0}, {"text": "de que se inscriben", "start": 6451.32, "duration": 5.819}, {"text": "de que est\u00e1n escritos y ah\u00ed empiezan a", "start": 6453.96, "duration": 5.52}, {"text": "recibir", "start": 6457.139, "duration": 3.441}, {"text": "O", "start": 6459.48, "duration": 4.38}, {"text": "aunque no est\u00e9n inscritos", "start": 6460.58, "duration": 7.42}, {"text": "ya tienen el derecho de recibirlo", "start": 6463.86, "duration": 7.16}, {"text": "y cuando se inscriban les tienen que dar", "start": 6468.0, "duration": 6.659}, {"text": "el retroactivo creo que ese es tu", "start": 6471.02, "duration": 7.119}, {"text": "planteamiento no As\u00ed es presentando eso", "start": 6474.659, "duration": 7.5}, {"text": "yo le voy a pedir a Adri\u00e1n que venga a", "start": 6478.139, "duration": 4.881}, {"text": "explicar", "start": 6482.159, "duration": 3.901}, {"text": "lo que s\u00ed puedo comentar es que Para", "start": 6483.02, "duration": 6.159}, {"text": "marzo van a estar todos y que ya est\u00e1 el", "start": 6486.06, "duration": 7.559}, {"text": "aumento Eso s\u00ed ya se est\u00e1 aplicando el", "start": 6489.179, "duration": 5.881}, {"text": "aumento", "start": 6493.619, "duration": 7.381}, {"text": "que va a ser peri\u00f3dico es decir a\u00f1o con", "start": 6495.06, "duration": 10.139}, {"text": "a\u00f1o para que en enero del 24", "start": 6501.0, "duration": 7.32}, {"text": "la pensi\u00f3n sea el doble de lo que", "start": 6505.199, "duration": 6.54}, {"text": "reciben en la actualidad", "start": 6508.32, "duration": 6.919}, {"text": "me va a dar much\u00edsimo gusto", "start": 6511.739, "duration": 3.5}, {"text": "por ejemplo que para enero del 24", "start": 6515.46, "duration": 8.48}, {"text": "si estoy en el gobierno", "start": 6519.38, "duration": 4.56}, {"text": "si lo permite la naturaleza la ciencia", "start": 6524.699, "duration": 7.321}, {"text": "el creador y el pueblo este", "start": 6527.04, "duration": 7.38}, {"text": "ya una pareja de adultos mayores eso", "start": 6532.02, "duration": 5.639}, {"text": "hasta lo pongo en mi libro nuevo", "start": 6534.42, "duration": 4.12}, {"text": "puedan tener", "start": 6537.659, "duration": 2.46}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6538.54, "duration": 6.76}, {"text": "para su alimentaci\u00f3n cuando menos", "start": 6540.119, "duration": 5.181}, {"text": "Entonces s\u00ed va avanzando ese programa", "start": 6545.42, "duration": 7.06}, {"text": "entonces va a estar Adriana para que lo", "start": 6549.42, "duration": 6.6}, {"text": "explique lo otro que planteabas es de la", "start": 6552.48, "duration": 7.82}, {"text": "fin de la discapacidad", "start": 6556.02, "duration": 8.04}, {"text": "personas este mayores con discapacidad", "start": 6560.3, "duration": 6.24}, {"text": "s\u00ed que puedan ser beneficiadas tambi\u00e9n", "start": 6564.06, "duration": 6.539}, {"text": "con la pensi\u00f3n Esto va a depender de los", "start": 6566.54, "duration": 6.22}, {"text": "gobiernos estatales", "start": 6570.599, "duration": 5.04}, {"text": "porque son convenios que tenemos que", "start": 6572.76, "duration": 4.5}, {"text": "hacer", "start": 6575.639, "duration": 8.941}, {"text": "ya acept\u00f3 el gobernador de Sinaloa", "start": 6577.26, "duration": 12.419}, {"text": "es el primero Rub\u00e9n rocha y ya Nosotros", "start": 6584.58, "duration": 9.3}, {"text": "tambi\u00e9n estamos de acuerdo Entonces a", "start": 6589.679, "duration": 7.141}, {"text": "partir de ah\u00ed se va a ser el censo", "start": 6593.88, "duration": 8.239}, {"text": "para incorporar a los que no est\u00e1n ahora", "start": 6596.82, "duration": 8.52}, {"text": "en el programa de la pensi\u00f3n por", "start": 6602.119, "duration": 6.221}, {"text": "discapacidad porque nada m\u00e1s se tiene a", "start": 6605.34, "duration": 7.92}, {"text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os hasta 18 a\u00f1os", "start": 6608.34, "duration": 8.339}, {"text": "entonces falta de 18", "start": 6613.26, "duration": 7.56}, {"text": "a 64 porque ya", "start": 6616.679, "duration": 7.261}, {"text": "a partir de los 65 tienen la pensi\u00f3n de", "start": 6620.82, "duration": 5.359}, {"text": "adultos mayores Entonces", "start": 6623.94, "duration": 4.219}, {"text": "todos los que", "start": 6626.179, "duration": 3.781}, {"text": "este", "start": 6628.159, "duration": 5.861}, {"text": "tengan esa edad y los gobiernos de los", "start": 6629.96, "duration": 6.96}, {"text": "estados aporten", "start": 6634.02, "duration": 2.9}, {"text": "el 50 por ciento nosotros aportamos el", "start": 6636.96, "duration": 6.3}, {"text": "otro 50%", "start": 6640.44, "duration": 4.98}, {"text": "s\u00ed presidente bueno la segunda pregunta", "start": 6643.26, "duration": 4.68}, {"text": "presidente tambi\u00e9n viene relacionada con", "start": 6645.42, "duration": 4.199}, {"text": "los programas sociales exclusivamente", "start": 6647.94, "duration": 5.94}, {"text": "con las becas quiero este plantearle una", "start": 6649.619, "duration": 6.06}, {"text": "una situaci\u00f3n usted hab\u00eda comentado en", "start": 6653.88, "duration": 5.819}, {"text": "una gira por creo que fue en el sureste", "start": 6655.679, "duration": 6.121}, {"text": "hab\u00eda comentado usted presente que", "start": 6659.699, "duration": 4.381}, {"text": "quiere ya que se concebillen los", "start": 6661.8, "duration": 5.1}, {"text": "programas sociales no la atenci\u00f3n y este", "start": 6664.08, "duration": 4.68}, {"text": "precisamente para que el beneficiario", "start": 6666.9, "duration": 6.0}, {"text": "tenga una respuesta firme ante pues las", "start": 6668.76, "duration": 6.359}, {"text": "peticiones que llegan a la secretar\u00eda", "start": 6672.9, "duration": 3.9}, {"text": "del bienestar o a la misma coordinaci\u00f3n", "start": 6675.119, "duration": 4.08}, {"text": "Nacional de becas siguen surgiendo", "start": 6676.8, "duration": 4.68}, {"text": "dificultades presidente en la situaci\u00f3n", "start": 6679.199, "duration": 3.98}, {"text": "de que a veces", "start": 6681.48, "duration": 4.679}, {"text": "no se les informa sobre todo a las", "start": 6683.179, "duration": 4.361}, {"text": "beneficiarias a las titulares de", "start": 6686.159, "duration": 3.601}, {"text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en donde acudir para", "start": 6687.54, "duration": 4.38}, {"text": "poder hacer el cambio de su pl\u00e1stico", "start": 6689.76, "duration": 4.08}, {"text": "pasa lo mismo tambi\u00e9n con los adultos", "start": 6691.92, "duration": 4.259}, {"text": "mayores que tambi\u00e9n desafortunadamente", "start": 6693.84, "duration": 5.1}, {"text": "Pues tampoco les informan este c\u00f3mo se", "start": 6696.179, "duration": 4.5}, {"text": "tiene que realizar el cambio de su", "start": 6698.94, "duration": 4.64}, {"text": "tarjeta o su pl\u00e1stico vencido", "start": 6700.679, "duration": 6.841}, {"text": "la situaci\u00f3n presente es de que los", "start": 6703.58, "duration": 6.34}, {"text": "estudiantes cuando reciben los apoyos o", "start": 6707.52, "duration": 5.579}, {"text": "las mismas las mismas titulares de la", "start": 6709.92, "duration": 6.299}, {"text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica comentan que reciben el", "start": 6713.099, "duration": 6.62}, {"text": "apoyo pero se borra el dinero o sea", "start": 6716.219, "duration": 6.181}, {"text": "retiran a lo mejor le voy a poner un", "start": 6719.719, "duration": 6.161}, {"text": "ejemplo 1200 pesos y vuelven a querer", "start": 6722.4, "duration": 5.04}, {"text": "retirar su apoyo que ya lo tienen", "start": 6725.88, "duration": 4.14}, {"text": "depositado y la cuenta se se pone en", "start": 6727.44, "duration": 6.659}, {"text": "ceros entonces este por eso le quer\u00eda", "start": 6730.02, "duration": 6.0}, {"text": "comentar esta esta situaci\u00f3n porque", "start": 6734.099, "duration": 4.02}, {"text": "usted lo lo dijo y creo que se lo dijo", "start": 6736.02, "duration": 3.96}, {"text": "Ese d\u00eda que estaba ah\u00ed el gabinete de", "start": 6738.119, "duration": 3.301}, {"text": "bienestar que ya se ten\u00edan que", "start": 6739.98, "duration": 4.32}, {"text": "fortificar este los los este las las", "start": 6741.42, "duration": 3.779}, {"text": "situaciones de los programas sociales", "start": 6744.3, "duration": 3.419}, {"text": "entonces este yo tambi\u00e9n le pedir\u00eda", "start": 6745.199, "duration": 5.641}, {"text": "porque desafortunadamente tambi\u00e9n Hay", "start": 6747.719, "duration": 5.701}, {"text": "muy poca informaci\u00f3n en en relaci\u00f3n a", "start": 6750.84, "duration": 4.92}, {"text": "C\u00f3mo se consiguen las becas presidente", "start": 6753.42, "duration": 4.679}, {"text": "de los tres niveles educativos Y bueno", "start": 6755.76, "duration": 4.5}, {"text": "pues a ver si habr\u00eda la oportunidad de", "start": 6758.099, "duration": 3.6}, {"text": "que le dieran la informaci\u00f3n a los", "start": 6760.26, "duration": 3.12}, {"text": "beneficiarios Gracias presidente", "start": 6761.699, "duration": 4.741}, {"text": "que se informe m\u00e1s si se acuerdan eh", "start": 6763.38, "duration": 4.219}, {"text": "antes", "start": 6766.44, "duration": 4.56}, {"text": "ven\u00edan por las tardes los de los", "start": 6767.599, "duration": 6.401}, {"text": "programas de bienestar a informar vamos", "start": 6771.0, "duration": 7.4}, {"text": "a que vengan ahora en la ma\u00f1ana", "start": 6774.0, "duration": 7.5}, {"text": "los responsables de los programas de", "start": 6778.4, "duration": 4.02}, {"text": "bienestar", "start": 6781.5, "duration": 3.679}, {"text": "adultos mayores", "start": 6782.42, "duration": 4.56}, {"text": "discapacidad", "start": 6785.179, "duration": 4.02}, {"text": "los de", "start": 6786.98, "duration": 6.159}, {"text": "becas los de j\u00f3venes construyendo el", "start": 6789.199, "duration": 6.46}, {"text": "futuro los que tienen que ver con el", "start": 6793.139, "duration": 4.641}, {"text": "sembrando vida", "start": 6795.659, "duration": 7.201}, {"text": "los de vivienda todos que informen para", "start": 6797.78, "duration": 8.379}, {"text": "que la gente tenga todos los elementos", "start": 6802.86, "duration": 6.66}, {"text": "vamos a hacer ese compromiso para que se", "start": 6806.159, "duration": 4.161}, {"text": "tenga la informaci\u00f3n", "start": 6809.52, "duration": 4.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6810.32, "duration": 3.3}, {"text": "Buenos d\u00edas presidente soy Frida Herrera", "start": 6815.52, "duration": 4.619}, {"text": "periodista independiente Perd\u00f3n la", "start": 6818.159, "duration": 4.321}, {"text": "insistencia pero tengo desde julio", "start": 6820.139, "duration": 6.08}, {"text": "queriendo plantearle este tema", "start": 6822.48, "duration": 6.96}, {"text": "desea plantearlo en la mesa de seguridad", "start": 6826.219, "duration": 5.98}, {"text": "en el informe de seguridad pero no he", "start": 6829.44, "duration": 4.159}, {"text": "tenido", "start": 6832.199, "duration": 4.621}, {"text": "la oportunidad solamente tengo acceso", "start": 6833.599, "duration": 6.64}, {"text": "dos veces al mes a la ma\u00f1ana", "start": 6836.82, "duration": 6.839}, {"text": "y pues es una estaci\u00f3n delicada le voy a", "start": 6840.239, "duration": 6.021}, {"text": "leer textual el caso", "start": 6843.659, "duration": 5.52}, {"text": "mi situaci\u00f3n es un poco complicada en", "start": 6846.26, "duration": 4.02}, {"text": "2018", "start": 6849.179, "duration": 3.801}, {"text": "ingres\u00e9 a un plan tel educativo militar", "start": 6850.28, "duration": 5.919}, {"text": "perteneciente a la marina a seis d\u00edas de", "start": 6852.98, "duration": 6.46}, {"text": "causar alta como alumna fui abusada", "start": 6856.199, "duration": 5.101}, {"text": "sexualmente por el teniente de nav\u00edo", "start": 6859.44, "duration": 5.46}, {"text": "V\u00edctor Manuel mesinas rosas", "start": 6861.3, "duration": 6.24}, {"text": "esto sucedi\u00f3 en la escuela de mec\u00e1nica", "start": 6864.9, "duration": 5.819}, {"text": "de Aviaci\u00f3n naval en La Paz Baja", "start": 6867.54, "duration": 4.98}, {"text": "California Sur", "start": 6870.719, "duration": 4.38}, {"text": "fui torturada psicol\u00f3gicamente mediante", "start": 6872.52, "duration": 5.82}, {"text": "amenazas s\u00ed declaraba e incluso insinu\u00f3", "start": 6875.099, "duration": 6.421}, {"text": "que me iba a matar por miedo cay\u00f3 unos", "start": 6878.34, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00edas pero despu\u00e9s habl\u00e9", "start": 6881.52, "duration": 5.28}, {"text": "aproximadamente una semana despu\u00e9s lleg\u00f3", "start": 6883.34, "duration": 5.62}, {"text": "a mi escuela el inspector de Marina el", "start": 6886.8, "duration": 5.58}, {"text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n quien", "start": 6888.96, "duration": 6.3}, {"text": "actualmente es el secretario de Marina a", "start": 6892.38, "duration": 6.06}, {"text": "\u00e9l personalmente le cont\u00e9 todo y viaje a", "start": 6895.26, "duration": 4.859}, {"text": "la Ciudad de M\u00e9xico en compa\u00f1\u00eda de \u00e9l y", "start": 6898.44, "duration": 3.06}, {"text": "varios oficiales para presentar", "start": 6900.119, "duration": 4.381}, {"text": "formalmente mi denuncia ante la fiscal\u00eda", "start": 6901.5, "duration": 6.239}, {"text": "de Justicia militar desde el d\u00eda que yo", "start": 6904.5, "duration": 5.88}, {"text": "present\u00e9 esa denuncia viv\u00ed una serie de", "start": 6907.739, "duration": 5.101}, {"text": "actos discriminatorios a mi persona por", "start": 6910.38, "duration": 5.1}, {"text": "decisi\u00f3n de la marina fui llevada a", "start": 6912.84, "duration": 4.62}, {"text": "psiquiatr\u00eda para comenzar un tratamiento", "start": 6915.48, "duration": 4.08}, {"text": "farmacol\u00f3gico consistente en", "start": 6917.46, "duration": 4.86}, {"text": "antidepresivos del cual jam\u00e1s se llev\u00f3", "start": 6919.56, "duration": 4.619}, {"text": "un control adecuado por parte del", "start": 6922.32, "duration": 5.399}, {"text": "servicio m\u00e9dico naval provocando una", "start": 6924.179, "duration": 5.761}, {"text": "afectaci\u00f3n secundaria por lo que por", "start": 6927.719, "duration": 4.201}, {"text": "decisi\u00f3n propia decid\u00ed abandonar el", "start": 6929.94, "duration": 2.82}, {"text": "tratamiento", "start": 6931.92, "duration": 2.9}, {"text": "lo cual molest\u00f3 mucho a la instituci\u00f3n", "start": 6932.76, "duration": 5.76}, {"text": "ya que estaba harta de que toda la", "start": 6934.82, "duration": 5.799}, {"text": "escuela me se\u00f1alara como loca porque", "start": 6938.52, "duration": 5.28}, {"text": "jam\u00e1s se manej\u00f3 con confidencialidad la", "start": 6940.619, "duration": 5.301}, {"text": "situaci\u00f3n legal ni m\u00e9dica", "start": 6943.8, "duration": 5.1}, {"text": "era obligada a tomar medicamento e", "start": 6945.92, "duration": 5.08}, {"text": "incluso ten\u00eda que ense\u00f1ar mi lengua como", "start": 6948.9, "duration": 4.799}, {"text": "prueba de haber ingerido ingerido la", "start": 6951.0, "duration": 4.26}, {"text": "pastilla y despu\u00e9s firmar una hoja de", "start": 6953.699, "duration": 5.161}, {"text": "asistencia en donde se especificaba mi", "start": 6955.26, "duration": 6.32}, {"text": "asistencia a ingerir los", "start": 6958.86, "duration": 5.16}, {"text": "antidepresivos se destruy\u00f3 de servicios", "start": 6961.58, "duration": 4.119}, {"text": "de guardias actividades fundamentales", "start": 6964.02, "duration": 4.44}, {"text": "para la formaci\u00f3n acad\u00e9mica de mi", "start": 6965.699, "duration": 4.561}, {"text": "carrera sin existir impedimento m\u00e9dico", "start": 6968.46, "duration": 4.259}, {"text": "que me prohibiera realizar dichas", "start": 6970.26, "duration": 5.399}, {"text": "actividades se me se\u00f1al\u00f3 Como mentirosa", "start": 6972.719, "duration": 5.221}, {"text": "se me revictimiz\u00f3 al grado de que toda", "start": 6975.659, "duration": 4.381}, {"text": "la escuela me se\u00f1alara como un problema", "start": 6977.94, "duration": 3.62}, {"text": "para la instituci\u00f3n", "start": 6980.04, "duration": 3.659}, {"text": "buscarlo de sacar de la instituci\u00f3n a", "start": 6981.56, "duration": 3.7}, {"text": "toda costa", "start": 6983.699, "duration": 4.44}, {"text": "es un poco largo le comento presidente", "start": 6985.26, "duration": 6.78}, {"text": "los de marzo del 2021 con mentiras es", "start": 6988.139, "duration": 5.52}, {"text": "llamada esta mujer a la ciudad de M\u00e9xico", "start": 6992.04, "duration": 4.199}, {"text": "para ser atendida por psiquiatr\u00eda se", "start": 6993.659, "duration": 4.321}, {"text": "somete una semana exhaustiva de ex\u00e1menes", "start": 6996.239, "duration": 3.92}, {"text": "psicol\u00f3gicos para qu\u00e9", "start": 6997.98, "duration": 4.98}, {"text": "pues cada m\u00e9dico y psic\u00f3logo le pidiera", "start": 7000.159, "duration": 6.341}, {"text": "detallar la violaci\u00f3n que vivi\u00f3 a su", "start": 7002.96, "duration": 5.699}, {"text": "regreso a la escuela naval fue encerrada", "start": 7006.5, "duration": 4.08}, {"text": "cinco d\u00edas como medida preventiva de", "start": 7008.659, "duration": 5.58}, {"text": "covid en el lugar donde fue violada pas\u00f3", "start": 7010.58, "duration": 6.18}, {"text": "cinco d\u00edas en ese lugar justo despu\u00e9s de", "start": 7014.239, "duration": 5.521}, {"text": "ser obligada a revivir ese episodio para", "start": 7016.76, "duration": 5.1}, {"text": "ella fue algo sumamente fuerte lo relata", "start": 7019.76, "duration": 4.8}, {"text": "aqu\u00ed y bueno faltaban dos meses para", "start": 7021.86, "duration": 5.64}, {"text": "terminar mi carrera dice la denunciante", "start": 7024.56, "duration": 6.659}, {"text": "y la Marina decide darme de baja por lo", "start": 7027.5, "duration": 5.36}, {"text": "que denunci\u00e9 por abuso de poder", "start": 7031.219, "duration": 4.321}, {"text": "nuevamente por ser testigo principal de", "start": 7032.86, "duration": 4.839}, {"text": "irregularidades y una injusta expulsi\u00f3n", "start": 7035.54, "duration": 4.26}, {"text": "de mi escuela abriendo as\u00ed una carpeta", "start": 7037.699, "duration": 4.44}, {"text": "de investigaci\u00f3n tambi\u00e9n en la fiscal\u00eda", "start": 7039.8, "duration": 4.02}, {"text": "de Justicia militar", "start": 7042.139, "duration": 4.881}, {"text": "en contra de el m\u00e9dico naval David", "start": 7043.82, "duration": 6.66}, {"text": "Leonel Vergara Valenzuela la carpeta", "start": 7047.02, "duration": 5.38}, {"text": "hasta el d\u00eda de hoy no tiene respuesta", "start": 7050.48, "duration": 3.5}, {"text": "de ning\u00fan tipo", "start": 7052.4, "duration": 4.62}, {"text": "manifiesto que yo deseo mi denuncia se", "start": 7053.98, "duration": 4.6}, {"text": "ha llevado a las autoridades civiles", "start": 7057.02, "duration": 5.099}, {"text": "Porque desde el 2018 hasta el 2021 no", "start": 7058.58, "duration": 5.4}, {"text": "existen avances y la fiscal\u00eda militar", "start": 7062.119, "duration": 4.381}, {"text": "lleva mi caso a juicio finalizando", "start": 7063.98, "duration": 5.219}, {"text": "encontrar culpable al sujeto que la", "start": 7066.5, "duration": 5.28}, {"text": "viola pido estar presente en la lectura", "start": 7069.199, "duration": 6.621}, {"text": "de la sentencia y la petici\u00f3n es negada", "start": 7071.78, "duration": 8.399}, {"text": "le hacen saber la abogada de la marina", "start": 7075.82, "duration": 6.7}, {"text": "que la acompa\u00f1a que es la carpeta fue", "start": 7080.179, "duration": 4.98}, {"text": "mal integrada y que en breve el sujeto", "start": 7082.52, "duration": 5.06}, {"text": "va a quedar en", "start": 7085.159, "duration": 4.58}, {"text": "libertad", "start": 7087.58, "duration": 5.32}, {"text": "Asimismo no puede regresar no ha", "start": 7089.739, "duration": 6.46}, {"text": "regresado a la escuela ya por solicitud", "start": 7092.9, "duration": 7.98}, {"text": "de la denunciante le fue practicada un", "start": 7096.199, "duration": 7.02}, {"text": "un peritaje por parte de la Sedena para", "start": 7100.88, "duration": 4.08}, {"text": "que se compruebe que no es una mujer", "start": 7103.219, "duration": 4.321}, {"text": "apta Perd\u00f3n que es una mujer apta para", "start": 7104.96, "duration": 5.52}, {"text": "continuar en la escuela naval situaci\u00f3n", "start": 7107.54, "duration": 5.52}, {"text": "que la escuela la Marina se niega a", "start": 7110.48, "duration": 5.58}, {"text": "darle pues este derecho a terminar", "start": 7113.06, "duration": 4.98}, {"text": "primero la escuela que le faltaban dos", "start": 7116.06, "duration": 5.94}, {"text": "meses y a de verdad recibir justicia es", "start": 7118.04, "duration": 6.96}, {"text": "com\u00fan que los delitos sexuales en este", "start": 7122.0, "duration": 5.28}, {"text": "en estas instituciones", "start": 7125.0, "duration": 5.219}, {"text": "pues se escondan se visten y al final", "start": 7127.28, "duration": 6.0}, {"text": "los agresores son liberados Ese es mi", "start": 7130.219, "duration": 5.281}, {"text": "primer planteamiento Pues s\u00ed vamos a", "start": 7133.28, "duration": 5.6}, {"text": "pedirle al almirante", "start": 7135.5, "duration": 7.86}, {"text": "que es un nombre recto \u00edntegro al que le", "start": 7138.88, "duration": 9.66}, {"text": "tengo confianza que atienda la denuncia", "start": 7143.36, "duration": 7.22}, {"text": "y tambi\u00e9n", "start": 7148.54, "duration": 5.92}, {"text": "este lo puede hacer en la Comisi\u00f3n", "start": 7150.58, "duration": 5.8}, {"text": "Nacional", "start": 7154.46, "duration": 5.12}, {"text": "de Derechos Humanos nosotros podemos", "start": 7156.38, "duration": 8.04}, {"text": "ayudar para que presente la denuncia en", "start": 7159.58, "duration": 6.78}, {"text": "la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos", "start": 7164.42, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00ed presidente Gracias inclusive iba a", "start": 7166.36, "duration": 5.4}, {"text": "traerles f\u00edsicamente el documento pero", "start": 7169.219, "duration": 5.281}, {"text": "como han pasado en otros momentos le", "start": 7171.76, "duration": 5.5}, {"text": "plante\u00e9 en otro momento en mayo el tema", "start": 7174.5, "duration": 7.199}, {"text": "de Ligia canto en M\u00e9rida con Medina", "start": 7177.26, "duration": 8.64}, {"text": "Sonda este sujeto ligado a granier que", "start": 7181.699, "duration": 6.801}, {"text": "estaba detenido por peculado", "start": 7185.9, "duration": 6.06}, {"text": "tambi\u00e9n fue sentenciado ya por el", "start": 7188.5, "duration": 6.219}, {"text": "feminicidio de Emma Gabriela su hija de", "start": 7191.96, "duration": 4.279}, {"text": "Ligia canto", "start": 7194.719, "duration": 4.861}, {"text": "Lamentablemente la sentencia que le", "start": 7196.239, "duration": 6.0}, {"text": "traje para que la revisara usted hab\u00eda", "start": 7199.58, "duration": 5.159}, {"text": "ordenado que Julio Ch\u00e1vez la iba a", "start": 7202.239, "duration": 4.841}, {"text": "revisar Posteriormente la secretar\u00eda de", "start": 7204.739, "duration": 3.801}, {"text": "gobernaci\u00f3n", "start": 7207.08, "duration": 4.32}, {"text": "Lamentablemente al sujeto gan\u00f3 este", "start": 7208.54, "duration": 6.599}, {"text": "dicho Amparo y fue trasladado", "start": 7211.4, "duration": 6.44}, {"text": "a M\u00e9rida", "start": 7215.139, "duration": 6.821}, {"text": "bajo todo este manto de impunidad las", "start": 7217.84, "duration": 6.279}, {"text": "cuentas del se\u00f1or Medina Sonda siguen", "start": 7221.96, "duration": 3.08}, {"text": "activas", "start": 7224.119, "duration": 5.761}, {"text": "y desde la c\u00e1rcel mand\u00f3 asesinar a Emma", "start": 7225.04, "duration": 7.72}, {"text": "y obviamente la familia del hija canto", "start": 7229.88, "duration": 5.94}, {"text": "junto con los tres hijos de Medina Sonda", "start": 7232.76, "duration": 5.1}, {"text": "llamada Gabriela pues quedan en la", "start": 7235.82, "duration": 4.08}, {"text": "completa vulnerabilidad justamente por", "start": 7237.86, "duration": 3.96}, {"text": "eso no lo traje impreso porque siento", "start": 7239.9, "duration": 6.48}, {"text": "como que es recepci\u00f3n y ya usted da una", "start": 7241.82, "duration": 7.14}, {"text": "orden y no baja no llega a donde tiene", "start": 7246.38, "duration": 3.5}, {"text": "que llegar", "start": 7248.96, "duration": 4.139}, {"text": "y volverle a preguntar presidente el mes", "start": 7249.88, "duration": 4.08}, {"text": "pasado", "start": 7253.099, "duration": 6.54}, {"text": "no hubo informe mensual de g\u00e9nero y veo", "start": 7253.96, "duration": 7.259}, {"text": "que este mes tampoco", "start": 7259.639, "duration": 5.46}, {"text": "no s\u00e9 usted se haya comprometido a que", "start": 7261.219, "duration": 5.02}, {"text": "se iban a llegar este informe", "start": 7265.099, "duration": 5.821}, {"text": "mensualmente y pues no se ha dado Pero", "start": 7266.239, "duration": 7.621}, {"text": "vamos a hacer el informe y en cerca de", "start": 7270.92, "duration": 3.779}, {"text": "la denuncia", "start": 7273.86, "duration": 4.56}, {"text": "este tambi\u00e9n con Lety de favor", "start": 7274.699, "duration": 8.061}, {"text": "Ok gracias vamos a hacerlos ya", "start": 7278.42, "duration": 6.9}, {"text": "ser\u00eda el informe porque se supone que", "start": 7282.76, "duration": 6.0}, {"text": "nos tocar\u00eda como lo vemos nada m\u00e1s que", "start": 7285.32, "duration": 7.02}, {"text": "la semana pr\u00f3xima a ver si es posible si", "start": 7288.76, "duration": 6.18}, {"text": "nos alcanza el tiempo Gracias presidente", "start": 7292.34, "duration": 6.08}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7294.94, "duration": 6.0}, {"text": "ya ya", "start": 7298.42, "duration": 8.219}, {"text": "este vamos a reunirnos hoy con", "start": 7300.94, "duration": 10.08}, {"text": "las madres los padres de los j\u00f3venes de", "start": 7306.639, "duration": 5.941}, {"text": "Ayotzinapa", "start": 7311.02, "duration": 6.28}, {"text": "y luego les dec\u00eda que por la tarde vamos", "start": 7312.58, "duration": 8.559}, {"text": "a estar con los j\u00f3venes ah\u00ed nos vamos a", "start": 7317.3, "duration": 9.12}, {"text": "estar el viento est\u00e1n invitados", "start": 7321.139, "duration": 5.281}, {"text": "No no", "start": 7326.56, "duration": 6.34}, {"text": "tengo ese compromiso de ir a La Laguna", "start": 7328.78, "duration": 6.0}, {"text": "pero este", "start": 7332.9, "duration": 4.94}, {"text": "lo vamos a hacer posteriormente", "start": 7334.78, "duration": 5.16}, {"text": "que este", "start": 7337.84, "duration": 5.14}, {"text": "voy a", "start": 7339.94, "duration": 5.64}, {"text": "estar", "start": 7342.98, "duration": 6.619}, {"text": "hoy aqu\u00ed porque", "start": 7345.58, "duration": 9.18}, {"text": "tengo esta reuni\u00f3n con padres madres", "start": 7349.599, "duration": 9.401}, {"text": "de los j\u00f3venes de Ayotzinapa tengo lo de", "start": 7354.76, "duration": 6.82}, {"text": "la reuni\u00f3n de los j\u00f3venes", "start": 7359.0, "duration": 7.88}, {"text": "en Xochimilco ma\u00f1ana voy a", "start": 7361.58, "duration": 7.159}, {"text": "este", "start": 7366.88, "duration": 5.62}, {"text": "supervisar los trabajos de", "start": 7368.739, "duration": 6.281}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de la refiner\u00eda de", "start": 7372.5, "duration": 4.86}, {"text": "Cadereyta", "start": 7375.02, "duration": 4.579}, {"text": "voy y regreso", "start": 7377.36, "duration": 7.2}, {"text": "Voy a eso nada m\u00e1s a Cadereyta y el", "start": 7379.599, "duration": 6.12}, {"text": "domingo", "start": 7384.56, "duration": 4.8}, {"text": "voy a supervisar los trabajos de", "start": 7385.719, "duration": 6.581}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de la refiner\u00eda de", "start": 7389.36, "duration": 4.92}, {"text": "Minatitl\u00e1n", "start": 7392.3, "duration": 5.58}, {"text": "eso en la ma\u00f1ana y por la tarde voy a", "start": 7394.28, "duration": 7.379}, {"text": "supervisar El Avance de la nueva", "start": 7397.88, "duration": 6.799}, {"text": "refiner\u00eda de dos bocas en Para\u00edso", "start": 7401.659, "duration": 7.94}, {"text": "y regreso el domingo", "start": 7404.679, "duration": 4.92}, {"text": "el lunes ya quedamos que nos vemos aqu\u00ed", "start": 7409.9, "duration": 6.239}, {"text": "temprano que es el 27", "start": 7412.82, "duration": 8.839}, {"text": "el 28 vamos a Sonora", "start": 7416.139, "duration": 5.52}, {"text": "el 29", "start": 7422.36, "duration": 5.66}, {"text": "vamos a estar aqu\u00ed", "start": 7424.94, "duration": 3.08}, {"text": "el 30 vamos a estar aqu\u00ed en la ma\u00f1ana", "start": 7431.54, "duration": 7.039}, {"text": "pero nos vamos a Morelos", "start": 7434.119, "duration": 4.46}, {"text": "luego vamos a hacer giras", "start": 7440.26, "duration": 9.7}, {"text": "el 30 es jueves el viernes tambi\u00e9n voy a", "start": 7445.219, "duration": 6.661}, {"text": "estar en Morelos", "start": 7449.96, "duration": 4.88}, {"text": "en una gira", "start": 7451.88, "duration": 2.96}, {"text": "la ma\u00f1anera del viernes es en Morelos", "start": 7455.719, "duration": 5.42}, {"text": "el s\u00e1bado es gira", "start": 7461.32, "duration": 8.319}, {"text": "por la zona afectada", "start": 7465.92, "duration": 6.719}, {"text": "por el hurac\u00e1n", "start": 7469.639, "duration": 3.98}, {"text": "que", "start": 7472.639, "duration": 4.741}, {"text": "entr\u00f3 por las cosas de Veracruz", "start": 7473.619, "duration": 6.701}, {"text": "vamos a estar en una comunidad afectada", "start": 7477.38, "duration": 8.4}, {"text": "de Veracruz que va a ser guayacocotla", "start": 7480.32, "duration": 5.46}, {"text": "tiene que ver con toda la regi\u00f3n de la", "start": 7486.619, "duration": 4.401}, {"text": "Sierra", "start": 7488.84, "duration": 2.18}, {"text": "y vamos a estar en huachinango en Puebla", "start": 7491.3, "duration": 4.1}, {"text": "y el domingo en una comunidad de Hidalgo", "start": 7495.739, "duration": 6.44}, {"text": "y el domingo tambi\u00e9n", "start": 7500.119, "duration": 5.46}, {"text": "en Apizaco para evaluar programas", "start": 7502.179, "duration": 5.701}, {"text": "sociales", "start": 7505.579, "duration": 2.301}, {"text": "el lunes", "start": 7507.98, "duration": 4.199}, {"text": "la ma\u00f1anera", "start": 7509.26, "duration": 4.72}, {"text": "la reuni\u00f3n de seguridad va a ser en", "start": 7512.179, "duration": 3.841}, {"text": "Puebla", "start": 7513.98, "duration": 4.52}, {"text": "y nos trasladamos despu\u00e9s", "start": 7516.02, "duration": 4.579}, {"text": "a Veracruz", "start": 7518.5, "duration": 5.86}, {"text": "que sea cuatro de octubre les dec\u00eda que", "start": 7520.599, "duration": 6.1}, {"text": "es El bicentenario de la creaci\u00f3n de la", "start": 7524.36, "duration": 3.54}, {"text": "armada", "start": 7526.699, "duration": 3.561}, {"text": "y en la tarde noche va a haber un acto", "start": 7527.9, "duration": 5.64}, {"text": "en el puerto de Veracruz", "start": 7530.26, "duration": 7.6}, {"text": "por lo mismo la ma\u00f1ana del martes", "start": 7533.54, "duration": 5.36}, {"text": "5", "start": 7537.86, "duration": 4.279}, {"text": "de octubre", "start": 7538.9, "duration": 3.239}, {"text": "va a llevarse a cabo desde el puerto de", "start": 7542.42, "duration": 4.259}, {"text": "Veracruz", "start": 7545.06, "duration": 4.28}, {"text": "y el mi\u00e9rcoles regresamos ac\u00e1", "start": 7546.679, "duration": 6.56}, {"text": "Ese es el plan m\u00e1s o menos", "start": 7549.34, "duration": 3.899}, {"text": "voy a ir a la laguna pasando este", "start": 7553.579, "duration": 5.761}, {"text": "esta semana creo que A mediados de", "start": 7564.699, "duration": 6.061}, {"text": "octubre", "start": 7568.52, "duration": 2.24}, {"text": "cu\u00e1ndo", "start": 7571.659, "duration": 6.821}, {"text": "s\u00ed creo este tengo pendiente lo de la", "start": 7573.34, "duration": 6.779}, {"text": "laguna que", "start": 7578.48, "duration": 4.98}, {"text": "a ver hoy acordado de vivir antes pero", "start": 7580.119, "duration": 7.141}, {"text": "se nos juntan todas estas festividades", "start": 7583.46, "duration": 7.199}, {"text": "las conmemoraciones y luego tengo que ir", "start": 7587.26, "duration": 5.56}, {"text": "a Baja California", "start": 7590.659, "duration": 4.5}, {"text": "tengo compromiso tambi\u00e9n pero s\u00ed voy a", "start": 7592.82, "duration": 5.16}, {"text": "ir a la laguna nos vemos entonces Que la", "start": 7595.159, "duration": 5.181}, {"text": "pasen bien", "start": 7597.98, "duration": 2.36}]