[{"text": "de los d\u00edas", "start": 1018.19, "duration": 2.72}, {"text": "el \u00e1nimo \u00e1nimo", "start": 1021.059, "duration": 3.2}, {"text": "bueno", "start": 1025.98, "duration": 3.81}, {"text": "primero", "start": 1027.439, "duration": 4.911}, {"text": "antes que nada", "start": 1029.79, "duration": 4.749}, {"text": "expresar mi", "start": 1032.35, "duration": 5.54}, {"text": "condena en\u00e9rgica", "start": 1034.539, "duration": 7.871}, {"text": "por el fallido atentado", "start": 1037.89, "duration": 4.52}, {"text": "presidenta vicepresidenta de argentina a", "start": 1044.76, "duration": 6.21}, {"text": "cristina", "start": 1048.37, "duration": 2.6}, {"text": "christina es", "start": 1052.08, "duration": 2.87}, {"text": "fue algo", "start": 1056.57, "duration": 6.79}, {"text": "lamentable y reprobable", "start": 1058.71, "duration": 6.14}, {"text": "pero al mismo tiempo", "start": 1063.36, "duration": 4.07}, {"text": "dir\u00eda", "start": 1064.85, "duration": 5.58}, {"text": "milagroso", "start": 1067.43, "duration": 3.0}, {"text": "porque est\u00e1 bien christina", "start": 1071.96, "duration": 4.4}, {"text": "un acto", "start": 1077.309, "duration": 4.981}, {"text": "reprobable", "start": 1079.74, "duration": 5.24}, {"text": "ante cualquier", "start": 1082.29, "duration": 5.69}, {"text": "circunstancia", "start": 1084.98, "duration": 3.0}, {"text": "no puede justificarse", "start": 1088.25, "duration": 3.59}, {"text": "y trat\u00e1ndose", "start": 1094.72, "duration": 3.14}, {"text": "enemigos menos", "start": 1101.26, "duration": 3.41}, {"text": "de adversario", "start": 1105.12, "duration": 2.96}, {"text": "hace", "start": 1114.53, "duration": 5.12}, {"text": "dos d\u00edas tres", "start": 1115.8, "duration": 7.41}, {"text": "le envi\u00e9 una carta", "start": 1119.65, "duration": 3.56}, {"text": "mi amigo el presidente de argentina", "start": 1128.05, "duration": 6.59}, {"text": "alberto fern\u00e1ndez", "start": 1130.74, "duration": 3.9}, {"text": "y quiero compartirla con ustedes", "start": 1140.74, "duration": 6.45}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 1144.5, "duration": 2.69}, {"text": "tiene", "start": 1147.33, "duration": 6.56}, {"text": "otro prop\u00f3sito central sin embargo", "start": 1149.41, "duration": 9.06}, {"text": "aprovech\u00e9 para ponerle una postal", "start": 1153.89, "duration": 4.58}, {"text": "a ver si la leemos", "start": 1161.09, "duration": 3.41}, {"text": "esto fue", "start": 1167.91, "duration": 3.08}, {"text": "como el martes", "start": 1172.73, "duration": 3.41}, {"text": "con mi\u00e9rcoles", "start": 1178.08, "duration": 2.99}, {"text": "el 29", "start": 1182.13, "duration": 3.17}, {"text": "hace 3 d\u00edas", "start": 1186.98, "duration": 2.99}, {"text": "a lo mejor la tiene", "start": 1233.58, "duration": 3.86}, {"text": "y ahorita", "start": 1240.519, "duration": 2.54}, {"text": "el procesamiento", "start": 1268.57, "duration": 2.54}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or alberto fern\u00e1ndez", "start": 1279.48, "duration": 5.42}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica", "start": 1281.92, "duration": 5.17}, {"text": "de argentina", "start": 1284.9, "duration": 6.58}, {"text": "presente estimado amigo alberto mi", "start": 1287.09, "duration": 8.14}, {"text": "esposa beatriz van santiago de chile", "start": 1291.48, "duration": 6.74}, {"text": "para entregar un material maravilloso", "start": 1295.23, "duration": 6.33}, {"text": "de gabriela mistral", "start": 1298.22, "duration": 6.39}, {"text": "premio nobel de literatura con motivo", "start": 1301.56, "duration": 5.54}, {"text": "del primer centenario", "start": 1304.61, "duration": 7.41}, {"text": "del arribo de esta gran docente", "start": 1307.1, "duration": 8.01}, {"text": "a nuestro pa\u00eds", "start": 1312.02, "duration": 6.06}, {"text": "ella colabor\u00f3 colabor\u00f3 directamente con", "start": 1315.11, "duration": 5.97}, {"text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 1318.08, "duration": 5.42}, {"text": "jose vasconcelos", "start": 1321.08, "duration": 4.99}, {"text": "abogado como t\u00fa", "start": 1323.5, "duration": 4.7}, {"text": "en los primeros planes de estudio para", "start": 1326.07, "duration": 4.5}, {"text": "cumplir con uno de los derechos", "start": 1328.2, "duration": 4.4}, {"text": "consagrados en la constituci\u00f3n", "start": 1330.57, "duration": 4.82}, {"text": "de 1917", "start": 1332.6, "duration": 7.84}, {"text": "hoy vigente contar con educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 1335.39, "duration": 9.6}, {"text": "laica gratuita y universal", "start": 1340.44, "duration": 4.55}, {"text": "en esa b\u00fasqueda", "start": 1345.6, "duration": 5.79}, {"text": "se hall\u00f3 un mural espl\u00e9ndido de roberto", "start": 1347.15, "duration": 5.82}, {"text": "montenegro", "start": 1351.39, "duration": 5.58}, {"text": "pintado en el despacho de vasconcelos", "start": 1352.97, "duration": 7.199}, {"text": "en 1922", "start": 1356.97, "duration": 6.309}, {"text": "en ambos costados", "start": 1360.169, "duration": 3.11}, {"text": "de la puerta de ingreso", "start": 1363.42, "duration": 3.11}, {"text": "a este", "start": 1366.9, "duration": 4.03}, {"text": "fueron retratadas gabriela mistral", "start": 1368.6, "duration": 5.199}, {"text": "libertad sigue hermano", "start": 1370.93, "duration": 6.11}, {"text": "muy conocida en tu pa\u00eds", "start": 1373.799, "duration": 6.631}, {"text": "quien estuvo tambi\u00e9n en mexico en ese", "start": 1377.04, "duration": 5.93}, {"text": "tiempo", "start": 1380.43, "duration": 2.54}, {"text": "despu\u00e9s de organizar", "start": 1383.57, "duration": 5.21}, {"text": "la entrega virtual y una reproducci\u00f3n", "start": 1385.24, "duration": 7.669}, {"text": "facsimilar a escala", "start": 1388.78, "duration": 6.489}, {"text": "de este chile", "start": 1392.909, "duration": 5.34}, {"text": "considere que a los argentinos les", "start": 1395.269, "duration": 4.59}, {"text": "gustar\u00eda conocer", "start": 1398.249, "duration": 4.441}, {"text": "este mural y los archivos que", "start": 1399.859, "duration": 8.131}, {"text": "registraron esa visita de tu pa\u00eds san\u00e1", "start": 1402.69, "duration": 8.45}, {"text": "beatriz y da buenos aires a un asunto", "start": 1407.99, "duration": 3.95}, {"text": "acad\u00e9mico", "start": 1411.14, "duration": 4.95}, {"text": "y puede aprovechar el viaje al cono sur", "start": 1411.94, "duration": 7.69}, {"text": "para hacerles formar la entrega de este", "start": 1416.09, "duration": 6.18}, {"text": "trabajo junto con la secretaria de", "start": 1419.63, "duration": 6.57}, {"text": "cultura alejandra fraustro el 27 de", "start": 1422.27, "duration": 6.63}, {"text": "octubre por la tarde desde luego si", "start": 1426.2, "duration": 6.17}, {"text": "est\u00e1s de acuerdo", "start": 1428.9, "duration": 3.47}, {"text": "pero este es el motivo de la carta pero", "start": 1432.41, "duration": 5.26}, {"text": "al final", "start": 1435.98, "duration": 3.71}, {"text": "le pongo", "start": 1437.67, "duration": 5.16}, {"text": "un ap\u00f3stata", "start": 1439.69, "duration": 6.36}, {"text": "est\u00e1s actuando muy bien", "start": 1442.83, "duration": 6.97}, {"text": "defendiendo a cristina", "start": 1446.05, "duration": 3.75}, {"text": "nunca se debe abandonar a una compa\u00f1era", "start": 1450.809, "duration": 9.451}, {"text": "oa un compa\u00f1ero de pensamiento y lucha", "start": 1455.24, "duration": 8.85}, {"text": "aunque existan discrepancias", "start": 1460.26, "duration": 3.83}, {"text": "porque no s\u00f3lo es una toda de decir", "start": 1464.15, "duration": 4.67}, {"text": "lealtad", "start": 1466.97, "duration": 6.339}, {"text": "tiene un grave error pensar", "start": 1468.82, "duration": 7.71}, {"text": "que los verdaderos adversarios", "start": 1473.309, "duration": 5.671}, {"text": "los conservadores", "start": 1476.53, "duration": 5.21}, {"text": "representan algo bueno para la mayor\u00eda", "start": 1478.98, "duration": 6.66}, {"text": "de nuestros pueblos", "start": 1481.74, "duration": 3.9}, {"text": "es una garant\u00eda", "start": 1485.86, "duration": 5.58}, {"text": "que en este trance t\u00fa est\u00e9s como", "start": 1487.35, "duration": 7.36}, {"text": "presidente de argentina", "start": 1491.44, "duration": 7.369}, {"text": "te mando un abrazo tu hermano", "start": 1494.71, "duration": 4.099}, {"text": "3", "start": 1499.36, "duration": 2.66}, {"text": "entonces pues un abrazo", "start": 1503.37, "duration": 6.34}, {"text": "para cristina y un abrazo para alberto y", "start": 1506.77, "duration": 6.53}, {"text": "para el pueblo de argentina", "start": 1509.71, "duration": 3.59}, {"text": "muy bien vamos", "start": 1513.42, "duration": 4.55}, {"text": "e", "start": 1515.9, "duration": 4.21}, {"text": "tratar", "start": 1517.97, "duration": 5.709}, {"text": "los temas ya est\u00e1 en funciones la nueva", "start": 1520.11, "duration": 6.83}, {"text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 1523.679, "duration": 5.87}, {"text": "leticia ram\u00edrez", "start": 1526.94, "duration": 6.53}, {"text": "que nos va a dar a conocer", "start": 1529.549, "duration": 6.701}, {"text": "su propuesta", "start": 1533.47, "duration": 7.43}, {"text": "y lo que ya se est\u00e1 haciendo c\u00f3mo va al", "start": 1536.25, "duration": 6.08}, {"text": "regreso a clases", "start": 1540.9, "duration": 4.31}, {"text": "y posteriormente", "start": 1542.33, "duration": 6.05}, {"text": "tanto ricardo mej\u00eda", "start": 1545.21, "duration": 8.71}, {"text": "como jes\u00fas ram\u00edrez van a informar", "start": 1548.38, "duration": 7.409}, {"text": "sobre d", "start": 1553.92, "duration": 4.48}, {"text": "el tema", "start": 1555.789, "duration": 5.671}, {"text": "el debate acerca de la prisi\u00f3n", "start": 1558.4, "duration": 3.92}, {"text": "preventiva", "start": 1561.46, "duration": 3.12}, {"text": "oficios", "start": 1562.32, "duration": 4.72}, {"text": "tenemos quedado en eso", "start": 1564.58, "duration": 4.91}, {"text": "entonces", "start": 1567.04, "duration": 2.45}, {"text": "con su permiso", "start": 1577.059, "duration": 2.69}, {"text": "buenos d\u00edas a todas a todos", "start": 1580.01, "duration": 6.54}, {"text": "soy una maestra orgullosamente", "start": 1584.3, "duration": 5.04}, {"text": "normalista egresada de la benem\u00e9rita", "start": 1586.55, "duration": 5.94}, {"text": "escuela nacional de maestros y a partir", "start": 1589.34, "duration": 5.31}, {"text": "de ayer he tomado la direcci\u00f3n de la", "start": 1592.49, "duration": 4.41}, {"text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica de", "start": 1594.65, "duration": 3.7}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 1596.9, "duration": 4.21}, {"text": "con responsabilidad tomo el compromiso", "start": 1598.35, "duration": 5.459}, {"text": "de este encargo porque como maestra y", "start": 1601.11, "duration": 4.47}, {"text": "como servidora p\u00fablica", "start": 1603.809, "duration": 3.211}, {"text": "he luchado y trabajado por la", "start": 1605.58, "duration": 4.74}, {"text": "transformaci\u00f3n y mejora de m\u00e9xico ahora", "start": 1607.02, "duration": 6.12}, {"text": "lo har\u00e9 desde las aulas y desde las", "start": 1610.32, "duration": 6.33}, {"text": "escuelas para garantizar el inter\u00e9s", "start": 1613.14, "duration": 6.539}, {"text": "superior de ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes y", "start": 1616.65, "duration": 6.149}, {"text": "j\u00f3venes en el ejercicio de su derecho a", "start": 1619.679, "duration": 5.331}, {"text": "la educaci\u00f3n", "start": 1622.799, "duration": 2.211}, {"text": "que adem\u00e1s de obligatoria debe ser", "start": 1625.23, "duration": 3.56}, {"text": "universal", "start": 1627.66, "duration": 5.88}, {"text": "inclusiva p\u00fablica gratuita y laica como", "start": 1628.79, "duration": 6.7}, {"text": "lo se\u00f1ala el art\u00edculo 3\u00ba de la", "start": 1633.54, "duration": 4.19}, {"text": "constituci\u00f3n", "start": 1635.49, "duration": 2.24}, {"text": "mi trabajo ser\u00e1 para la educaci\u00f3n de", "start": 1638.14, "duration": 5.25}, {"text": "todas y todos pero como un principio de", "start": 1640.57, "duration": 4.77}, {"text": "la cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1", "start": 1643.39, "duration": 3.95}, {"text": "principalmente con los m\u00e1s necesitados", "start": 1645.34, "duration": 4.79}, {"text": "con los ind\u00edgenas con los afromexicanos", "start": 1647.34, "duration": 6.04}, {"text": "con los jornaleros migrantes y con", "start": 1650.13, "duration": 5.05}, {"text": "aquellos que enfrentan barreras para el", "start": 1653.38, "duration": 4.38}, {"text": "aprendizaje con personas de personas con", "start": 1655.18, "duration": 5.4}, {"text": "discapacidad para asegurar que la", "start": 1657.76, "duration": 5.22}, {"text": "educaci\u00f3n extienda sus beneficios a", "start": 1660.58, "duration": 4.83}, {"text": "todas y a todos en las distintas", "start": 1662.98, "duration": 4.71}, {"text": "regiones de nuestro pa\u00eds porque", "start": 1665.41, "duration": 4.53}, {"text": "consideramos que la educaci\u00f3n es un", "start": 1667.69, "duration": 4.14}, {"text": "pilar para lograr esta cuarta", "start": 1669.94, "duration": 4.83}, {"text": "transformaci\u00f3n tal como se hab\u00eda venido", "start": 1671.83, "duration": 5.13}, {"text": "construyendo desde los \u00faltimos a\u00f1os con", "start": 1674.77, "duration": 3.69}, {"text": "el licenciado esteban moctezuma barrag\u00e1n", "start": 1676.96, "duration": 4.78}, {"text": "y la maestra delfina g\u00f3mez", "start": 1678.46, "duration": 6.31}, {"text": "recordemos que en el 2018 el sector", "start": 1681.74, "duration": 5.069}, {"text": "educativo se encontraba inmerso en una", "start": 1684.77, "duration": 4.62}, {"text": "profunda crisis y maestras y maestros", "start": 1686.809, "duration": 4.681}, {"text": "sometidos a la mal llamada reforma", "start": 1689.39, "duration": 4.86}, {"text": "educativa impuesta a trav\u00e9s de procesos", "start": 1691.49, "duration": 5.22}, {"text": "autoritarios que deslegitimaron a la", "start": 1694.25, "duration": 6.45}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica se culp\u00f3 a profesoras", "start": 1696.71, "duration": 6.41}, {"text": "y profesores de la crisis educativa", "start": 1700.7, "duration": 4.74}, {"text": "fue por ello que una de las primeras", "start": 1703.12, "duration": 4.809}, {"text": "acciones del gobierno de mexico fue", "start": 1705.44, "duration": 5.1}, {"text": "derogar dicha reforma e iniciar el", "start": 1707.929, "duration": 6.181}, {"text": "di\u00e1logo con el magisterio para promover", "start": 1710.54, "duration": 7.08}, {"text": "su revalorizaci\u00f3n su dignificaci\u00f3n y su", "start": 1714.11, "duration": 5.699}, {"text": "participaci\u00f3n en el cambio educativo en", "start": 1717.62, "duration": 5.309}, {"text": "beneficio de las y los estudiantes ese", "start": 1719.809, "duration": 6.771}, {"text": "di\u00e1logo continuara", "start": 1722.929, "duration": 3.651}, {"text": "otro lado es un hecho innegable que la", "start": 1726.59, "duration": 4.11}, {"text": "pandemia sembr\u00f3 todos los procesos", "start": 1728.69, "duration": 5.64}, {"text": "educativos y nos alej\u00f3 de las aulas fue", "start": 1730.7, "duration": 6.089}, {"text": "una etapa muy dolorosa pero el", "start": 1734.33, "duration": 4.44}, {"text": "compromiso de ofrecer educaci\u00f3n al", "start": 1736.789, "duration": 5.331}, {"text": "pueblo no se vio totalmente suspendido", "start": 1738.77, "duration": 5.73}, {"text": "surgieron nuevas formas de ense\u00f1ar y", "start": 1742.12, "duration": 5.559}, {"text": "aprender y a\u00fan en la distancia surgieron", "start": 1744.5, "duration": 6.18}, {"text": "aprendizajes inesperados", "start": 1747.679, "duration": 5.311}, {"text": "esto fue con el trabajo responsabilidad", "start": 1750.68, "duration": 4.71}, {"text": "de innovaci\u00f3n de maestras y maestros de", "start": 1752.99, "duration": 4.069}, {"text": "todo el pa\u00eds", "start": 1755.39, "duration": 4.129}, {"text": "sin embargo el regreso las actividades", "start": 1757.059, "duration": 4.59}, {"text": "presenciales no trajo a las escuelas a", "start": 1759.519, "duration": 5.101}, {"text": "todas y todos nuestros estudiantes hoy", "start": 1761.649, "duration": 5.37}, {"text": "tenemos que hacer que regresen a las", "start": 1764.62, "duration": 5.279}, {"text": "escuelas la totalidad de ni\u00f1as ni\u00f1os", "start": 1767.019, "duration": 5.61}, {"text": "adolescentes y j\u00f3venes desde la", "start": 1769.899, "duration": 4.53}, {"text": "educaci\u00f3n inicial hasta la educaci\u00f3n", "start": 1772.629, "duration": 4.441}, {"text": "superior no por una cuesti\u00f3n de", "start": 1774.429, "duration": 5.671}, {"text": "estad\u00edstica sino porque no hay nada m\u00e1s", "start": 1777.07, "duration": 5.489}, {"text": "importante para ellos y para nosotros", "start": 1780.1, "duration": 6.09}, {"text": "que est\u00e9n en la escuela que aprendan que", "start": 1782.559, "duration": 7.411}, {"text": "jueguen que convivan que compartan que", "start": 1786.19, "duration": 4.849}, {"text": "sean felices", "start": 1789.97, "duration": 4.169}, {"text": "este es el reto que enfrentamos todas y", "start": 1791.039, "duration": 6.52}, {"text": "todos como sociedad como gobierno como", "start": 1794.139, "duration": 6.351}, {"text": "familias como estudiantes como maestros", "start": 1797.559, "duration": 6.791}, {"text": "perm\u00edtanme insistir en este punto es", "start": 1800.49, "duration": 6.77}, {"text": "lo m\u00e1s importante para ellos y para", "start": 1804.35, "duration": 5.939}, {"text": "nosotros es que est\u00e9n en la escuela que", "start": 1807.26, "duration": 6.0}, {"text": "est\u00e9n en las aulas que aprendan que", "start": 1810.289, "duration": 5.52}, {"text": "juegan que jueguen que convivan que", "start": 1813.26, "duration": 6.56}, {"text": "compartan que sean felices", "start": 1815.809, "duration": 4.011}, {"text": "sin duda en las escuelas debemos", "start": 1820.1, "duration": 3.9}, {"text": "continuar con acciones para el cuidado", "start": 1822.14, "duration": 3.84}, {"text": "de la salud y prevenci\u00f3n de diversas", "start": 1824.0, "duration": 4.91}, {"text": "enfermedades entre otras el comit\u00e9", "start": 1825.98, "duration": 5.76}, {"text": "vamos a fortalecer las tareas contra la", "start": 1828.91, "duration": 5.79}, {"text": "corrupci\u00f3n la impunidad y la desigualdad", "start": 1831.74, "duration": 5.54}, {"text": "seguiremos con estrategias fundamentales", "start": 1834.7, "duration": 4.32}, {"text": "favoreciendo a los que m\u00e1s lo necesitan", "start": 1837.28, "duration": 4.69}, {"text": "a trav\u00e9s de los programas becas para el", "start": 1839.02, "duration": 3.64}, {"text": "bienestar", "start": 1841.97, "duration": 2.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1842.66, "duration": 4.13}, {"text": "tambi\u00e9n se fortaleza en el programa la", "start": 1844.6, "duration": 4.29}, {"text": "escuela es nuestra que favorece la", "start": 1846.79, "duration": 3.78}, {"text": "participaci\u00f3n comunitaria para el", "start": 1848.89, "duration": 2.91}, {"text": "mejoramiento de las instalaciones", "start": 1850.57, "duration": 3.77}, {"text": "educativas", "start": 1851.8, "duration": 2.54}, {"text": "es un hecho hist\u00f3rico que", "start": 1854.74, "duration": 5.04}, {"text": "simult\u00e1neamente por primera vez contemos", "start": 1857.11, "duration": 4.44}, {"text": "con nuevos planes de estudio para la", "start": 1859.78, "duration": 3.72}, {"text": "educaci\u00f3n preescolar primaria secundaria", "start": 1861.55, "duration": 4.5}, {"text": "y normal y que tengamos un marco", "start": 1863.5, "duration": 4.559}, {"text": "curricular com\u00fan para la educaci\u00f3n media", "start": 1866.05, "duration": 3.93}, {"text": "superior", "start": 1868.059, "duration": 3.881}, {"text": "important\u00edsimo es saber que todas estas", "start": 1869.98, "duration": 4.06}, {"text": "propuestas se construyeron a partir de", "start": 1871.94, "duration": 4.65}, {"text": "una amplia participaci\u00f3n en foros", "start": 1874.04, "duration": 5.19}, {"text": "asambleas di\u00e1logos y encuentros con", "start": 1876.59, "duration": 4.07}, {"text": "maestras y maestros", "start": 1879.23, "duration": 4.56}, {"text": "especialistas estudiantes y sus familias", "start": 1880.66, "duration": 5.74}, {"text": "as\u00ed como autoridades educativas a lo", "start": 1883.79, "duration": 4.38}, {"text": "largo y ancho de todo el territorio", "start": 1886.4, "duration": 2.32}, {"text": "nacional", "start": 1888.17, "duration": 1.999}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1888.72, "duration": 3.819}, {"text": "todos reconocemos que somos una naci\u00f3n", "start": 1890.169, "duration": 5.901}, {"text": "pluricultural y pluriling\u00fc\u00edstico", "start": 1892.539, "duration": 5.76}, {"text": "sustentado originalmente en sus pueblos", "start": 1896.07, "duration": 5.41}, {"text": "ind\u00edgenas por eso valoramos la", "start": 1898.299, "duration": 4.95}, {"text": "importancia de que la educaci\u00f3n llegue a", "start": 1901.48, "duration": 5.269}, {"text": "todos los rincones del pa\u00eds", "start": 1903.249, "duration": 3.5}, {"text": "pondremos en el centro de la educaci\u00f3n a", "start": 1907.23, "duration": 4.92}, {"text": "la comunidad en cualquier contexto y", "start": 1909.51, "duration": 4.53}, {"text": "continuaremos impulsando la nueva", "start": 1912.15, "duration": 3.899}, {"text": "escuela mexicana a partir de una", "start": 1914.04, "duration": 4.8}, {"text": "educaci\u00f3n humanista con equidad y", "start": 1916.049, "duration": 5.041}, {"text": "orientada a la excelencia educativa que", "start": 1918.84, "duration": 4.1}, {"text": "favorezca las infancias y juventudes", "start": 1921.09, "duration": 4.44}, {"text": "para consolidar la revoluci\u00f3n de las", "start": 1922.94, "duration": 4.83}, {"text": "conciencias y la formaci\u00f3n de mejores", "start": 1925.53, "duration": 4.88}, {"text": "ciudadanas y ciudadanos", "start": 1927.77, "duration": 5.08}, {"text": "asimismo se buscar\u00e1 fortalecer la", "start": 1930.41, "duration": 4.42}, {"text": "formaci\u00f3n ambiental en las escuelas de", "start": 1932.85, "duration": 3.39}, {"text": "todos los niveles a trav\u00e9s de", "start": 1934.83, "duration": 4.08}, {"text": "actividades para el cuidado recuperaci\u00f3n", "start": 1936.24, "duration": 6.89}, {"text": "y defensa del patrimonio biocultural", "start": 1938.91, "duration": 4.22}, {"text": "nuestro compromiso seguir haciendo con", "start": 1943.36, "duration": 4.8}, {"text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes pero", "start": 1945.4, "duration": 4.35}, {"text": "tambi\u00e9n con las maestras y los maestros", "start": 1948.16, "duration": 4.23}, {"text": "porque conocemos el esfuerzo que d\u00eda a", "start": 1949.75, "duration": 5.7}, {"text": "d\u00eda realizan desde las aulas y debemos", "start": 1952.39, "duration": 6.98}, {"text": "valorarlo profundamente", "start": 1955.45, "duration": 3.92}, {"text": "y estoy convencida que para la", "start": 1959.74, "duration": 3.87}, {"text": "transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y de", "start": 1962.11, "duration": 3.72}, {"text": "nuestro pa\u00eds es necesario el trabajo en", "start": 1963.61, "duration": 5.21}, {"text": "equipo pues s\u00f3lo con \u00e9l se pueden romper", "start": 1965.83, "duration": 5.99}, {"text": "inequidades y desigualdades", "start": 1968.82, "duration": 5.55}, {"text": "sigamos trabajando todos y todas por", "start": 1971.82, "duration": 4.61}, {"text": "mejorar la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds", "start": 1974.37, "duration": 6.3}, {"text": "se\u00f1or presidente es un honor asumir este", "start": 1976.43, "duration": 6.6}, {"text": "encargo", "start": 1980.67, "duration": 2.36}, {"text": "y perm\u00edtanme comentarles el regreso a", "start": 1984.97, "duration": 7.28}, {"text": "clases el ciclo escolar 2002 2023 fue", "start": 1987.76, "duration": 8.31}, {"text": "maravilloso fue una fiesta alegr\u00eda los", "start": 1992.25, "duration": 6.94}, {"text": "ni\u00f1os en las llegando a las escuelas los", "start": 1996.07, "duration": 6.03}, {"text": "maestros preparando sus clases y tenemos", "start": 1999.19, "duration": 5.369}, {"text": "ya este es el quinto d\u00eda de regreso a", "start": 2002.1, "duration": 5.17}, {"text": "clases de educaci\u00f3n b\u00e1sica", "start": 2004.559, "duration": 4.751}, {"text": "es un peque\u00f1o v\u00eddeo que tenemos", "start": 2007.27, "duration": 4.68}, {"text": "preparados son 30 segundos que queremos", "start": 2009.31, "duration": 6.87}, {"text": "transmitirles la alegr\u00eda que sienten o", "start": 2011.95, "duration": 8.0}, {"text": "que sentimos todos de regresar a clases", "start": 2016.18, "duration": 3.77}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2035.69, "duration": 3.079}, {"text": "somos alrededor son alrededor de 24", "start": 2043.97, "duration": 5.28}, {"text": "millones de ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y", "start": 2047.15, "duration": 4.35}, {"text": "adolescentes que sintieron y est\u00e1n", "start": 2049.25, "duration": 4.8}, {"text": "sintiendo esta ley esta alegr\u00eda de estar", "start": 2051.5, "duration": 4.47}, {"text": "nuevamente con sus compa\u00f1eros con sus", "start": 2054.05, "duration": 4.14}, {"text": "amigos con sus maestros conviviendo y", "start": 2055.97, "duration": 5.96}, {"text": "aprendiendo muchas gracias", "start": 2058.19, "duration": 3.74}, {"text": "se presenta el informe de cero impunidad", "start": 2077.85, "duration": 6.59}, {"text": "como todas las semanas en esta ocasi\u00f3n", "start": 2081.08, "duration": 7.099}, {"text": "con un apartado especial", "start": 2084.44, "duration": 7.669}, {"text": "sobre el tema del debate que actualmente", "start": 2088.179, "duration": 7.23}, {"text": "se libra en la suprema corte de justicia", "start": 2092.109, "duration": 6.45}, {"text": "de la naci\u00f3n y que tiene que ver con la", "start": 2095.409, "duration": 4.43}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva", "start": 2098.559, "duration": 4.171}, {"text": "oficiosa porque es un tema que puede", "start": 2099.839, "duration": 8.041}, {"text": "repercutir en la impunidad siguiente", "start": 2102.73, "duration": 7.52}, {"text": "en estos dos d\u00edas del 25 de agosto al", "start": 2107.88, "duration": 5.61}, {"text": "primero de septiembre", "start": 2110.25, "duration": 5.34}, {"text": "entre todas las corporaciones policiales", "start": 2113.49, "duration": 5.43}, {"text": "guardia nacional y fuerzas armadas hay", "start": 2115.59, "duration": 6.72}, {"text": "un total de nueve mil 341 personas", "start": 2118.92, "duration": 7.4}, {"text": "detenidos de las cuales", "start": 2122.31, "duration": 7.19}, {"text": "en 1.039 fueron presentados ante el", "start": 2126.32, "duration": 5.32}, {"text": "ministerio p\u00fablico", "start": 2129.5, "duration": 5.14}, {"text": "pero figurarse un posible delito", "start": 2131.64, "duration": 5.82}, {"text": "siguiente", "start": 2134.64, "duration": 4.68}, {"text": "con relaci\u00f3n a la prisi\u00f3n preventiva-", "start": 2137.46, "duration": 5.07}, {"text": "oficiosa que actualmente se discute en", "start": 2139.32, "duration": 7.08}, {"text": "la suprema corte de justicia en dos v\u00edas", "start": 2142.53, "duration": 9.21}, {"text": "la primera es con relaci\u00f3n a el tema de", "start": 2146.4, "duration": 8.91}, {"text": "un amparo en revisi\u00f3n y el segundo tema", "start": 2151.74, "duration": 6.17}, {"text": "con relaci\u00f3n a una acci\u00f3n de", "start": 2155.31, "duration": 5.309}, {"text": "inconstitucionalidad la prisi\u00f3n", "start": 2157.91, "duration": 5.189}, {"text": "preventiva oficiosa o autom\u00e1tica", "start": 2160.619, "duration": 5.551}, {"text": "pretende proteger a la v\u00edctima ya su", "start": 2163.099, "duration": 6.211}, {"text": "familia de su agresor", "start": 2166.17, "duration": 6.71}, {"text": "evita que los presuntos delincuentes se", "start": 2169.31, "duration": 6.06}, {"text": "sustraigan de la acci\u00f3n de la justicia o", "start": 2172.88, "duration": 3.89}, {"text": "se den a la fuga", "start": 2175.37, "duration": 4.5}, {"text": "evita que estos mismos presuntos", "start": 2176.77, "duration": 4.26}, {"text": "criminales", "start": 2179.87, "duration": 4.02}, {"text": "amenacen o atenten contra testigos", "start": 2181.03, "duration": 5.47}, {"text": "durante las diferentes etapas del", "start": 2183.89, "duration": 6.51}, {"text": "proceso penal evita la reincidencia y", "start": 2186.5, "duration": 6.96}, {"text": "prev\u00e9 la comisi\u00f3n de futuros delitos en", "start": 2190.4, "duration": 6.08}, {"text": "contra de la sociedad", "start": 2193.46, "duration": 7.37}, {"text": "en el a\u00f1o 2008 se logr\u00f3 esta reforma que", "start": 2196.48, "duration": 6.0}, {"text": "establece el nuevo sistema de justicia", "start": 2200.83, "duration": 4.8}, {"text": "penal y se puso en primer t\u00e9rmino a las", "start": 2202.48, "duration": 4.58}, {"text": "v\u00edctimas de un delito", "start": 2205.63, "duration": 4.38}, {"text": "entre otros delitos que ameritan la", "start": 2207.06, "duration": 5.77}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa autom\u00e1tica", "start": 2210.01, "duration": 6.12}, {"text": "que establece el art\u00edculo 19 de nuestra", "start": 2212.83, "duration": 6.27}, {"text": "constituci\u00f3n est\u00e1n los delitos de abuso", "start": 2216.13, "duration": 6.11}, {"text": "o violencia sexual contra menores", "start": 2219.1, "duration": 7.7}, {"text": "delincuencia organizada homicidio doloso", "start": 2222.24, "duration": 9.1}, {"text": "feminicidio violaci\u00f3n secuestro trata de", "start": 2226.8, "duration": 7.9}, {"text": "personas robo a casa-habitaci\u00f3n la", "start": 2231.34, "duration": 6.029}, {"text": "utilizaci\u00f3n de programas sociales con", "start": 2234.7, "duration": 4.49}, {"text": "fines electorales para alterar la", "start": 2237.369, "duration": 5.191}, {"text": "voluntad ciudadana la corrupci\u00f3n como", "start": 2239.19, "duration": 6.73}, {"text": "enriquecimiento il\u00edcito el robo al", "start": 2242.56, "duration": 5.79}, {"text": "autotransporte de carga todos los", "start": 2245.92, "duration": 4.29}, {"text": "delitos que tienen que ver con el", "start": 2248.35, "duration": 4.259}, {"text": "llamado uach y con el robo de", "start": 2250.21, "duration": 5.13}, {"text": "hidrocarburos los robos los delitos", "start": 2252.609, "duration": 6.371}, {"text": "violentos cometidos con armas de fuego", "start": 2255.34, "duration": 6.32}, {"text": "portaci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de armas de", "start": 2258.98, "duration": 6.49}, {"text": "fuego y explosivos de uso exclusivo para", "start": 2261.66, "duration": 6.51}, {"text": "el ej\u00e9rcito la armada y la fuerza a\u00e9rea", "start": 2265.47, "duration": 5.04}, {"text": "y aquellos delitos que atenten contra la", "start": 2268.17, "duration": 6.3}, {"text": "seguridad de la naci\u00f3n siguiente", "start": 2270.51, "duration": 6.589}, {"text": "la prisi\u00f3n preventiva ha sido una figura", "start": 2274.47, "duration": 5.389}, {"text": "establecida en nuestra constituci\u00f3n", "start": 2277.099, "duration": 5.351}, {"text": "desde el constituyente permanente desde", "start": 2279.859, "duration": 4.561}, {"text": "el constituyente originario de", "start": 2282.45, "duration": 5.97}, {"text": "1917 cuando se promulga la carta magna", "start": 2284.42, "duration": 6.46}, {"text": "que actualmente rige el pa\u00eds y ah\u00ed se", "start": 2288.42, "duration": 4.8}, {"text": "contemplaba la prisi\u00f3n preventiva por", "start": 2290.88, "duration": 4.2}, {"text": "los delitos que merecieran pena", "start": 2293.22, "duration": 4.76}, {"text": "privativa de la libertad con pena de", "start": 2295.08, "duration": 6.48}, {"text": "mayor a los cinco a\u00f1os en subsecuentes", "start": 2297.98, "duration": 6.75}, {"text": "reformas se mantuvo esta figura", "start": 2301.56, "duration": 5.91}, {"text": "estableciendo por ejemplo que aplicar\u00eda", "start": 2304.73, "duration": 5.44}, {"text": "para delitos con una pena cuyo t\u00e9rmino", "start": 2307.47, "duration": 5.28}, {"text": "medio aritm\u00e9tico fuera mayor de cinco", "start": 2310.17, "duration": 6.78}, {"text": "a\u00f1os de prisi\u00f3n en el 85 se incluy\u00f3 esta", "start": 2312.75, "duration": 7.369}, {"text": "figura en diferentes modalidades", "start": 2316.95, "duration": 7.59}, {"text": "relativas a diversos delitos en el 93 se", "start": 2320.119, "duration": 8.351}, {"text": "establece que esta figura atender\u00eda m\u00e1s", "start": 2324.54, "duration": 6.63}, {"text": "que a la duraci\u00f3n de la pena por la", "start": 2328.47, "duration": 5.49}, {"text": "gravedad del delito prohibiendo", "start": 2331.17, "duration": 6.0}, {"text": "expresamente el beneficio de la libertad", "start": 2333.96, "duration": 6.03}, {"text": "bajo cauci\u00f3n a quienes fueran presuntos", "start": 2337.17, "duration": 5.79}, {"text": "responsables de sus delitos en la", "start": 2339.99, "duration": 6.9}, {"text": "reforma del 2008 se decide mantener la", "start": 2342.96, "duration": 6.27}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva como una medida", "start": 2346.89, "duration": 6.06}, {"text": "cautelar y se subdivide en dos tipos de", "start": 2349.23, "duration": 7.02}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva la justificada que es", "start": 2352.95, "duration": 6.12}, {"text": "cuando el ministerio p\u00fablico la pide por", "start": 2356.25, "duration": 6.44}, {"text": "delitos que la legislaci\u00f3n no considera", "start": 2359.07, "duration": 7.26}, {"text": "suficientemente graves y la oficiosa o", "start": 2362.69, "duration": 6.55}, {"text": "autom\u00e1tica cuando el delito es de tal", "start": 2366.33, "duration": 6.36}, {"text": "gravedad que amerita que el presunto", "start": 2369.24, "duration": 6.36}, {"text": "criminal lleve el proceso penal en", "start": 2372.69, "duration": 6.45}, {"text": "reclusi\u00f3n hubo reformas posteriores en", "start": 2375.6, "duration": 7.71}, {"text": "2011 y 2019 pero con la finalidad de", "start": 2379.14, "duration": 6.06}, {"text": "incrementar los delitos que ameritaran", "start": 2383.31, "duration": 3.8}, {"text": "esta figura de la prisi\u00f3n preventiva", "start": 2385.2, "duration": 4.66}, {"text": "oficiosa siguiente", "start": 2387.11, "duration": 6.64}, {"text": "esta reforma se aprob\u00f3 en el 2008", "start": 2389.86, "duration": 5.48}, {"text": "con", "start": 2393.75, "duration": 6.61}, {"text": "482 votos a favor en la c\u00e1mara de", "start": 2395.34, "duration": 9.55}, {"text": "diputados y con 73 votos a favor en la", "start": 2400.36, "duration": 7.44}, {"text": "c\u00e1mara de senadores fue un dictamen que", "start": 2404.89, "duration": 5.76}, {"text": "presentaron diferentes comisiones de", "start": 2407.8, "duration": 5.94}, {"text": "justicia gobernaci\u00f3n y seguridad p\u00fablica", "start": 2410.65, "duration": 6.32}, {"text": "entre otras siguiente", "start": 2413.74, "duration": 7.22}, {"text": "entre otros legisladores de la \u00e9poca en", "start": 2416.97, "duration": 6.629}, {"text": "el caso de la c\u00e1mara de diputados por el", "start": 2420.96, "duration": 6.24}, {"text": "lado del pan destacan entre otros la hoy", "start": 2423.599, "duration": 6.661}, {"text": "gobernadora mar\u00eda eugenia campus el ex", "start": 2427.2, "duration": 4.35}, {"text": "secretario de gobernaci\u00f3n di\u00f3doro", "start": 2430.26, "duration": 3.68}, {"text": "carrasco", "start": 2431.55, "duration": 2.39}, {"text": "h\u00e9ctor larios c\u00f3rdova dirigente del pan", "start": 2434.01, "duration": 7.83}, {"text": "entre otros por el lado del pri el ex", "start": 2437.07, "duration": 7.41}, {"text": "gobernador de tlaxcala mariano gonz\u00e1lez", "start": 2441.84, "duration": 5.13}, {"text": "zarur el gobernador de durango jos\u00e9", "start": 2444.48, "duration": 6.24}, {"text": "rosas aispuro beatriz pag\u00e9s el dirigente", "start": 2446.97, "duration": 7.41}, {"text": "sindical ricardo aldana el dirigente de", "start": 2450.72, "duration": 6.42}, {"text": "la burocracia federal joel ayala y el ex", "start": 2454.38, "duration": 5.31}, {"text": "dirigente del pri c\u00e9sar camacho quiroz", "start": 2457.14, "duration": 6.45}, {"text": "siente en la c\u00e1mara de senadores por el", "start": 2459.69, "duration": 4.7}, {"text": "pan", "start": 2463.59, "duration": 3.99}, {"text": "marko cort\u00e9s santiago creel miranda", "start": 2464.39, "duration": 5.8}, {"text": "actual presidente de la mesa directiva", "start": 2467.58, "duration": 5.13}, {"text": "de la c\u00e1mara de diputados gustavo madero", "start": 2470.19, "duration": 5.03}, {"text": "ex dirigente nacional y el ex gobernador", "start": 2472.71, "duration": 5.0}, {"text": "guillermo padr\u00e9s que ha enfrentado", "start": 2475.22, "duration": 5.86}, {"text": "diferentes cargos con la justicia en el", "start": 2477.71, "duration": 6.97}, {"text": "caso del pri manlio fabio beltrones el", "start": 2481.08, "duration": 5.94}, {"text": "ex secretario de energ\u00eda pedro joaqu\u00edn", "start": 2484.68, "duration": 5.1}, {"text": "coldwell el ex candidato presidencial", "start": 2487.02, "duration": 5.34}, {"text": "francisco labastida ochoa jes\u00fas murillo", "start": 2489.78, "duration": 5.25}, {"text": "karam es procurador y el actual", "start": 2492.36, "duration": 6.89}, {"text": "dirigente alejandro moreno c\u00e1rdenas", "start": 2495.03, "duration": 4.22}, {"text": "la reforma en la parte que nos interesa", "start": 2499.77, "duration": 5.42}, {"text": "que es la prisi\u00f3n preventiva", "start": 2503.1, "duration": 5.22}, {"text": "establece dos tipos de figura en el", "start": 2505.19, "duration": 4.99}, {"text": "segundo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 19", "start": 2508.32, "duration": 2.99}, {"text": "constitucional", "start": 2510.18, "duration": 4.14}, {"text": "p\u00e1rrafo que no ha sido modificado en la", "start": 2511.31, "duration": 5.08}, {"text": "subsecuente reformas y esta es la", "start": 2514.32, "duration": 5.04}, {"text": "prisi\u00f3n justificada es cuando el", "start": 2516.39, "duration": 7.72}, {"text": "ministerio p\u00fablico solicita al juez", "start": 2519.36, "duration": 7.0}, {"text": "la medida cautelar de la prisi\u00f3n", "start": 2524.11, "duration": 6.18}, {"text": "preventiva cuando considera que otras", "start": 2526.36, "duration": 6.69}, {"text": "medidas como podr\u00eda ser el brazalete o", "start": 2530.29, "duration": 5.94}, {"text": "acudir cada 15 d\u00edas a firmar a un centro", "start": 2533.05, "duration": 5.28}, {"text": "de justicia penal cuando consideran que", "start": 2536.23, "duration": 5.1}, {"text": "no son suficientes para garantizar que", "start": 2538.33, "duration": 6.27}, {"text": "el imputado comparezca la investigaci\u00f3n", "start": 2541.33, "duration": 5.52}, {"text": "la protecci\u00f3n de la v\u00edctima o los", "start": 2544.6, "duration": 4.32}, {"text": "testigos o cuando ya se le haya", "start": 2546.85, "duration": 5.34}, {"text": "procesado o sentenciado por otros", "start": 2548.92, "duration": 6.66}, {"text": "delitos de car\u00e1cter doloso aqu\u00ed es", "start": 2552.19, "duration": 6.03}, {"text": "justificada porque el ministerio p\u00fablico", "start": 2555.58, "duration": 6.0}, {"text": "tiene que justificar en cada caso contra", "start": 2558.22, "duration": 7.97}, {"text": "cada uno de los imputados siguientes", "start": 2561.58, "duration": 7.63}, {"text": "esta es la prisi\u00f3n oficiosa es decir", "start": 2566.19, "duration": 7.44}, {"text": "cuando hay delitos de tal gravedad ya no", "start": 2569.21, "duration": 7.71}, {"text": "queda al arbitrio del juez", "start": 2573.63, "duration": 6.29}, {"text": "y ver si corresponde o no fijar esta", "start": 2576.92, "duration": 7.32}, {"text": "prisi\u00f3n sino que de manera oficiosa o", "start": 2579.92, "duration": 7.26}, {"text": "autom\u00e1tica es decir una vez que es", "start": 2584.24, "duration": 6.06}, {"text": "vinculado al proceso penal un posible", "start": 2587.18, "duration": 6.39}, {"text": "responsable de manera inmediata la", "start": 2590.3, "duration": 5.79}, {"text": "medida cautelar sin que quede al", "start": 2593.57, "duration": 4.86}, {"text": "arbitrio del juez es la prisi\u00f3n", "start": 2596.09, "duration": 5.22}, {"text": "preventiva 10 en diferentes delitos que", "start": 2598.43, "duration": 5.64}, {"text": "ya enumeramos delitos graves del orden", "start": 2601.31, "duration": 4.97}, {"text": "com\u00fan delitos de delincuencia organizada", "start": 2604.07, "duration": 5.79}, {"text": "o delitos de cuello blanco las reformas", "start": 2606.28, "duration": 6.82}, {"text": "que se han hecho es para aumentar el", "start": 2609.86, "duration": 5.7}, {"text": "cat\u00e1logo de delitos que ameritan este", "start": 2613.1, "duration": 5.04}, {"text": "tipo de prisi\u00f3n en las subsecuentes", "start": 2615.56, "duration": 5.1}, {"text": "reformas y esto tiene que ver en mucho", "start": 2618.14, "duration": 4.68}, {"text": "por lo que era la llamada puerta", "start": 2620.66, "duration": 4.64}, {"text": "giratoria aula cuando hab\u00eda la sensaci\u00f3n", "start": 2622.82, "duration": 5.55}, {"text": "de que se pone a disposici\u00f3n de los", "start": 2625.3, "duration": 6.91}, {"text": "jueces algunos presuntos criminales y", "start": 2628.37, "duration": 6.57}, {"text": "m\u00e1s tardaban en entrar que en salir", "start": 2632.21, "duration": 5.52}, {"text": "nuevamente en libertad para volver a", "start": 2634.94, "duration": 6.399}, {"text": "cometer hechos penales siguientes", "start": 2637.73, "duration": 6.989}, {"text": "es esta situaci\u00f3n la prisi\u00f3n preventiva", "start": 2641.339, "duration": 5.73}, {"text": "pretende evitar la llamada puerta", "start": 2644.719, "duration": 3.06}, {"text": "giratoria", "start": 2647.069, "duration": 3.96}, {"text": "donde el presunto criminal sale en", "start": 2647.779, "duration": 5.381}, {"text": "libertad supuestamente vinculado un", "start": 2651.029, "duration": 4.2}, {"text": "proceso penal pero finalmente en la", "start": 2653.16, "duration": 5.309}, {"text": "libertad de seguir cometiendo il\u00edcitos y", "start": 2655.229, "duration": 5.03}, {"text": "vuelve a delinquir", "start": 2658.469, "duration": 5.911}, {"text": "generando un impacto en la sociedad y", "start": 2660.259, "duration": 8.231}, {"text": "una enorme sensaci\u00f3n de impunidad siente", "start": 2664.38, "duration": 6.44}, {"text": "si se elimina la prisi\u00f3n preventiva", "start": 2668.49, "duration": 5.91}, {"text": "como lo pretenden los proyectos hoy en", "start": 2670.82, "duration": 6.04}, {"text": "discusi\u00f3n en la suprema corte no", "start": 2674.4, "duration": 5.04}, {"text": "solamente se volver\u00eda a la puerta", "start": 2676.86, "duration": 3.41}, {"text": "giratoria", "start": 2679.44, "duration": 3.24}, {"text": "sino que podr\u00edamos hablar ahora de una", "start": 2680.27, "duration": 6.33}, {"text": "puerta abierta porque 92 mil", "start": 2682.68, "duration": 7.8}, {"text": "personas que hoy en m\u00e9xico est\u00e1n sujetos", "start": 2686.6, "duration": 7.08}, {"text": "a prisi\u00f3n preventiva por delitos graves", "start": 2690.48, "duration": 6.26}, {"text": "secuestradores narcotraficantes", "start": 2693.68, "duration": 7.06}, {"text": "feminicidas entre otros delitos y", "start": 2696.74, "duration": 6.0}, {"text": "tambi\u00e9n delincuentes de cuello blanco", "start": 2700.74, "duration": 6.2}, {"text": "podr\u00edan solicitar mediante amparo", "start": 2702.74, "duration": 8.49}, {"text": "ser excarcelados con lo cual habr\u00eda una", "start": 2706.94, "duration": 7.82}, {"text": "gran gran impunidad siguiente", "start": 2711.23, "duration": 5.39}, {"text": "esto es por el lado de lo que", "start": 2714.76, "duration": 4.23}, {"text": "corresponde en s\u00ed mismo a la figura de", "start": 2716.62, "duration": 4.85}, {"text": "la prisi\u00f3n preventiva pero hay otro", "start": 2718.99, "duration": 5.28}, {"text": "elemento que queremos llamar la atenci\u00f3n", "start": 2721.47, "duration": 5.44}, {"text": "porque en el r\u00e9gimen constitucional", "start": 2724.27, "duration": 5.22}, {"text": "mexicano en c\u00f3mo est\u00e1 organizada la", "start": 2726.91, "duration": 4.86}, {"text": "divisi\u00f3n de poderes en nuestro pa\u00eds", "start": 2729.49, "duration": 5.16}, {"text": "podr\u00eda ser incluso m\u00e1s grave que la", "start": 2731.77, "duration": 8.28}, {"text": "misma medida es decir si la corte en los", "start": 2734.65, "duration": 8.52}, {"text": "dos recursos hoy en discusi\u00f3n un amparo", "start": 2740.05, "duration": 4.35}, {"text": "en revisi\u00f3n y una acci\u00f3n de", "start": 2743.17, "duration": 2.84}, {"text": "inconstitucionalidad", "start": 2744.4, "duration": 4.98}, {"text": "determinada invalidar un art\u00edculo", "start": 2746.01, "duration": 4.41}, {"text": "constitucional", "start": 2749.38, "duration": 4.95}, {"text": "ser\u00eda la primera vez en la historia del", "start": 2750.42, "duration": 7.3}, {"text": "pa\u00eds que la suprema corte de justicia a", "start": 2754.33, "duration": 5.46}, {"text": "la naci\u00f3n se erige en un poder", "start": 2757.72, "duration": 3.47}, {"text": "constituyente", "start": 2759.79, "duration": 5.22}, {"text": "e inv\u00e1lida un art\u00edculo de car\u00e1cter", "start": 2761.19, "duration": 6.73}, {"text": "constitucional la corte solamente puede", "start": 2765.01, "duration": 5.61}, {"text": "invalidar leyes que atenten contra la", "start": 2767.92, "duration": 6.24}, {"text": "constituci\u00f3n el \u00fanico que puede reformar", "start": 2770.62, "duration": 7.68}, {"text": "la constituci\u00f3n seg\u00fan el art\u00edculo 135 de", "start": 2774.16, "duration": 5.87}, {"text": "nuestra carta magna", "start": 2778.3, "duration": 4.91}, {"text": "es el poder constituyente permanente que", "start": 2780.03, "duration": 5.7}, {"text": "est\u00e1 integrado por las dos c\u00e1maras del", "start": 2783.21, "duration": 5.28}, {"text": "congreso de la uni\u00f3n y por las 32", "start": 2785.73, "duration": 5.52}, {"text": "legislaturas de los estados y la", "start": 2788.49, "duration": 5.49}, {"text": "constituci\u00f3n mexicana es la ley suprema", "start": 2791.25, "duration": 6.48}, {"text": "de la naci\u00f3n y la suprema corte no puede", "start": 2793.98, "duration": 7.98}, {"text": "legislar invalidar sin aplicar alg\u00fan", "start": 2797.73, "duration": 6.59}, {"text": "art\u00edculo de nuestra constituci\u00f3n", "start": 2801.96, "duration": 4.79}, {"text": "siguiente", "start": 2804.32, "duration": 5.13}, {"text": "el amparo en revisi\u00f3n que la corte va a", "start": 2806.75, "duration": 8.24}, {"text": "resolver por cierto tiene que ver con", "start": 2809.45, "duration": 5.54}, {"text": "un amparo promovido por brandon alexis n", "start": 2815.109, "duration": 7.14}, {"text": "de alejandro n hermano y t\u00edo de \u00f3scar", "start": 2818.38, "duration": 8.189}, {"text": "andr\u00e9s alias el lunar es l\u00edder del grupo", "start": 2822.249, "duration": 7.34}, {"text": "criminal conocido como union tepito", "start": 2826.569, "duration": 7.71}, {"text": "estas dos personas promovieron que se", "start": 2829.589, "duration": 7.051}, {"text": "aplique el art\u00edculo 19 constitucional", "start": 2834.279, "duration": 5.34}, {"text": "para que no se les aplique la prisi\u00f3n", "start": 2836.64, "duration": 4.469}, {"text": "preventiva", "start": 2839.619, "duration": 5.071}, {"text": "oficiosa y en tal virtud poder salir en", "start": 2841.109, "duration": 6.601}, {"text": "libertad este ser\u00eda uno de los m\u00faltiples", "start": 2844.69, "duration": 8.389}, {"text": "temas que se estar\u00edan discutiendo si se", "start": 2847.71, "duration": 7.77}, {"text": "invalidar\u00e1 el art\u00edculo 19 constitucional", "start": 2853.079, "duration": 6.901}, {"text": "siguiente ahora bien sobre algunos", "start": 2855.48, "duration": 7.78}, {"text": "decisiones de los jueces locales y", "start": 2859.98, "duration": 5.379}, {"text": "federales que han repercutido en la", "start": 2863.26, "duration": 4.44}, {"text": "impunidad y en la inseguridad vamos a", "start": 2865.359, "duration": 4.16}, {"text": "revisar algunos", "start": 2867.7, "duration": 5.409}, {"text": "el caso de rafael caro", "start": 2869.519, "duration": 3.59}, {"text": "rafael caro se le acus\u00f3 dentro de", "start": 2873.42, "duration": 6.57}, {"text": "diferentes causas penales de privaci\u00f3n", "start": 2877.26, "duration": 5.849}, {"text": "ilegal de la libertad de homicidio", "start": 2879.99, "duration": 5.19}, {"text": "calificado", "start": 2883.109, "duration": 4.74}, {"text": "de delitos contra la salud y asociaci\u00f3n", "start": 2885.18, "duration": 3.679}, {"text": "delictuosa", "start": 2887.849, "duration": 3.901}, {"text": "introducci\u00f3n de armas de fuego de uso", "start": 2888.859, "duration": 4.811}, {"text": "exclusivo a las fuerzas armadas entre", "start": 2891.75, "duration": 6.869}, {"text": "otros por estos delitos en 2000 se", "start": 2893.67, "duration": 8.37}, {"text": "estableci\u00f3 una primera sentencia en", "start": 2898.619, "duration": 7.281}, {"text": "primera instancia que determin\u00f3", "start": 2902.04, "duration": 8.26}, {"text": "que se acumular\u00edan 40 a\u00f1os de prisi\u00f3n", "start": 2905.9, "duration": 6.84}, {"text": "esto fue el puesto cuarto de distrito en", "start": 2910.3, "duration": 7.05}, {"text": "materia penal en jalisco siguiente", "start": 2912.74, "duration": 4.61}, {"text": "la defensa de rafael se impugn\u00f3 esta", "start": 2917.4, "duration": 8.64}, {"text": "resoluci\u00f3n logrando modificar la", "start": 2922.74, "duration": 5.46}, {"text": "sentencia y en un primer momento lo", "start": 2926.04, "duration": 4.7}, {"text": "absolvieron de delitos contra la salud", "start": 2928.2, "duration": 4.65}, {"text": "introducci\u00f3n de armas y asociaci\u00f3n", "start": 2930.74, "duration": 5.1}, {"text": "delictuosa frente a esta resoluci\u00f3n", "start": 2932.85, "duration": 6.01}, {"text": "promueve luego un amparo", "start": 2935.84, "duration": 5.37}, {"text": "y el amparo", "start": 2938.86, "duration": 5.07}, {"text": "sobre s es decir deja sin efecto", "start": 2941.21, "duration": 6.03}, {"text": "diferentes delitos como privaci\u00f3n ilegal", "start": 2943.93, "duration": 5.53}, {"text": "de la libertad en la modalidad de", "start": 2947.24, "duration": 4.83}, {"text": "secuestro y homicidio calificado", "start": 2949.46, "duration": 5.16}, {"text": "cometido en agravio del ex agente de la", "start": 2952.07, "duration": 7.05}, {"text": "dea enrique camarena la conclusi\u00f3n fue a", "start": 2954.62, "duration": 7.89}, {"text": "partir de este amparo que rafael caro", "start": 2959.12, "duration": 6.08}, {"text": "quintero ya hab\u00eda con purgado", "start": 2962.51, "duration": 6.12}, {"text": "diferentes a\u00f1os en prisi\u00f3n y al ya no", "start": 2965.2, "duration": 6.84}, {"text": "estar estos delitos seg\u00fan ese juez se", "start": 2968.63, "duration": 7.85}, {"text": "establece su inmediata libertad", "start": 2972.04, "duration": 4.44}, {"text": "en consecuencia", "start": 2976.81, "duration": 5.04}, {"text": "rafael se deja el penal durante la", "start": 2978.97, "duration": 5.15}, {"text": "madrugada del 9 de agosto del 2003", "start": 2981.85, "duration": 4.95}, {"text": "precisamente cuando el procurador era", "start": 2984.12, "duration": 6.22}, {"text": "jes\u00fas murillo karam frente a esto pero", "start": 2986.8, "duration": 7.2}, {"text": "ya fuera de la c\u00e1rcel rafael caro porque", "start": 2990.34, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e9l un juez le quit\u00f3 todos los delitos", "start": 2994.0, "duration": 6.51}, {"text": "se inconforma el ministerio p\u00fablico", "start": 2998.14, "duration": 3.979}, {"text": "mediante un recurso de redefinici\u00f3n", "start": 3000.51, "duration": 4.41}, {"text": "siguiente", "start": 3002.119, "duration": 5.201}, {"text": "y la primera sala de la suprema corte de", "start": 3004.92, "duration": 5.06}, {"text": "justicia revoca el fallo", "start": 3007.32, "duration": 7.94}, {"text": "y pide que se emita una nueva resoluci\u00f3n", "start": 3009.98, "duration": 8.49}, {"text": "lo cual hace la", "start": 3015.26, "duration": 7.18}, {"text": "el segundo tribunal unitario del tercer", "start": 3018.47, "duration": 6.51}, {"text": "distrito judicial", "start": 3022.44, "duration": 5.81}, {"text": "se revisa nuevamente y se le impone una", "start": 3024.98, "duration": 7.35}, {"text": "pena de 73 a\u00f1os en la \u00e9poca el m\u00e1ximo", "start": 3028.25, "duration": 8.52}, {"text": "era de 40 a\u00f1os es decir le faltaban por", "start": 3032.33, "duration": 8.31}, {"text": "cumplir 11 a\u00f1os siete meses y ordenar su", "start": 3036.77, "duration": 4.88}, {"text": "reaprehensi\u00f3n", "start": 3040.64, "duration": 5.82}, {"text": "sin embargo en todo este tiempo", "start": 3041.65, "duration": 6.91}, {"text": "rafael caro ya se hab\u00eda reconstituido", "start": 3046.46, "duration": 5.49}, {"text": "nuevamente en un l\u00edder criminal con", "start": 3048.56, "duration": 6.51}, {"text": "operaciones delictivas en varios estados", "start": 3051.95, "duration": 6.27}, {"text": "del pa\u00eds se ordena su reprensi\u00f3n pero", "start": 3055.07, "duration": 6.42}, {"text": "esto dur\u00f3 siete a\u00f1os para que la", "start": 3058.22, "duration": 4.62}, {"text": "secretar\u00eda de la marina pudiera", "start": 3061.49, "duration": 3.6}, {"text": "reaprenderlo y actualmente est\u00e1 en", "start": 3062.84, "duration": 5.88}, {"text": "litigio la extradici\u00f3n porque le han", "start": 3065.09, "duration": 6.87}, {"text": "concedido jueces diferentes suspensiones", "start": 3068.72, "duration": 6.33}, {"text": "para no ser extraditado aqu\u00ed hay un caso", "start": 3071.96, "duration": 6.42}, {"text": "relevante el siguiente", "start": 3075.05, "duration": 5.16}, {"text": "el caso de la vaca que ya no nos", "start": 3078.38, "duration": 3.68}, {"text": "detendremos mucho aqu\u00ed ha sido explicado", "start": 3080.21, "duration": 5.87}, {"text": "como un juez el juez daniel ram\u00edrez pe\u00f1a", "start": 3082.06, "duration": 7.21}, {"text": "del centro de justicia penal de almoloya", "start": 3086.08, "duration": 4.11}, {"text": "de ju\u00e1rez", "start": 3089.27, "duration": 3.9}, {"text": "determin\u00f3 no vincular al proceso a la", "start": 3090.19, "duration": 6.85}, {"text": "vaca quien siguiente adem\u00e1s de haber", "start": 3093.17, "duration": 6.57}, {"text": "sido detenido en flagrancia con armas y", "start": 3097.04, "duration": 6.42}, {"text": "droga es un peligroso criminal que est\u00e1", "start": 3099.74, "duration": 7.22}, {"text": "imputado en diferentes il\u00edcitos como es", "start": 3103.46, "duration": 6.45}, {"text": "homicidio de un agente de investigaci\u00f3n", "start": 3106.96, "duration": 5.95}, {"text": "que lo trasladaba en cumplimiento de una", "start": 3109.91, "duration": 4.77}, {"text": "orden de aprehensi\u00f3n al estado de", "start": 3112.91, "duration": 4.17}, {"text": "tamaulipas como son los hechos violentos", "start": 3114.68, "duration": 5.49}, {"text": "del cereso de colima que dieron como", "start": 3117.08, "duration": 6.24}, {"text": "consecuencia un saldo de ocho muertos y", "start": 3120.17, "duration": 6.42}, {"text": "haberse constituido en el principal", "start": 3123.32, "duration": 5.85}, {"text": "generador de violencia de colima", "start": 3126.59, "duration": 6.54}, {"text": "siguiente otra resoluci\u00f3n el caso del", "start": 3129.17, "duration": 5.49}, {"text": "contador", "start": 3133.13, "duration": 6.93}, {"text": "que es el dirigente del c\u00e1rtel del golfo", "start": 3134.66, "duration": 9.15}, {"text": "jose alfredo en el contador quien en", "start": 3140.06, "duration": 7.59}, {"text": "noviembre de 2020 obtuvo su libertad", "start": 3143.81, "duration": 5.55}, {"text": "tras la decisi\u00f3n de un juez de control", "start": 3147.65, "duration": 5.4}, {"text": "de no vincularlo a proceso penal no", "start": 3149.36, "duration": 6.42}, {"text": "obstante ser el principal l\u00edder criminal", "start": 3153.05, "duration": 7.17}, {"text": "del c\u00e1rtel del golfo finalmente en", "start": 3155.78, "duration": 7.29}, {"text": "febrero de este a\u00f1o se logr\u00f3 detenerlo", "start": 3160.22, "duration": 5.88}, {"text": "nuevamente aqu\u00ed en la ciudad de mexico y", "start": 3163.07, "duration": 6.9}, {"text": "est\u00e1 nuevamente vinculado a proceso", "start": 3166.1, "duration": 7.11}, {"text": "penal aqu\u00ed es evidente como lo dec\u00edamos", "start": 3169.97, "duration": 6.06}, {"text": "con el tema de la prisi\u00f3n preventiva la", "start": 3173.21, "duration": 6.78}, {"text": "reincidencia es decir cuando hay alg\u00fan", "start": 3176.03, "duration": 6.87}, {"text": "alg\u00fan beneficio procesal o una no", "start": 3179.99, "duration": 6.24}, {"text": "vinculaci\u00f3n este tipo de personas vuelve", "start": 3182.9, "duration": 5.91}, {"text": "a seguir cometiendo los actos criminales", "start": 3186.23, "duration": 5.11}, {"text": "siguiente", "start": 3188.81, "duration": 4.8}, {"text": "el caso por ejemplo de los monte adeudas", "start": 3191.34, "duration": 7.73}, {"text": "se detuvo a 23 personas varios de ellos", "start": 3193.61, "duration": 9.91}, {"text": "est\u00e1n en bajo proceso penal", "start": 3199.07, "duration": 8.23}, {"text": "en libertad porque aqu\u00ed si no aplic\u00f3 la", "start": 3203.52, "duration": 6.48}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa y cinco m\u00e1s", "start": 3207.3, "duration": 4.71}, {"text": "si est\u00e1n detenidos pero aqu\u00ed lo", "start": 3210.0, "duration": 6.0}, {"text": "relevante es que en las en los cateos se", "start": 3212.01, "duration": 6.87}, {"text": "encontraron 1020 chips de celular", "start": 3216.0, "duration": 6.75}, {"text": "prepago que utilizaban para precisamente", "start": 3218.88, "duration": 6.33}, {"text": "sus actividades criminales como ustedes", "start": 3222.75, "duration": 5.64}, {"text": "recordar\u00e1n un juez el juez juan pablo", "start": 3225.21, "duration": 5.16}, {"text": "g\u00f3mez hierro ante todos los", "start": 3228.39, "duration": 4.44}, {"text": "requerimientos del tema de los chips de", "start": 3230.37, "duration": 3.48}, {"text": "celular", "start": 3232.83, "duration": 3.72}, {"text": "autoriz\u00f3 innumerables suspensiones", "start": 3233.85, "duration": 6.42}, {"text": "provisionales para no implicar esta ley", "start": 3236.55, "duration": 6.63}, {"text": "finalmente la corte hay que decirlo la", "start": 3240.27, "duration": 6.84}, {"text": "corte invalid\u00f3 la ley que pretend\u00eda", "start": 3243.18, "duration": 7.08}, {"text": "regular el uso de los chips de prepago", "start": 3247.11, "duration": 5.64}, {"text": "para actividades criminales", "start": 3250.26, "duration": 6.289}, {"text": "y este antecedente tambi\u00e9n siguiente", "start": 3252.75, "duration": 6.89}, {"text": "este caso es de un presunto secuestrador", "start": 3256.549, "duration": 5.851}, {"text": "que en una operaci\u00f3n coordinada la", "start": 3259.64, "duration": 5.849}, {"text": "conoce coordinaci\u00f3n antisecuestros con", "start": 3262.4, "duration": 5.389}, {"text": "las fiscal\u00edas de chihuahua y zacatecas", "start": 3265.489, "duration": 5.33}, {"text": "detienen al presunto secuestrador", "start": 3267.789, "duration": 6.19}, {"text": "conocido como el fantasma rafael n que", "start": 3270.819, "duration": 4.42}, {"text": "es un presunto integrante del c\u00e1rtel", "start": 3273.979, "duration": 4.02}, {"text": "jalisco nueva generaci\u00f3n fue una", "start": 3275.239, "duration": 6.78}, {"text": "operaci\u00f3n de meses de inteligencia de un", "start": 3277.999, "duration": 7.08}, {"text": "operativo quir\u00fargico se pone a", "start": 3282.019, "duration": 6.151}, {"text": "disposici\u00f3n del juez de control de", "start": 3285.079, "duration": 4.41}, {"text": "zacatecas", "start": 3288.17, "duration": 5.279}, {"text": "sergio rodarte oliva y determina no", "start": 3289.489, "duration": 6.87}, {"text": "vincularlo al proceso penal entre otros", "start": 3293.449, "duration": 6.3}, {"text": "argumentos porque dec\u00eda que las cuentas", "start": 3296.359, "duration": 6.21}, {"text": "donde le depositaron las v\u00edctimas al", "start": 3299.749, "duration": 7.55}, {"text": "secuestrador no estaban a su nombre", "start": 3302.569, "duration": 4.73}, {"text": "siguiente el caso de colima", "start": 3307.4, "duration": 9.199}, {"text": "de un l\u00edder tambi\u00e9n delictivo edwin omar", "start": 3312.01, "duration": 8.559}, {"text": "alias el mini mix o el mini quien", "start": 3316.599, "duration": 6.401}, {"text": "presuntamente asesin\u00f3 entre otros a", "start": 3320.569, "duration": 4.8}, {"text": "sergio ortega escobar jefe de grupo de", "start": 3323.0, "duration": 4.5}, {"text": "la polic\u00eda investigadora de la fiscal\u00eda", "start": 3325.369, "duration": 5.19}, {"text": "de aquella entidad", "start": 3327.5, "duration": 5.51}, {"text": "\u00e9l fue detenido", "start": 3330.559, "duration": 2.451}, {"text": "y el juez", "start": 3333.48, "duration": 5.04}, {"text": "desacredit\u00f3 todos los testimonios de", "start": 3335.869, "duration": 6.25}, {"text": "testigos y finalmente sali\u00f3 en libertad", "start": 3338.52, "duration": 6.54}, {"text": "este sujeto que sigue delinquiendo y", "start": 3342.119, "duration": 4.881}, {"text": "sigue siendo un objetivo prioritario", "start": 3345.06, "duration": 6.33}, {"text": "siguiente tambi\u00e9n el mismo juez", "start": 3347.0, "duration": 7.119}, {"text": "juan carlos juez carlos gallegos", "start": 3351.39, "duration": 5.76}, {"text": "arellano de colima tambi\u00e9n determin\u00f3 la", "start": 3354.119, "duration": 5.9}, {"text": "libertad de jorge n alias el mes est\u00e1", "start": 3357.15, "duration": 5.879}, {"text": "debido a que consider\u00f3 que no estaba en", "start": 3360.019, "duration": 4.83}, {"text": "condiciones para enfrentar una audiencia", "start": 3363.029, "duration": 4.83}, {"text": "por una lesi\u00f3n en la mand\u00edbula cuando", "start": 3364.849, "duration": 5.381}, {"text": "realmente estaba estable y podr\u00eda haber", "start": 3367.859, "duration": 4.871}, {"text": "comparecido siguiente", "start": 3370.23, "duration": 5.629}, {"text": "diferentes casos de este juez", "start": 3372.73, "duration": 6.129}, {"text": "marco antonio ordorica del juzgado", "start": 3375.859, "duration": 5.071}, {"text": "segundo la penal del distrito de bravos", "start": 3378.859, "duration": 5.67}, {"text": "en chilpancingo el exonerado en", "start": 3380.93, "duration": 5.879}, {"text": "diferentes procesos a presuntos", "start": 3384.529, "duration": 4.201}, {"text": "secuestradores", "start": 3386.809, "duration": 4.641}, {"text": "luego despu\u00e9s el tribunal superior", "start": 3388.73, "duration": 5.55}, {"text": "revierte la sentencia pide la recaptura", "start": 3391.45, "duration": 5.02}, {"text": "en virtud de que efectivamente si", "start": 3394.28, "duration": 5.04}, {"text": "estaban involucrados en secuestros pero", "start": 3396.47, "duration": 6.03}, {"text": "estos individuos ya estaban muy fuera", "start": 3399.32, "duration": 5.13}, {"text": "del brazo de la justicia y siguen", "start": 3402.5, "duration": 4.98}, {"text": "cometiendo secuestro siguiente", "start": 3404.45, "duration": 6.48}, {"text": "el caso de la juez", "start": 3407.48, "duration": 6.57}, {"text": "viviana judith ju\u00e1rez v\u00e1zquez que est\u00e1", "start": 3410.93, "duration": 5.01}, {"text": "en baja california", "start": 3414.05, "duration": 4.49}, {"text": "en tres casos que se le han presentado", "start": 3415.94, "duration": 6.83}, {"text": "de detenciones en las garitas", "start": 3418.54, "duration": 7.14}, {"text": "con armas de uso exclusivo del ej\u00e9rcito", "start": 3422.77, "duration": 7.26}, {"text": "o tambi\u00e9n en la aduana", "start": 3425.68, "duration": 6.54}, {"text": "cuando tambi\u00e9n con armas detuvieron a", "start": 3430.03, "duration": 5.85}, {"text": "otros sujetos la juez determin\u00f3 que era", "start": 3432.22, "duration": 5.42}, {"text": "ilegal la detenci\u00f3n", "start": 3435.88, "duration": 4.8}, {"text": "de los que hicieron porque no hab\u00edan", "start": 3437.64, "duration": 6.64}, {"text": "justificado como revisaban los veh\u00edculos", "start": 3440.68, "duration": 6.99}, {"text": "y finalmente les concedi\u00f3 la libertad a", "start": 3444.28, "duration": 8.04}, {"text": "estos sujetos tambi\u00e9n el 10 de julio del", "start": 3447.67, "duration": 7.26}, {"text": "22 la fuerza dej\u00f3 en libertad a erick", "start": 3452.32, "duration": 4.89}, {"text": "manuel se\u00f1alado como presunto autor", "start": 3454.93, "duration": 4.92}, {"text": "intelectual del crimen del agente jaime", "start": 3457.21, "duration": 6.51}, {"text": "alonso ocurrido el pasado 30 de junio el", "start": 3459.85, "duration": 6.84}, {"text": "argumento es que x era que por", "start": 3463.72, "duration": 5.43}, {"text": "cuestiones administrativas no era legal", "start": 3466.69, "duration": 5.52}, {"text": "su detenci\u00f3n tres casos de impunidad de", "start": 3469.15, "duration": 5.34}, {"text": "la misma juzgadora siguiente", "start": 3472.21, "duration": 4.1}, {"text": "este caso de un", "start": 3474.49, "duration": 4.75}, {"text": "feminicida serial", "start": 3476.31, "duration": 5.96}, {"text": "que se le atribuyen el asesinato de al", "start": 3479.24, "duration": 6.21}, {"text": "menos cinco mujeres aquino secuestraba", "start": 3482.27, "duration": 5.63}, {"text": "violaba y asesinaba", "start": 3485.45, "duration": 5.79}, {"text": "mujeres mayores y menores de edad un", "start": 3487.9, "duration": 6.58}, {"text": "juez local en 2016 dict\u00f3 auto de", "start": 3491.24, "duration": 5.34}, {"text": "libertad debido a v\u00eda que hab\u00eda", "start": 3494.48, "duration": 5.43}, {"text": "encontrado inconsistencias no obstante", "start": 3496.58, "duration": 6.27}, {"text": "que el feminicida hab\u00eda se\u00f1alado incluso", "start": 3499.91, "duration": 5.52}, {"text": "el lugar donde enterraban a las v\u00edctimas", "start": 3502.85, "duration": 5.58}, {"text": "sin embargo la madre de una de las", "start": 3505.43, "duration": 5.43}, {"text": "v\u00edctimas logr\u00f3 un amparo se reabre el", "start": 3508.43, "duration": 5.58}, {"text": "caso y actualmente contin\u00faa en un penal", "start": 3510.86, "duration": 6.7}, {"text": "de alta seguridad frente", "start": 3514.01, "duration": 6.46}, {"text": "otro caso tambi\u00e9n de un juez de control", "start": 3517.56, "duration": 5.64}, {"text": "del estado de tlaxcala daniel hern\u00e1ndez", "start": 3520.47, "duration": 5.22}, {"text": "george que determin\u00f3 no vincular al", "start": 3523.2, "duration": 5.52}, {"text": "proceso a tres personas involucradas en", "start": 3525.69, "duration": 5.07}, {"text": "un grupo de secuestradores conocido como", "start": 3528.72, "duration": 3.9}, {"text": "los lucios", "start": 3530.76, "duration": 4.78}, {"text": "determina otorgar la libertad no", "start": 3532.62, "duration": 5.08}, {"text": "obstante que est\u00e1n involucrados en", "start": 3535.54, "duration": 4.77}, {"text": "diferentes il\u00edcitos y secuestros en los", "start": 3537.7, "duration": 5.49}, {"text": "estados de morelos puebla y tlaxcala y", "start": 3540.31, "duration": 4.85}, {"text": "hay diversas carpetas de investigaci\u00f3n", "start": 3543.19, "duration": 5.82}, {"text": "abiertas todav\u00eda el juez determin\u00f3 no", "start": 3545.16, "duration": 6.37}, {"text": "vincularlos al proceso penal no obstante", "start": 3549.01, "duration": 4.56}, {"text": "todos los elementos aportados por el", "start": 3551.53, "duration": 5.61}, {"text": "ministerio p\u00fablico siguiente los casos", "start": 3553.57, "duration": 6.48}, {"text": "de las cuentas de kamel nacif y mario", "start": 3557.14, "duration": 7.59}, {"text": "mar\u00edn dos jueces federales otorgaron el", "start": 3560.05, "duration": 7.5}, {"text": "beneficio para que se descongelar\u00e1n las", "start": 3564.73, "duration": 5.7}, {"text": "cuentas quienes se encontraban pr\u00f3fugos", "start": 3567.55, "duration": 5.19}, {"text": "luego mario mar\u00edn finalmente fue", "start": 3570.43, "duration": 4.83}, {"text": "detenido y ahorita se encuentra en un", "start": 3572.74, "duration": 7.76}, {"text": "cerezo en canc\u00fan pero en ese momento", "start": 3575.26, "duration": 7.39}, {"text": "los jueces determinaron", "start": 3580.5, "duration": 5.52}, {"text": "descongelar las cuentas que implicaban", "start": 3582.65, "duration": 6.84}, {"text": "la cantidad de 800 millones de pesos", "start": 3586.02, "duration": 6.17}, {"text": "siguiente", "start": 3589.49, "duration": 5.55}, {"text": "en el caso relacionado con jose antonio", "start": 3592.19, "duration": 5.7}, {"text": "n alias el marro quien ya fue", "start": 3595.04, "duration": 6.299}, {"text": "sentenciado por secuestro agravado a 60", "start": 3597.89, "duration": 6.86}, {"text": "a\u00f1os no obstante esto en diferentes", "start": 3601.339, "duration": 6.48}, {"text": "procesos penales que se libran por la", "start": 3604.75, "duration": 5.8}, {"text": "misma causa por la misma detenci\u00f3n por", "start": 3607.819, "duration": 7.111}, {"text": "el mismo sujeto en mayo de 21 un juez", "start": 3610.55, "duration": 7.019}, {"text": "penal de primera instancia determin\u00f3 no", "start": 3614.93, "duration": 6.12}, {"text": "vincular al proceso al marr\u00f3n por el", "start": 3617.569, "duration": 5.881}, {"text": "delito de tentativa de homicidio contra", "start": 3621.05, "duration": 4.799}, {"text": "personal de la agencia de investigaci\u00f3n", "start": 3623.45, "duration": 5.76}, {"text": "criminal est\u00e1 detenido y sentenciado por", "start": 3625.849, "duration": 6.0}, {"text": "secuestro pero en otros delitos le han", "start": 3629.21, "duration": 5.909}, {"text": "venido quitando los cargos y tambi\u00e9n", "start": 3631.849, "duration": 6.361}, {"text": "recordar que en una operaci\u00f3n de sedena", "start": 3635.119, "duration": 5.131}, {"text": "guardia nacional y la fiscal\u00eda de", "start": 3638.21, "duration": 4.92}, {"text": "guanajuato detuvieron a 31 personas en", "start": 3640.25, "duration": 5.01}, {"text": "un operativo mientras realizaban", "start": 3643.13, "duration": 5.459}, {"text": "bloqueos y diferentes il\u00edcitos un grupo", "start": 3645.26, "duration": 5.97}, {"text": "de personas vinculados a la organizaci\u00f3n", "start": 3648.589, "duration": 5.911}, {"text": "criminal del marr\u00f3n sin embargo los", "start": 3651.23, "duration": 5.4}, {"text": "jueces determinaron", "start": 3654.5, "duration": 5.05}, {"text": "determinar la legal detenci\u00f3n de los 31", "start": 3656.63, "duration": 5.81}, {"text": "y ponerlos en libertad cliente", "start": 3659.55, "duration": 5.58}, {"text": "tambi\u00e9n en otro caso", "start": 3662.44, "duration": 5.839}, {"text": "francisco javier n alias el ex federal", "start": 3665.13, "duration": 6.959}, {"text": "quien es juez federal un juez federal", "start": 3668.279, "duration": 9.48}, {"text": "perd\u00f3n determin\u00f3 no vincularlo a proceso", "start": 3672.089, "duration": 9.361}, {"text": "penal no obstante que este ex agente de", "start": 3677.759, "duration": 6.3}, {"text": "la polic\u00eda federal javier n estaba", "start": 3681.45, "duration": 5.879}, {"text": "implicado en el desv\u00edo de 2500 millones", "start": 3684.059, "duration": 5.7}, {"text": "de pesos en cheques de la extinta", "start": 3687.329, "duration": 4.77}, {"text": "polic\u00eda federal y \u00e9l se hab\u00eda entregado", "start": 3689.759, "duration": 5.82}, {"text": "a las autoridades francisco javier en es", "start": 3692.099, "duration": 6.631}, {"text": "uno de los 19 ex funcionarios de la", "start": 3695.579, "duration": 5.43}, {"text": "polic\u00eda federal quienes son acusados de", "start": 3698.73, "duration": 4.5}, {"text": "delincuencia organizada y lavado de", "start": 3701.009, "duration": 4.77}, {"text": "dinero no obstante todas las evidencias", "start": 3703.23, "duration": 5.91}, {"text": "el juez de control del centro de", "start": 3705.779, "duration": 5.82}, {"text": "justicia penal en el altiplano en el", "start": 3709.14, "duration": 5.07}, {"text": "estado de m\u00e9xico determin\u00f3 no vincularlo", "start": 3711.599, "duration": 6.251}, {"text": "al proceso penal siguiente", "start": 3714.21, "duration": 6.22}, {"text": "y hasta ah\u00ed los casos de los jueces es", "start": 3717.85, "duration": 6.44}, {"text": "muy r\u00e1pido novio de tiempo comentar que", "start": 3720.43, "duration": 6.42}, {"text": "otro caso de free fire que ya hab\u00edamos", "start": 3724.29, "duration": 5.32}, {"text": "expuesto del videojuego", "start": 3726.85, "duration": 5.19}, {"text": "finalmente en ecatepec estado de m\u00e9xico", "start": 3729.61, "duration": 6.45}, {"text": "fue detenido luis eduardo n por parte de", "start": 3732.04, "duration": 6.33}, {"text": "la fiscal\u00eda general de justicia del", "start": 3736.06, "duration": 5.0}, {"text": "estado de m\u00e9xico se logr\u00f3 la detenci\u00f3n", "start": 3738.37, "duration": 6.33}, {"text": "de lu\u00eds eduardo de 19 a\u00f1os quien es", "start": 3741.06, "duration": 6.85}, {"text": "investigado por abuso sexual en agravio", "start": 3744.7, "duration": 6.0}, {"text": "de una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os quien fue", "start": 3747.91, "duration": 4.43}, {"text": "reportada como desaparecida", "start": 3750.7, "duration": 4.56}, {"text": "finalmente encontrada pero no obstante", "start": 3752.34, "duration": 7.21}, {"text": "si sufri\u00f3 esta agresi\u00f3n sexual y esta", "start": 3755.26, "duration": 7.05}, {"text": "ni\u00f1a fue contactada a partir del", "start": 3759.55, "duration": 6.51}, {"text": "videojuego fifa que aqu\u00ed hemos expuesto", "start": 3762.31, "duration": 6.88}, {"text": "otros casos siguiente", "start": 3766.06, "duration": 6.4}, {"text": "el caso de la detenci\u00f3n de juan manuel n", "start": 3769.19, "duration": 6.179}, {"text": "alias el \u00f1aca por parte de la fiscal\u00eda", "start": 3772.46, "duration": 5.399}, {"text": "de guanajuato sedena guardia nacional y", "start": 3775.369, "duration": 5.431}, {"text": "la polic\u00eda estatal \u00e9l es coautor", "start": 3777.859, "duration": 7.021}, {"text": "material del homicidio del hijo del", "start": 3780.8, "duration": 8.49}, {"text": "alcalde de zelaya guillermo n quien", "start": 3784.88, "duration": 7.86}, {"text": "habr\u00eda sido asesinado el pasado 17 de", "start": 3789.29, "duration": 6.39}, {"text": "agosto en celaya siguiente tambi\u00e9n la", "start": 3792.74, "duration": 7.02}, {"text": "detenci\u00f3n de un integrante de la familia", "start": 3795.68, "duration": 5.45}, {"text": "michoacana", "start": 3799.76, "duration": 4.24}, {"text": "el chori", "start": 3801.13, "duration": 5.87}, {"text": "jes\u00fas n alias el chore quien se le", "start": 3804.0, "duration": 5.19}, {"text": "considera uno de los operadores", "start": 3807.0, "duration": 4.83}, {"text": "financieros quien recolecta producto de", "start": 3809.19, "duration": 4.83}, {"text": "extorsiones que son llevados a los", "start": 3811.83, "duration": 4.73}, {"text": "l\u00edderes criminales el pez y el fresa", "start": 3814.02, "duration": 5.49}, {"text": "esto fue en el estado de morelos", "start": 3816.56, "duration": 6.58}, {"text": "siguiente el caso del can\u00edbal de", "start": 3819.51, "duration": 7.32}, {"text": "atizap\u00e1n que as\u00ed se conoce al m\u00ed al", "start": 3823.14, "duration": 8.12}, {"text": "multi feminicida serial", "start": 3826.83, "duration": 7.82}, {"text": "quien ya acumula tres procesos que es lo", "start": 3831.26, "duration": 5.4}, {"text": "que queremos informar y ya fue", "start": 3834.65, "duration": 4.53}, {"text": "sentenciado en uno de ellos a", "start": 3836.66, "duration": 5.63}, {"text": "perpetuidad siguiente siguiente", "start": 3839.18, "duration": 5.73}, {"text": "diferentes casos de homicidios que damos", "start": 3842.29, "duration": 5.07}, {"text": "cuenta que fueron ya", "start": 3844.91, "duration": 5.48}, {"text": "aprendidos los presuntos responsables", "start": 3847.36, "duration": 6.22}, {"text": "con mandamientos judiciales en el caso", "start": 3850.39, "duration": 7.14}, {"text": "de quintana roo ah\u00ed", "start": 3853.58, "duration": 6.5}, {"text": "siete detenidos en diferentes il\u00edcitos", "start": 3857.53, "duration": 4.92}, {"text": "siguientes tambi\u00e9n en diferentes", "start": 3860.08, "duration": 4.59}, {"text": "operativos la secretaria de defensa", "start": 3862.45, "duration": 4.95}, {"text": "nacional y la guardia detuvo a 37", "start": 3864.67, "duration": 5.16}, {"text": "personas en operaciones en celaya", "start": 3867.4, "duration": 3.6}, {"text": "guanajuato", "start": 3869.83, "duration": 3.54}, {"text": "guaymas sonora tuxpan michoac\u00e1n", "start": 3871.0, "duration": 6.15}, {"text": "siguiente tizap\u00e1n el alto", "start": 3873.37, "duration": 6.749}, {"text": "tecozautla y tijuana donde en una", "start": 3877.15, "duration": 5.37}, {"text": "operaci\u00f3n fueron aseguradas 70 mil", "start": 3880.119, "duration": 4.74}, {"text": "pastillas de fentanilo en nuestra", "start": 3882.52, "duration": 5.059}, {"text": "operaci\u00f3n siguiente en otras operaciones", "start": 3884.859, "duration": 8.46}, {"text": "en nuevo laredo en culiac\u00e1n siguiente y", "start": 3887.579, "duration": 8.26}, {"text": "finalmente tambi\u00e9n informar como aqu\u00ed lo", "start": 3893.319, "duration": 5.671}, {"text": "plante\u00f3 el presidente de los hechos que", "start": 3895.839, "duration": 6.27}, {"text": "acontecieron en zacatecas el pasado fin", "start": 3898.99, "duration": 6.65}, {"text": "de semana esto va precedido", "start": 3902.109, "duration": 7.071}, {"text": "de que d\u00edas antes los d\u00edas 18 y 19 de", "start": 3905.64, "duration": 5.729}, {"text": "agosto", "start": 3909.18, "duration": 4.189}, {"text": "xerez y ojocaliente", "start": 3911.369, "duration": 6.93}, {"text": "se detuvo a 11 presuntos integrantes del", "start": 3913.369, "duration": 7.45}, {"text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n y se", "start": 3918.299, "duration": 5.22}, {"text": "liber\u00f3 a una v\u00edctima privada de la", "start": 3920.819, "duration": 6.661}, {"text": "libertad y se asegur\u00f3 a diferentes", "start": 3923.519, "duration": 7.501}, {"text": "y presuntos criminales siguiente", "start": 3927.48, "duration": 6.96}, {"text": "11 en total 2 en el operativo y 9 m\u00e1s", "start": 3931.02, "duration": 6.09}, {"text": "todos los presuntos integrantes del", "start": 3934.44, "duration": 5.75}, {"text": "c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n", "start": 3937.11, "duration": 3.08}, {"text": "siguiente", "start": 3940.839, "duration": 4.561}, {"text": "este fue un primer hecho despu\u00e9s de este", "start": 3942.789, "duration": 5.04}, {"text": "hecho y con motivo del seguimiento se", "start": 3945.4, "duration": 6.0}, {"text": "realiz\u00f3 una orden de cateo que dio como", "start": 3947.829, "duration": 4.25}, {"text": "consecuencia", "start": 3951.4, "duration": 5.339}, {"text": "que se detuviera a cinco sujetos y se", "start": 3952.079, "duration": 7.63}, {"text": "asegurar\u00e1n armas y droga como resultado", "start": 3956.739, "duration": 7.081}, {"text": "de este cateo entre otras razones", "start": 3959.709, "duration": 6.991}, {"text": "grupos delictivos hicieron diferentes", "start": 3963.82, "duration": 5.76}, {"text": "incendios en tramos carreteros entre", "start": 3966.7, "duration": 5.94}, {"text": "fresnillo y jerez y tambi\u00e9n en", "start": 3969.58, "duration": 6.15}, {"text": "valpara\u00edso sin embargo precisar que", "start": 3972.64, "duration": 6.33}, {"text": "fueron cinco detenidos en el cateo que", "start": 3975.73, "duration": 6.66}, {"text": "se les aseguraron armas y droga de", "start": 3978.97, "duration": 7.69}, {"text": "diferentes caracter\u00edsticas siguiente", "start": 3982.39, "duration": 8.41}, {"text": "y despu\u00e9s con motivo de estos eventos en", "start": 3986.66, "duration": 6.63}, {"text": "valpara\u00edso zacatecas el ej\u00e9rcito", "start": 3990.8, "duration": 8.67}, {"text": "mexicano detuvo a 9 a 6 individuos", "start": 3993.29, "duration": 8.97}, {"text": "que fueron presentados ante la fiscal\u00eda", "start": 3999.47, "duration": 6.09}, {"text": "general de la rep\u00fablica en principio", "start": 4002.26, "duration": 5.97}, {"text": "ante la delegaci\u00f3n y despu\u00e9s a trav\u00e9s de", "start": 4005.56, "duration": 4.68}, {"text": "la fiscal\u00eda especializada en materia", "start": 4008.23, "duration": 4.59}, {"text": "delincuencia organizada y ya fueron", "start": 4010.24, "duration": 6.18}, {"text": "vinculados estos seis sujetos por", "start": 4012.82, "duration": 5.43}, {"text": "diferentes eventos de car\u00e1cter delictivo", "start": 4016.42, "duration": 5.34}, {"text": "es decir de estos hechos que derivaron", "start": 4018.25, "duration": 5.66}, {"text": "en diferentes", "start": 4021.76, "duration": 5.43}, {"text": "incendios de veh\u00edculos y bloqueos hay", "start": 4023.91, "duration": 7.29}, {"text": "once detenidos siguiente", "start": 4027.19, "duration": 6.83}, {"text": "en cuanto a feminicidios resueltos del", "start": 4031.2, "duration": 5.909}, {"text": "25 de agosto el 31 de agosto hay 12", "start": 4034.02, "duration": 6.03}, {"text": "detenidos cinco sentenciados uno en la", "start": 4037.109, "duration": 4.951}, {"text": "ciudad de m\u00e9xico uno en el estado de", "start": 4040.05, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9xico una en guanajuato uno en jalisco", "start": 4042.06, "duration": 6.12}, {"text": "12 en baja california sur dos en baja", "start": 4044.49, "duration": 4.55}, {"text": "california", "start": 4048.18, "duration": 4.08}, {"text": "dos en puebla uno con sentencia y dos", "start": 4049.04, "duration": 5.77}, {"text": "sentenciados en chihuahua siguiente", "start": 4052.26, "duration": 5.91}, {"text": "tambi\u00e9n informar que con relaci\u00f3n a la", "start": 4054.81, "duration": 7.74}, {"text": "noticia que se dio a conocer de la", "start": 4058.17, "duration": 6.02}, {"text": "posible", "start": 4062.55, "duration": 5.15}, {"text": "hallazgo de c\u00e1ndida cristal v\u00e1zquez", "start": 4064.19, "duration": 7.24}, {"text": "locutora y directora de comunicaci\u00f3n de", "start": 4067.7, "duration": 6.909}, {"text": "la polic\u00eda de mazatl\u00e1n informar que el", "start": 4071.43, "duration": 8.07}, {"text": "cuerpo que se encontr\u00f3 el pasado 27 de", "start": 4074.609, "duration": 8.431}, {"text": "agosto no corresponde al de la locutora", "start": 4079.5, "duration": 6.47}, {"text": "de radio seg\u00fan diferentes peritajes", "start": 4083.04, "duration": 6.96}, {"text": "entre otros la prueba de adn no obstante", "start": 4085.97, "duration": 8.05}, {"text": "ello en virtud de que hay un cuerpo y", "start": 4090.0, "duration": 6.1}, {"text": "sigue desaparecida", "start": 4094.02, "duration": 5.83}, {"text": "locutora contin\u00faan abiertas las carpetas", "start": 4096.1, "duration": 7.83}, {"text": "de investigaci\u00f3n por desaparici\u00f3n y una", "start": 4099.85, "duration": 6.63}, {"text": "m\u00e1s por el feminicidio de la persona", "start": 4103.93, "duration": 3.29}, {"text": "localizada", "start": 4106.48, "duration": 5.0}, {"text": "en d\u00edas pasados en mazatl\u00e1n", "start": 4107.22, "duration": 7.019}, {"text": "continuamos con el reporte de", "start": 4111.48, "duration": 4.5}, {"text": "periodistas que han sido privados de la", "start": 4114.239, "duration": 5.881}, {"text": "vida en la actualidad hay 32 detenidos o", "start": 4115.98, "duration": 6.629}, {"text": "buscados de 13 casos que se han", "start": 4120.12, "duration": 5.46}, {"text": "presentado este a\u00f1o y 24 vinculados al", "start": 4122.609, "duration": 5.641}, {"text": "proceso ser\u00eda cu\u00e1nto le pas\u00f3 la palabra", "start": 4125.58, "duration": 5.36}, {"text": "jes\u00fas romo", "start": 4128.25, "duration": 2.69}, {"text": "presidente", "start": 4133.94, "duration": 3.6}, {"text": "muy buenos d\u00edas", "start": 4135.69, "duration": 4.49}, {"text": "y s\u00e9 que hay mucha informaci\u00f3n pero el", "start": 4137.54, "duration": 4.86}, {"text": "tema que vamos a exponer que es el papel", "start": 4140.18, "duration": 3.9}, {"text": "de los medios de comunicaci\u00f3n la postura", "start": 4142.4, "duration": 3.63}, {"text": "en el debate sobre la prisi\u00f3n preventiva", "start": 4144.08, "duration": 5.25}, {"text": "tanto cuando se aprob\u00f3 en 2008 cuando", "start": 4146.03, "duration": 6.3}, {"text": "entre 2007 y 2008 por un debate largo en", "start": 4149.33, "duration": 4.82}, {"text": "una cama de diputados y de senadores", "start": 4152.33, "duration": 5.91}, {"text": "como actualmente en agosto septiembre", "start": 4154.15, "duration": 6.16}, {"text": "del 2022", "start": 4158.24, "duration": 4.74}, {"text": "en primer lugar diremos que es la figura", "start": 4160.31, "duration": 5.04}, {"text": "de la prisi\u00f3n preventiva se incorpora la", "start": 4162.98, "duration": 5.37}, {"text": "constituci\u00f3n en el 2008 en junio 2008 se", "start": 4165.35, "duration": 5.28}, {"text": "decret\u00f3 a partir de la aprobaci\u00f3n del", "start": 4168.35, "duration": 4.86}, {"text": "congreso de la uni\u00f3n y lo importante", "start": 4170.63, "duration": 5.7}, {"text": "para el primer dato importante es que en", "start": 4173.21, "duration": 7.5}, {"text": "el debate que se hubo en 2007 2008 dur\u00f3", "start": 4176.33, "duration": 6.19}, {"text": "7 meses", "start": 4180.71, "duration": 3.729}, {"text": "en el cual los medios de comunicaci\u00f3n", "start": 4182.52, "duration": 3.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4184.439, "duration": 4.911}, {"text": "avalaron digamos la intenci\u00f3n de", "start": 4185.64, "duration": 6.39}, {"text": "de la reforma legal apoyada por el pri", "start": 4189.35, "duration": 6.48}, {"text": "por el pan y que pues produjo dos mil", "start": 4192.03, "duration": 6.78}, {"text": "ciento setenta notas en esa \u00e9poca", "start": 4195.83, "duration": 6.12}, {"text": "durante siete meses y s\u00f3lo en un mes", "start": 4198.81, "duration": 5.26}, {"text": "ahora", "start": 4201.95, "duration": 4.36}, {"text": "hay m\u00e1s de tres mil", "start": 4204.07, "duration": 4.83}, {"text": "753 notas respecto a la prisi\u00f3n", "start": 4206.31, "duration": 4.38}, {"text": "preventiva", "start": 4208.9, "duration": 4.37}, {"text": "hay que decir que entonces el tema de la", "start": 4210.69, "duration": 5.88}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva no era un tema ni de", "start": 4213.27, "duration": 5.31}, {"text": "los medios de comunicaci\u00f3n ni de los", "start": 4216.57, "duration": 6.27}, {"text": "juristas ni de las ongs era el principal", "start": 4218.58, "duration": 5.85}, {"text": "cuestionamiento a la reforma judicial", "start": 4222.84, "duration": 3.69}, {"text": "era el tema de los cateos y", "start": 4224.43, "duration": 4.9}, {"text": "allanamientos sin orden judicial", "start": 4226.53, "duration": 5.56}, {"text": "no podemos para entender el contexto en", "start": 4229.33, "duration": 4.95}, {"text": "el que se da esta reforma tendremos que", "start": 4232.09, "duration": 4.46}, {"text": "recordar sobre todo a los m\u00e1s j\u00f3venes", "start": 4234.28, "duration": 5.1}, {"text": "que se dio en el contexto de la", "start": 4236.55, "duration": 4.48}, {"text": "declaraci\u00f3n de la guerra contra el", "start": 4239.38, "duration": 3.96}, {"text": "narcotr\u00e1fico que hizo el ex presidente", "start": 4241.03, "duration": 6.06}, {"text": "entonces presidente felipe calder\u00f3n una", "start": 4243.34, "duration": 5.55}, {"text": "guerra que caus\u00f3 muchas muertes", "start": 4247.09, "duration": 4.32}, {"text": "violaciones a derechos humanos y por", "start": 4248.89, "duration": 4.92}, {"text": "supuesto muchos allanamientos sin orden", "start": 4251.41, "duration": 5.88}, {"text": "de juez y muchas un sinf\u00edn de masacres", "start": 4253.81, "duration": 5.73}, {"text": "que se dieron y que son del conocimiento", "start": 4257.29, "duration": 5.16}, {"text": "p\u00fablico tambi\u00e9n decir que entonces los", "start": 4259.54, "duration": 4.5}, {"text": "medios de comunicaci\u00f3n en su mayor\u00eda", "start": 4262.45, "duration": 3.93}, {"text": "respaldaron esta guerra esta violencia", "start": 4264.04, "duration": 6.32}, {"text": "que se ejerci\u00f3 y que desat\u00f3 un espiral", "start": 4266.38, "duration": 6.69}, {"text": "de cr\u00edmenes y de violencia que a\u00fan", "start": 4270.36, "duration": 5.37}, {"text": "todav\u00eda padecemos", "start": 4273.07, "duration": 4.79}, {"text": "y decir que ahora la mayor\u00eda de los", "start": 4275.73, "duration": 3.87}, {"text": "medios de comunicaci\u00f3n pues han", "start": 4277.86, "duration": 3.69}, {"text": "cuestionado la figura de la prisi\u00f3n", "start": 4279.6, "duration": 5.46}, {"text": "preventiva a partir de el debate actual", "start": 4281.55, "duration": 6.56}, {"text": "tambi\u00e9n hay quien contra hay que", "start": 4285.06, "duration": 6.09}, {"text": "contextualizar otro elemento que es", "start": 4288.11, "duration": 5.18}, {"text": "importante recordar", "start": 4291.15, "duration": 4.87}, {"text": "en el 2007 se cumpl\u00edan 10 a\u00f1os de la", "start": 4293.29, "duration": 3.83}, {"text": "masacre de acteal", "start": 4296.02, "duration": 5.43}, {"text": "donde 45 personas fueron asesinadas", "start": 4297.12, "duration": 6.43}, {"text": "ind\u00edgenas hostiles en la comunidad", "start": 4301.45, "duration": 6.59}, {"text": "activa en chenalh\u00f3 chiapas y entonces", "start": 4303.55, "duration": 7.55}, {"text": "diez a\u00f1os despu\u00e9s inici\u00f3 una campa\u00f1a el", "start": 4308.04, "duration": 6.17}, {"text": "cide ana laura magaloni", "start": 4311.1, "duration": 5.61}, {"text": "jurista encabezaba este grupo de", "start": 4314.21, "duration": 4.33}, {"text": "juristas", "start": 4316.71, "duration": 4.05}, {"text": "en los medios de comunicaci\u00f3n la revista", "start": 4318.54, "duration": 5.58}, {"text": "anexos y por supuesto el pero el corre", "start": 4320.76, "duration": 6.12}, {"text": "formal universal lanzar una campa\u00f1a por", "start": 4324.12, "duration": 5.12}, {"text": "la liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal", "start": 4326.88, "duration": 5.52}, {"text": "asesinos confesos y cuya y que las", "start": 4329.24, "duration": 4.96}, {"text": "v\u00edctimas los sobrevivientes hab\u00edan", "start": 4332.4, "duration": 5.36}, {"text": "se\u00f1alado como los victimarios", "start": 4334.2, "duration": 5.72}, {"text": "el pretexto de esta campa\u00f1a bueno en", "start": 4337.76, "duration": 4.02}, {"text": "esta campa\u00f1a tambi\u00e9n particip\u00f3 entre", "start": 4339.92, "duration": 5.19}, {"text": "otros magistrados jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo que", "start": 4341.78, "duration": 6.06}, {"text": "hoy ha litigado contra la figura de la", "start": 4345.11, "duration": 4.5}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva entonces no dijo nada", "start": 4347.84, "duration": 3.33}, {"text": "sobre la prisi\u00f3n preventiva cuando usted", "start": 4349.61, "duration": 4.44}, {"text": "debate y inici\u00f3 un juicio en la comisi\u00f3n", "start": 4351.17, "duration": 4.71}, {"text": "tel americana derechos humanos para", "start": 4354.05, "duration": 3.27}, {"text": "defender a una persona que hab\u00eda sido", "start": 4355.88, "duration": 4.2}, {"text": "con esta figura detenida sin sentencia", "start": 4357.32, "duration": 4.92}, {"text": "durante 17 a\u00f1os pero entonces y a lo", "start": 4360.08, "duration": 4.74}, {"text": "largo de 14 a\u00f1os nunca hizo ninguna", "start": 4362.24, "duration": 4.17}, {"text": "cr\u00edtica como ning\u00fan medio de", "start": 4364.82, "duration": 4.92}, {"text": "comunicaci\u00f3n como ning\u00fan jurista aleg\u00f3", "start": 4366.41, "duration": 5.01}, {"text": "que esta figura era ilegal e", "start": 4369.74, "duration": 3.06}, {"text": "inconstitucional y violatoria los", "start": 4371.42, "duration": 2.49}, {"text": "derechos humanos esto para", "start": 4372.8, "duration": 4.05}, {"text": "contextualizar decir tambi\u00e9n que este", "start": 4373.91, "duration": 4.92}, {"text": "grupo y esta campa\u00f1a en el 2007 en", "start": 4376.85, "duration": 4.23}, {"text": "diciembre de 2007 cuando inicia la", "start": 4378.83, "duration": 5.28}, {"text": "discusi\u00f3n en el congreso pues lograron", "start": 4381.08, "duration": 4.46}, {"text": "la liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal", "start": 4384.11, "duration": 4.35}, {"text": "como con las mismas argumentos con los", "start": 4385.54, "duration": 4.54}, {"text": "que se liber\u00f3 a m\u00e1s de 70 responsables", "start": 4388.46, "duration": 4.47}, {"text": "de la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes de", "start": 4390.08, "duration": 5.4}, {"text": "ayotzinapa llama la atenci\u00f3n que son los", "start": 4392.93, "duration": 6.55}, {"text": "mismos argumentos llama la atenci\u00f3n que", "start": 4395.48, "duration": 7.15}, {"text": "dejaron de lado a las v\u00edctimas se anul\u00f3", "start": 4399.48, "duration": 5.58}, {"text": "en el caso de acteal el testimonio de", "start": 4402.63, "duration": 4.53}, {"text": "las v\u00edctimas nadie se preocup\u00f3 por las", "start": 4405.06, "duration": 4.65}, {"text": "v\u00edctimas ni la suprema corte ni la", "start": 4407.16, "duration": 4.89}, {"text": "revista nexos ni el magistrado jos\u00e9", "start": 4409.71, "duration": 4.61}, {"text": "ram\u00f3n coss\u00edo o el cid", "start": 4412.05, "duration": 4.98}, {"text": "lo presentaron como un logro de la", "start": 4414.32, "duration": 5.38}, {"text": "justicia haber liberado a estas personas", "start": 4417.03, "duration": 5.209}, {"text": "por en las violaciones al debido proceso", "start": 4419.7, "duration": 4.68}, {"text": "este es el contexto en el que se da la", "start": 4422.239, "duration": 4.75}, {"text": "aprobaci\u00f3n de la reforma judicial que", "start": 4424.38, "duration": 5.7}, {"text": "legaliza la guerra contra el", "start": 4426.989, "duration": 4.561}, {"text": "narcotr\u00e1fico iniciado por felipe", "start": 4430.08, "duration": 3.96}, {"text": "calder\u00f3n bueno pues como hab\u00edamos", "start": 4431.55, "duration": 6.0}, {"text": "se\u00f1alado en los medios de comunicaci\u00f3n a", "start": 4434.04, "duration": 5.64}, {"text": "lo largo de estos siete meses pues", "start": 4437.55, "duration": 5.1}, {"text": "respaldaron el debate y el \u00fanico", "start": 4439.68, "duration": 5.37}, {"text": "cuestionamiento que hubo fue como bien", "start": 4442.65, "duration": 5.1}, {"text": "se se\u00f1alaba hace rato el tema de los", "start": 4445.05, "duration": 5.85}, {"text": "cateos o las incursiones en los en los", "start": 4447.75, "duration": 6.12}, {"text": "domicilios sin orden de un juez al final", "start": 4450.9, "duration": 6.029}, {"text": "de cuentas el 26 de febrero", "start": 4453.87, "duration": 5.999}, {"text": "en el congreso en la c\u00e1mara diputados se", "start": 4456.929, "duration": 5.491}, {"text": "elimina esta figura de cateos y de", "start": 4459.869, "duration": 4.77}, {"text": "allanamiento sin orden judicial y se", "start": 4462.42, "duration": 4.17}, {"text": "avanza en la aprobaci\u00f3n de la reforma", "start": 4464.639, "duration": 3.511}, {"text": "entonces todos los medios de", "start": 4466.59, "duration": 2.94}, {"text": "comunicaci\u00f3n se puede regresar el", "start": 4468.15, "duration": 3.509}, {"text": "tr\u00e1nsito por favor todos los medios de", "start": 4469.53, "duration": 6.48}, {"text": "comunicaci\u00f3n avalan la reforma y la", "start": 4471.659, "duration": 6.06}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva nunca existe como", "start": 4476.01, "duration": 4.439}, {"text": "concepto todos hablan de allanamientos", "start": 4477.719, "duration": 5.61}, {"text": "cuando el debate que era el centro y el", "start": 4480.449, "duration": 4.74}, {"text": "\u00fanico peri\u00f3dico que cuestiona la reforma", "start": 4483.329, "duration": 4.321}, {"text": "de fondo es el predic\u00f3 la jornada y en", "start": 4485.189, "duration": 5.751}, {"text": "ese caso y en ese tiempo se qued\u00f3 solo", "start": 4487.65, "duration": 5.96}, {"text": "adelante por favor aqu\u00ed bueno algunos", "start": 4490.94, "duration": 5.13}, {"text": "detalles de una denuncia de que algunos", "start": 4493.61, "duration": 4.02}, {"text": "senadores han en estado inconveniente", "start": 4496.07, "duration": 4.62}, {"text": "cuando probable reforma por favor y", "start": 4497.63, "duration": 7.83}, {"text": "cuando en junio del 2008 se promulga a", "start": 4500.69, "duration": 5.7}, {"text": "trav\u00e9s del diario oficial de la", "start": 4505.46, "duration": 3.75}, {"text": "federaci\u00f3n se publica la incorporaci\u00f3n", "start": 4506.39, "duration": 5.25}, {"text": "de la prisi\u00f3n preventiva a la y de la", "start": 4509.21, "duration": 4.23}, {"text": "reforma esta reforma judicial a la", "start": 4511.64, "duration": 3.76}, {"text": "constituci\u00f3n", "start": 4513.44, "duration": 4.87}, {"text": "es una celebraci\u00f3n hay una celebraci\u00f3n", "start": 4515.4, "duration": 4.71}, {"text": "del presidente calder\u00f3n donde dice por", "start": 4518.31, "duration": 3.81}, {"text": "ejemplo que la guerra contra el narco es", "start": 4520.11, "duration": 3.56}, {"text": "de todos", "start": 4522.12, "duration": 3.829}, {"text": "y ah\u00ed lo dejamos para la reflexi\u00f3n de la", "start": 4523.67, "duration": 4.049}, {"text": "historia y de las consecuencias que", "start": 4525.949, "duration": 4.561}, {"text": "seguimos pagando de esta guerra", "start": 4527.719, "duration": 5.011}, {"text": "sin embargo podemos destacar que aunque", "start": 4530.51, "duration": 4.5}, {"text": "todos los medios de comunicaci\u00f3n la", "start": 4532.73, "duration": 5.429}, {"text": "mayor\u00eda aprobaron festejaron", "start": 4535.01, "duration": 5.37}, {"text": "y respaldaron esta reforma fue el", "start": 4538.159, "duration": 6.13}, {"text": "peri\u00f3dico reforma dicho sea", "start": 4540.38, "duration": 5.739}, {"text": "la repetici\u00f3n pero el peri\u00f3dico reforma", "start": 4544.289, "duration": 4.11}, {"text": "fue el peri\u00f3dico que hizo campa\u00f1a para", "start": 4546.119, "duration": 7.5}, {"text": "la aprobaci\u00f3n de esta reforma e incluso", "start": 4548.399, "duration": 7.29}, {"text": "los articulistas pues fueron de los m\u00e1s", "start": 4553.619, "duration": 4.94}, {"text": "destacados defensores de la reforma y", "start": 4555.689, "duration": 6.6}, {"text": "por ejemplo cuando se publica el cuando", "start": 4558.559, "duration": 5.11}, {"text": "ya se publica el d\u00eda oficial y se hace", "start": 4562.289, "duration": 3.69}, {"text": "la ceremonia pues en la primera plana", "start": 4563.669, "duration": 4.62}, {"text": "encontramos a c\u00e9sar camacho quiroz que", "start": 4565.979, "duration": 3.93}, {"text": "entonces el presidente de la comisi\u00f3n de", "start": 4568.289, "duration": 2.88}, {"text": "justicia de la c\u00e1mara diputados", "start": 4569.909, "duration": 4.02}, {"text": "celebrando con genaro garc\u00eda luna y que", "start": 4571.169, "duration": 4.77}, {"text": "era muy destacado entonces y celebrado", "start": 4573.929, "duration": 4.65}, {"text": "por algunos medios de comunicaci\u00f3n como", "start": 4575.939, "duration": 5.1}, {"text": "aqu\u00ed testimoniamos con la primera plana", "start": 4578.579, "duration": 4.05}, {"text": "de la reforma al d\u00eda siguiente la", "start": 4581.039, "duration": 3.571}, {"text": "siguiente por favor", "start": 4582.629, "duration": 5.181}, {"text": "y llama la atenci\u00f3n y esta", "start": 4584.61, "duration": 6.45}, {"text": "persona que es ana laura magaloni que es", "start": 4587.81, "duration": 4.99}, {"text": "una abogada muy destacada muy reconocida", "start": 4591.06, "duration": 3.54}, {"text": "a nivel internacional que ha encabezado", "start": 4592.8, "duration": 4.5}, {"text": "grupos de abogados desde el cide como", "start": 4594.6, "duration": 5.19}, {"text": "bien se\u00f1alaba yo que promovi\u00f3 la", "start": 4597.3, "duration": 4.669}, {"text": "liberaci\u00f3n de los asesinos de acteal y", "start": 4599.79, "duration": 5.13}, {"text": "entonces tambi\u00e9n escribi\u00f3 y fue", "start": 4601.969, "duration": 6.821}, {"text": "entrevistada y apoy\u00f3 la reforma y nunca", "start": 4604.92, "duration": 5.549}, {"text": "habl\u00f3 de la prisi\u00f3n preventiva- oficiosa", "start": 4608.79, "duration": 4.77}, {"text": "ni justificada y este tema ni siquiera", "start": 4610.469, "duration": 6.48}, {"text": "existi\u00f3 en sus comentarios escritos o en", "start": 4613.56, "duration": 7.05}, {"text": "sus entrevistas sin embargo hoy es una", "start": 4616.949, "duration": 5.821}, {"text": "de las principales cr\u00edticas junto con", "start": 4620.61, "duration": 6.15}, {"text": "columnistas con intelectuales en fin", "start": 4622.77, "duration": 5.429}, {"text": "y este", "start": 4626.76, "duration": 5.52}, {"text": "sin embargo ahora incluso habla de que", "start": 4628.199, "duration": 5.911}, {"text": "eliminar la figura de la prisi\u00f3n", "start": 4632.28, "duration": 3.81}, {"text": "preventiva le quitar\u00eda al presidente de", "start": 4634.11, "duration": 5.549}, {"text": "la rep\u00fablica est\u00e1 un instrumento contra", "start": 4636.09, "duration": 4.58}, {"text": "sus", "start": 4639.659, "duration": 3.3}, {"text": "adversarios pol\u00edticos nosotros es la", "start": 4640.67, "duration": 5.949}, {"text": "diferencia en con los medios entre 2007", "start": 4642.959, "duration": 7.561}, {"text": "y 8 y 2022 pues la podemos", "start": 4646.619, "duration": 8.161}, {"text": "ver como ahora el debate no es la", "start": 4650.52, "duration": 6.75}, {"text": "prisi\u00f3n preventiva es el presidente de", "start": 4654.78, "duration": 5.88}, {"text": "la rep\u00fablica y es la postura y la la", "start": 4657.27, "duration": 5.7}, {"text": "pol\u00edtica de seguridad del actual", "start": 4660.66, "duration": 5.67}, {"text": "gobierno tenemos que decir y aclarar y", "start": 4662.97, "duration": 5.64}, {"text": "precisar que la nueva pol\u00edtica de", "start": 4666.33, "duration": 4.02}, {"text": "seguridad encabezada por el presidente", "start": 4668.61, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00f3pez obrador no ha violado los derechos", "start": 4670.35, "duration": 5.1}, {"text": "humanos ha preservado los derechos", "start": 4673.05, "duration": 5.94}, {"text": "humanos no se ha cometido masacres por", "start": 4675.45, "duration": 6.15}, {"text": "las fuerzas de seguridad no se han", "start": 4678.99, "duration": 4.89}, {"text": "cometido ni siquiera cateos y", "start": 4681.6, "duration": 4.26}, {"text": "allanamientos sin orden de juez de hecho", "start": 4683.88, "duration": 3.54}, {"text": "se han detenido operativos como aqu\u00ed se", "start": 4685.86, "duration": 4.32}, {"text": "ha dado cuenta por falta de \u00f3rdenes de", "start": 4687.42, "duration": 5.36}, {"text": "jueces que por razones que se desconocen", "start": 4690.18, "duration": 5.52}, {"text": "o se puede presumir actos de corrupci\u00f3n", "start": 4692.78, "duration": 6.25}, {"text": "o de alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n que", "start": 4695.7, "duration": 5.07}, {"text": "permiten que los propios delincuentes", "start": 4699.03, "duration": 4.8}, {"text": "puedan escapar pero no se han cometido y", "start": 4700.77, "duration": 5.58}, {"text": "no y por lo menos no hay documentados ni", "start": 4703.83, "duration": 4.44}, {"text": "por la comisi\u00f3n de derechos humanos ni", "start": 4706.35, "duration": 2.69}, {"text": "por organismos internacionales", "start": 4708.27, "duration": 2.61}, {"text": "violaciones sistem\u00e1ticas a los derechos", "start": 4709.04, "duration": 3.91}, {"text": "humanos con la pol\u00edtica de seguridad", "start": 4710.88, "duration": 4.71}, {"text": "como s\u00ed ocurri\u00f3 con la pol\u00edtica de", "start": 4712.95, "duration": 4.02}, {"text": "felipe calder\u00f3n", "start": 4715.59, "duration": 4.32}, {"text": "y enrique pe\u00f1a nieto- lo cual guardaron", "start": 4716.97, "duration": 5.58}, {"text": "silencio c\u00f3mplice muchos medios por eso", "start": 4719.91, "duration": 4.83}, {"text": "nos parece importante destacar esto y", "start": 4722.55, "duration": 4.17}, {"text": "recordar de nueva cuenta y con eso", "start": 4724.74, "duration": 4.51}, {"text": "terminamos qu\u00e9", "start": 4726.72, "duration": 7.36}, {"text": "durante 14 a\u00f1os entre 2008 y 2022 nadie", "start": 4729.25, "duration": 6.75}, {"text": "levant\u00f3 la voz para hablar contra la", "start": 4734.08, "duration": 3.84}, {"text": "figura de la prisi\u00f3n preventiva ni en", "start": 4736.0, "duration": 3.72}, {"text": "los medios de comunicaci\u00f3n ni en los", "start": 4737.92, "duration": 3.66}, {"text": "espacios acad\u00e9micos ni en la opini\u00f3n", "start": 4739.72, "duration": 3.5}, {"text": "p\u00fablica", "start": 4741.58, "duration": 4.28}, {"text": "y eso pues llama la atenci\u00f3n y pues lo", "start": 4743.22, "duration": 6.12}, {"text": "dejamos a criterio de los ciudadanos que", "start": 4745.86, "duration": 6.78}, {"text": "son mayores de edad y podr\u00e1n entender la", "start": 4749.34, "duration": 6.12}, {"text": "politizaci\u00f3n actual del debate pero m\u00e1s", "start": 4752.64, "duration": 4.41}, {"text": "all\u00e1 de la politizaci\u00f3n que los me est\u00e1n", "start": 4755.46, "duration": 4.23}, {"text": "representando el peligro que puede", "start": 4757.05, "duration": 4.08}, {"text": "representar como bien explicaba el", "start": 4759.69, "duration": 4.02}, {"text": "subsecretario mej\u00eda de que la figura hoy", "start": 4761.13, "duration": 4.95}, {"text": "pueda desaparecer porque pod\u00eda permitir", "start": 4763.71, "duration": 4.89}, {"text": "la liberaci\u00f3n de delincuentes que causan", "start": 4766.08, "duration": 4.8}, {"text": "da\u00f1o a la sociedad y en este contexto", "start": 4768.6, "duration": 4.38}, {"text": "que hemos relatado", "start": 4770.88, "duration": 4.65}, {"text": "tanto los magistrados de la suprema", "start": 4772.98, "duration": 5.34}, {"text": "corte los medios de comunicaci\u00f3n los", "start": 4775.53, "duration": 4.92}, {"text": "juristas las ongs se han preocupado", "start": 4778.32, "duration": 5.01}, {"text": "entre comillas de salvaguardar el debido", "start": 4780.45, "duration": 5.43}, {"text": "proceso pero no se han preocupado por", "start": 4783.33, "duration": 5.19}, {"text": "las v\u00edctimas y hoy la suprema corte de", "start": 4785.88, "duration": 4.62}, {"text": "justicia debe preocuparse por la", "start": 4788.52, "duration": 4.17}, {"text": "sociedad porque la decisi\u00f3n que vaya a", "start": 4790.5, "duration": 5.489}, {"text": "tomar el pr\u00f3ximo lunes puede definir la", "start": 4792.69, "duration": 6.24}, {"text": "situaci\u00f3n de seguridad o inseguridad de", "start": 4795.989, "duration": 5.341}, {"text": "nuestra sociedad y entonces tiene que", "start": 4798.93, "duration": 5.13}, {"text": "tomar una decisi\u00f3n importante y tiene", "start": 4801.33, "duration": 4.08}, {"text": "que tomar en cuenta el derecho de los", "start": 4804.06, "duration": 3.36}, {"text": "mexicanos a la seguridad p\u00fablica muchas", "start": 4805.41, "duration": 4.25}, {"text": "veces", "start": 4807.42, "duration": 2.24}, {"text": "bueno ustedes tres primero", "start": 4812.18, "duration": 5.12}, {"text": "las", "start": 4815.9, "duration": 4.91}, {"text": "333 y 3", "start": 4817.3, "duration": 3.51}, {"text": "que ahora es dependiente", "start": 4822.24, "duration": 4.36}, {"text": "no", "start": 4824.55, "duration": 3.77}, {"text": "s\u00ed", "start": 4826.6, "duration": 5.91}, {"text": "claudia s\u00ed s\u00ed qued\u00f3", "start": 4828.32, "duration": 4.19}, {"text": "muchas gracias presidente primero", "start": 4832.79, "duration": 4.24}, {"text": "quisiera preguntarle su opini\u00f3n sobre la", "start": 4835.44, "duration": 4.23}, {"text": "situaci\u00f3n que vive hoy el grupo", "start": 4837.03, "duration": 5.9}, {"text": "parlamentario de morena en el senado", "start": 4839.67, "duration": 6.66}, {"text": "existe una especie de divisi\u00f3n interna", "start": 4842.93, "duration": 6.52}, {"text": "el coordinador no cuenta del todo cuenta", "start": 4846.33, "duration": 5.58}, {"text": "con el apoyo de la mayor\u00eda pero yo le", "start": 4849.45, "duration": 4.59}, {"text": "quiero preguntar si \u00e9l tiene su", "start": 4851.91, "duration": 4.95}, {"text": "confianza o como para permanecer todav\u00eda", "start": 4854.04, "duration": 5.94}, {"text": "en la coordinaci\u00f3n militar quien es", "start": 4856.86, "duration": 7.259}, {"text": "responsable de sus actos", "start": 4859.98, "duration": 10.61}, {"text": "en el caso de nuestra postura", "start": 4864.119, "duration": 6.471}, {"text": "y garantizar la libertad", "start": 4871.51, "duration": 3.319}, {"text": "todos los ciudadanos", "start": 4875.94, "duration": 3.41}, {"text": "manifestarse", "start": 4880.99, "duration": 5.18}, {"text": "con absoluta libertad", "start": 4882.52, "duration": 7.58}, {"text": "y garantizar ayer lo dije el derecho a", "start": 4886.17, "duration": 6.259}, {"text": "disentir", "start": 4890.1, "duration": 2.329}, {"text": "eso es propio de una democracia", "start": 4893.46, "duration": 3.83}, {"text": "yo no", "start": 4897.31, "duration": 5.33}, {"text": "intervengo", "start": 4899.65, "duration": 2.99}, {"text": "en asuntos de otros poderes", "start": 4903.02, "duration": 5.0}, {"text": "ni siquiera", "start": 4908.9, "duration": 6.43}, {"text": "en cuestiones relacionadas o diferencias", "start": 4911.49, "duration": 6.47}, {"text": "disputas", "start": 4915.33, "duration": 2.63}, {"text": "confrontaci\u00f3n", "start": 4918.6, "duration": 3.0}, {"text": "la organizaci\u00f3n a la que pertenezco", "start": 4921.93, "duration": 6.83}, {"text": "aunque repito ahora tengo licencia", "start": 4924.36, "duration": 6.98}, {"text": "porque soy presidente", "start": 4928.76, "duration": 5.31}, {"text": "de todos los mexicanos de la rep\u00fablica", "start": 4931.34, "duration": 4.67}, {"text": "entonces", "start": 4934.07, "duration": 5.26}, {"text": "no me meto en eso", "start": 4936.01, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00ed", "start": 4940.46, "duration": 4.4}, {"text": "me interesan temas", "start": 4942.27, "duration": 3.96}, {"text": "como", "start": 4944.86, "duration": 5.26}, {"text": "esta posible decisi\u00f3n", "start": 4946.23, "duration": 6.11}, {"text": "o esta decisi\u00f3n que tiene que tomar la", "start": 4950.12, "duration": 7.37}, {"text": "corte eso s\u00ed me importa incluso", "start": 4952.34, "duration": 5.15}, {"text": "me", "start": 4958.369, "duration": 5.12}, {"text": "le importa decirles", "start": 4960.11, "duration": 3.379}, {"text": "cuando iba a tomar posici\u00f3n de carne a", "start": 4965.26, "duration": 7.58}, {"text": "sabiendas", "start": 4970.059, "duration": 2.781}, {"text": "la descomposici\u00f3n", "start": 4974.6, "duration": 3.2}, {"text": "que existe en el poder judicial", "start": 4977.97, "duration": 7.2}, {"text": "como exist\u00eda en todo el gobierno", "start": 4981.219, "duration": 3.951}, {"text": "ten\u00edamos que llevar a cabo cambios", "start": 4986.42, "duration": 6.11}, {"text": "transformaciones", "start": 4989.53, "duration": 3.0}, {"text": "como lo estamos haciendo", "start": 4993.86, "duration": 4.99}, {"text": "en el poder ejecutivo", "start": 4996.66, "duration": 5.55}, {"text": "que me corresponde como titular del", "start": 4998.85, "duration": 6.2}, {"text": "poder ejecutivo", "start": 5002.21, "duration": 2.84}, {"text": "tambi\u00e9n pens\u00e9", "start": 5005.13, "duration": 4.88}, {"text": "en el poder judicial", "start": 5007.23, "duration": 4.18}, {"text": "y", "start": 5010.01, "duration": 3.42}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5011.41, "duration": 5.41}, {"text": "respetando su autonom\u00eda", "start": 5013.43, "duration": 3.39}, {"text": "plantee", "start": 5018.31, "duration": 4.479}, {"text": "que pod\u00eda yo", "start": 5020.579, "duration": 5.1}, {"text": "promover una reforma", "start": 5022.789, "duration": 5.6}, {"text": "en el poder judicial", "start": 5025.679, "duration": 7.3}, {"text": "acu\u00e9rdense de que una reforma durante el", "start": 5028.389, "duration": 7.55}, {"text": "gobierno de ese d\u00eda", "start": 5032.979, "duration": 2.96}, {"text": "al poder judicial", "start": 5037.15, "duration": 3.32}, {"text": "tengo la facultad", "start": 5040.82, "duration": 8.0}, {"text": "de enviar una iniciativa", "start": 5044.57, "duration": 4.25}, {"text": "al congreso con ese prop\u00f3sito", "start": 5049.44, "duration": 5.6}, {"text": "podr\u00eda ser", "start": 5056.51, "duration": 2.87}, {"text": "y", "start": 5059.429, "duration": 4.591}, {"text": "en pol\u00edtica", "start": 5060.85, "duration": 3.17}, {"text": "siempre que no optan entre", "start": 5064.23, "duration": 5.12}, {"text": "inconvenientes", "start": 5067.19, "duration": 5.33}, {"text": "y saber priorizar", "start": 5069.35, "duration": 3.17}, {"text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante", "start": 5077.23, "duration": 3.95}, {"text": "mil problemas", "start": 5084.07, "duration": 3.319}, {"text": "de 2000", "start": 5091.35, "duration": 7.319}, {"text": "puede pensarse que al 100", "start": 5093.579, "duration": 5.09}, {"text": "c\u00f3mo", "start": 5099.679, "duration": 6.901}, {"text": "se dijo en su momento los graves", "start": 5101.85, "duration": 4.73}, {"text": "problemas nacionales", "start": 5112.2, "duration": 2.99}, {"text": "es uno tiene que", "start": 5116.27, "duration": 2.81}, {"text": "definir", "start": 5121.76, "duration": 2.69}, {"text": "hasta d\u00f3nde", "start": 5125.26, "duration": 5.01}, {"text": "y poder llegar", "start": 5127.46, "duration": 2.81}, {"text": "y desde luego", "start": 5131.25, "duration": 3.02}, {"text": "defin\u00ed que lo principal edad", "start": 5135.119, "duration": 7.62}, {"text": "desterrar la corrupci\u00f3n", "start": 5139.06, "duration": 6.55}, {"text": "la impunidad", "start": 5142.739, "duration": 2.871}, {"text": "a ayudar a los pobres", "start": 5145.79, "duration": 3.44}, {"text": "rescatar la industria el\u00e9ctrica", "start": 5152.18, "duration": 7.72}, {"text": "el petr\u00f3leo", "start": 5156.76, "duration": 3.14}, {"text": "fortalecer la educaci\u00f3n garantizar el", "start": 5160.61, "duration": 6.65}, {"text": "derecho a la salud", "start": 5164.51, "duration": 2.75}, {"text": "hacer valer nuestra soberan\u00eda", "start": 5168.47, "duration": 4.13}, {"text": "y exaltar la grandeza cultural de m\u00e9xico", "start": 5175.48, "duration": 7.35}, {"text": "todo lo que estamos haciendo", "start": 5178.97, "duration": 5.9}, {"text": "separar", "start": 5182.83, "duration": 6.02}, {"text": "el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico", "start": 5184.87, "duration": 3.98}, {"text": "gobernar para todos", "start": 5188.96, "duration": 6.64}, {"text": "como ayer lo mencion\u00e9", "start": 5191.86, "duration": 3.74}, {"text": "y es", "start": 5195.79, "duration": 2.42}, {"text": "fruto de", "start": 5198.42, "duration": 6.229}, {"text": "este gobierno y de la transformaci\u00f3n que", "start": 5201.079, "duration": 4.98}, {"text": "estamos llevando a cabo millones de", "start": 5204.649, "duration": 6.23}, {"text": "mexicanos ya no hay una oligarqu\u00eda", "start": 5206.059, "duration": 4.82}, {"text": "que gobierna en m\u00e9xico hay una", "start": 5210.92, "duration": 4.97}, {"text": "democracia", "start": 5213.62, "duration": 2.27}, {"text": "es decir un gobierno del pueblo y para", "start": 5217.21, "duration": 4.759}, {"text": "el pueblo", "start": 5219.61, "duration": 2.359}, {"text": "y cuya prioridad son los pobres", "start": 5222.07, "duration": 6.61}, {"text": "se atiende a todos se escucha todo se", "start": 5226.52, "duration": 4.2}, {"text": "respeta a todos pero se le da", "start": 5228.68, "duration": 4.17}, {"text": "preferencia", "start": 5230.72, "duration": 4.67}, {"text": "la gente", "start": 5232.85, "duration": 2.54}, {"text": "m\u00e1s", "start": 5236.75, "duration": 5.18}, {"text": "desamparada despose\u00edda", "start": 5238.03, "duration": 3.9}, {"text": "a la gente post", "start": 5242.829, "duration": 3.461}, {"text": "bueno", "start": 5244.71, "duration": 5.54}, {"text": "entonces sab\u00eda yo lo que exist\u00eda el", "start": 5246.29, "duration": 6.36}, {"text": "poder judicial imag\u00ednense si no lo voy a", "start": 5250.25, "duration": 4.76}, {"text": "saber", "start": 5252.65, "duration": 2.36}, {"text": "durante", "start": 5256.579, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9cadas", "start": 5258.5, "duration": 3.0}, {"text": "el poder judicial", "start": 5261.8, "duration": 5.18}, {"text": "fue manejado", "start": 5263.26, "duration": 3.72}, {"text": "x", "start": 5269.52, "duration": 2.54}, {"text": "la magia del poder", "start": 5272.84, "duration": 3.53}, {"text": "eran concesiones", "start": 5284.65, "duration": 5.71}, {"text": "que se daban", "start": 5287.4, "duration": 2.96}, {"text": "el pan", "start": 5293.389, "duration": 5.141}, {"text": "para ser muy claros", "start": 5295.61, "duration": 6.22}, {"text": "cuando dominaba el pri", "start": 5298.53, "duration": 8.54}, {"text": "y empezaron a ponerse de acuerdo", "start": 5301.83, "duration": 5.24}, {"text": "una moneda de cambio", "start": 5310.63, "duration": 6.48}, {"text": "fue irles entre el gancho", "start": 5313.139, "duration": 6.881}, {"text": "el poder judicial", "start": 5317.11, "duration": 5.13}, {"text": "y todo lo relacionado con la impartici\u00f3n", "start": 5320.02, "duration": 4.49}, {"text": "de justicia", "start": 5322.24, "duration": 2.27}, {"text": "acu\u00e9rdense que con zedillo", "start": 5324.71, "duration": 4.02}, {"text": "el procurador", "start": 5328.909, "duration": 5.221}, {"text": "zoom panista", "start": 5330.99, "duration": 3.14}, {"text": "lozano gracias", "start": 5334.82, "duration": 3.29}, {"text": "y \u00e9l", "start": 5340.7, "duration": 4.46}, {"text": "abogado", "start": 5343.12, "duration": 5.7}, {"text": "m\u00e1s famoso entonces tiempo", "start": 5345.16, "duration": 6.62}, {"text": "el maestro", "start": 5348.82, "duration": 2.96}, {"text": "el de m\u00e1s influencias", "start": 5355.34, "duration": 3.649}, {"text": "fue diego fern\u00e1ndez de cevallos", "start": 5360.09, "duration": 3.98}, {"text": "entonces", "start": 5365.69, "duration": 2.93}, {"text": "el poder judicial desde la suprema corte", "start": 5369.4, "duration": 4.759}, {"text": "hasta los jueces pasando", "start": 5374.47, "duration": 7.46}, {"text": "por ministros y magistrados", "start": 5377.14, "duration": 4.79}, {"text": "pues estaba", "start": 5384.58, "duration": 2.93}, {"text": "en la disposici\u00f3n", "start": 5390.15, "duration": 4.74}, {"text": "de las alianzas", "start": 5392.489, "duration": 5.121}, {"text": "de la oligarqu\u00eda", "start": 5394.89, "duration": 2.72}, {"text": "abogados", "start": 5403.98, "duration": 3.0}, {"text": "sin principios", "start": 5407.28, "duration": 7.04}, {"text": "ingl\u00e9s sin amor el pueblo", "start": 5409.7, "duration": 4.62}, {"text": "y acaso", "start": 5416.64, "duration": 2.66}, {"text": "t\u00e9cnicos", "start": 5421.79, "duration": 2.9}, {"text": "en la aplicaci\u00f3n de las leyes", "start": 5424.99, "duration": 3.53}, {"text": "toda la idea est\u00e1 no", "start": 5429.68, "duration": 4.69}, {"text": "ret\u00f3rica", "start": 5432.26, "duration": 4.27}, {"text": "el conservadurismo de que la ley es la", "start": 5434.37, "duration": 4.4}, {"text": "ley", "start": 5436.53, "duration": 2.24}, {"text": "haciendo por completo", "start": 5439.53, "duration": 7.56}, {"text": "a un lado a la justicia", "start": 5443.08, "duration": 4.01}, {"text": "tambi\u00e9n me ense\u00f1aron que cuando uno", "start": 5449.88, "duration": 6.96}, {"text": "tiene que decidir entre el derecho y la", "start": 5453.719, "duration": 5.151}, {"text": "justicia", "start": 5456.84, "duration": 2.03}, {"text": "hay que inclinarse por la justicia", "start": 5459.13, "duration": 4.13}, {"text": "son formaciones completamente distintos", "start": 5465.57, "duration": 4.81}, {"text": "entonces", "start": 5468.389, "duration": 5.491}, {"text": "cuando yo era presidente", "start": 5470.38, "duration": 3.5}, {"text": "un elector", "start": 5474.19, "duration": 2.93}, {"text": "me pregunte", "start": 5479.69, "duration": 2.93}, {"text": "y qu\u00e9 hacer en el poder judicial", "start": 5482.78, "duration": 3.89}, {"text": "qu\u00e9 puedo hacer", "start": 5488.07, "duration": 2.93}, {"text": "limpiar reformar", "start": 5492.28, "duration": 7.97}, {"text": "el poder judicial que es muy importante", "start": 5494.92, "duration": 5.33}, {"text": "entonces sigue la conclusi\u00f3n", "start": 5501.46, "duration": 3.8}, {"text": "de que no iba a presentar ninguna", "start": 5506.31, "duration": 5.54}, {"text": "iniciativa de reforma", "start": 5508.56, "duration": 3.29}, {"text": "para", "start": 5512.929, "duration": 3.561}, {"text": "al renovar todo", "start": 5514.52, "duration": 6.06}, {"text": "incluso retomar lo que en alg\u00fan tiempo", "start": 5516.49, "duration": 8.64}, {"text": "se aplic\u00f3 de que los jueces", "start": 5520.58, "duration": 4.55}, {"text": "sobre todo los ministros", "start": 5525.62, "duration": 6.2}, {"text": "fuesen electos", "start": 5528.5, "duration": 3.32}, {"text": "con los ciudadanos", "start": 5533.83, "duration": 5.06}, {"text": "todo eso se pudo", "start": 5536.679, "duration": 4.771}, {"text": "llevar al campo", "start": 5538.89, "duration": 5.74}, {"text": "existe la tradici\u00f3n de impartici\u00f3n de", "start": 5541.45, "duration": 7.61}, {"text": "justicia fue algo que distingui\u00f3", "start": 5544.63, "duration": 4.43}, {"text": "por su", "start": 5549.72, "duration": 2.87}, {"text": "rectitud y eficacia", "start": 5553.45, "duration": 8.439}, {"text": "al sistema pol\u00edtico estadounidense", "start": 5557.48, "duration": 7.499}, {"text": "la importancia de sus jueces ya hemos", "start": 5561.889, "duration": 4.951}, {"text": "hablado aqu\u00ed", "start": 5564.979, "duration": 4.851}, {"text": "de como", "start": 5566.84, "duration": 2.99}, {"text": "a parte de la democracia", "start": 5570.239, "duration": 3.53}, {"text": "a la que se refiere", "start": 5573.77, "duration": 4.28}, {"text": "tocqueville", "start": 5575.93, "duration": 4.519}, {"text": "que se aplic\u00f3 desde el principio de la", "start": 5578.05, "duration": 5.899}, {"text": "fundaci\u00f3n eeuu", "start": 5580.449, "duration": 3.5}, {"text": "jugaba un papel tambi\u00e9n muy destacado", "start": 5584.88, "duration": 5.21}, {"text": "hist\u00f3ricamente la prensa", "start": 5587.88, "duration": 3.74}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5590.09, "duration": 5.23}, {"text": "queda como una gran escuela", "start": 5591.62, "duration": 6.8}, {"text": "para la formaci\u00f3n de los ciudadanos", "start": 5595.32, "duration": 6.09}, {"text": "y el poder judicial", "start": 5598.42, "duration": 2.99}, {"text": "los jueces", "start": 5601.489, "duration": 5.061}, {"text": "y aqu\u00ed hemos hablado de que los flores", "start": 5603.489, "duration": 3.71}, {"text": "mag\u00f3n", "start": 5606.55, "duration": 4.12}, {"text": "deciden ir a ser periodismo", "start": 5607.199, "duration": 5.031}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5610.67, "duration": 5.78}, {"text": "en contra de porfirio del d\u00eda desde", "start": 5612.23, "duration": 4.22}, {"text": "eeuu", "start": 5616.84, "duration": 4.14}, {"text": "porque ya", "start": 5619.05, "duration": 4.75}, {"text": "los encarcelaban y estuvieron mucho", "start": 5620.98, "duration": 7.32}, {"text": "tiempo en la c\u00e1rcel nadie creo yo", "start": 5623.8, "duration": 8.1}, {"text": "fue m\u00e1s encarcelado que ricardo flores", "start": 5628.3, "duration": 5.93}, {"text": "mag\u00f3n", "start": 5631.9, "duration": 2.33}, {"text": "pero", "start": 5634.31, "duration": 3.57}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5635.04, "duration": 6.08}, {"text": "hab\u00edan procedimientos judiciales y en", "start": 5637.88, "duration": 4.91}, {"text": "algunos casos", "start": 5641.12, "duration": 5.77}, {"text": "pod\u00edan obtener su libertad", "start": 5642.79, "duration": 4.1}, {"text": "ac\u00e1", "start": 5649.37, "duration": 6.46}, {"text": "con porfirio d\u00edaz era la ley fuga", "start": 5651.88, "duration": 3.95}, {"text": "y la m\u00e1talos en caliente", "start": 5659.27, "duration": 6.409}, {"text": "tambi\u00e9n no olvidemos", "start": 5662.389, "duration": 3.29}, {"text": "de que", "start": 5665.94, "duration": 2.96}, {"text": "cuando", "start": 5667.19, "duration": 4.71}, {"text": "hidalgo", "start": 5668.9, "duration": 3.0}, {"text": "va en retirada", "start": 5675.08, "duration": 4.04}, {"text": "porque el movimiento va perdiendo fuerza", "start": 5680.42, "duration": 5.45}, {"text": "el movimiento popular", "start": 5682.73, "duration": 3.14}, {"text": "pasa", "start": 5685.92, "duration": 3.85}, {"text": "esa decisi\u00f3n", "start": 5688.04, "duration": 4.839}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5689.77, "duration": 3.109}, {"text": "controvertida pero humanista", "start": 5693.12, "duration": 4.77}, {"text": "de no haber tomado la ciudad de mexico", "start": 5697.909, "duration": 6.491}, {"text": "a pesar del triunfo", "start": 5701.55, "duration": 5.85}, {"text": "en el cerdo", "start": 5704.4, "duration": 6.02}, {"text": "de las cruces", "start": 5707.4, "duration": 3.02}, {"text": "va hacia el norte", "start": 5713.15, "duration": 4.87}, {"text": "lo tienen en coahuila", "start": 5715.44, "duration": 5.44}, {"text": "juzgan en chihuahua", "start": 5718.02, "duration": 6.05}, {"text": "porque va buscando", "start": 5720.88, "duration": 5.62}, {"text": "el refugio la libertad estaba en el", "start": 5724.07, "duration": 3.839}, {"text": "norte", "start": 5726.5, "duration": 3.019}, {"text": "en ese entonces", "start": 5727.909, "duration": 3.881}, {"text": "guardes", "start": 5729.519, "duration": 5.901}, {"text": "estuvo dos a\u00f1os en chihuahua un a\u00f1o el", "start": 5731.79, "duration": 6.47}, {"text": "paso del norte", "start": 5735.42, "duration": 2.84}, {"text": "entonces", "start": 5740.55, "duration": 5.89}, {"text": "y ese poder judicial de eeuu", "start": 5742.92, "duration": 7.77}, {"text": "pues ser\u00e1 una garant\u00eda", "start": 5746.44, "duration": 4.25}, {"text": "y lleg\u00f3 el momento que incluso en m\u00e9xico", "start": 5751.51, "duration": 4.879}, {"text": "s\u00ed", "start": 5756.67, "duration": 6.89}, {"text": "y opt\u00f3 por elegir a los juez", "start": 5758.29, "duration": 5.27}, {"text": "a los ministros entonces se pudo haber", "start": 5763.69, "duration": 5.3}, {"text": "hecho", "start": 5767.29, "duration": 7.32}, {"text": "una reforma o proponer una reforma", "start": 5768.99, "duration": 9.089}, {"text": "pero te lo dije no", "start": 5774.61, "duration": 7.989}, {"text": "va a ser muy complicado", "start": 5778.079, "duration": 4.52}, {"text": "y", "start": 5783.21, "duration": 6.15}, {"text": "si es ir al fondo", "start": 5785.369, "duration": 3.991}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 5789.369, "duration": 4.131}, {"text": "es un poder", "start": 5791.329, "duration": 4.601}, {"text": "c\u00f3mo", "start": 5793.5, "duration": 6.8}, {"text": "no es el ejecutivo piramidal", "start": 5795.93, "duration": 4.37}, {"text": "entonces en la base pues est\u00e1n los", "start": 5802.09, "duration": 5.87}, {"text": "jueces", "start": 5805.57, "duration": 2.39}, {"text": "me dio", "start": 5809.02, "duration": 3.15}, {"text": "sanz", "start": 5810.58, "duration": 6.41}, {"text": "los magistrados y arriba hasta la corte", "start": 5812.17, "duration": 4.82}, {"text": "entonces dije", "start": 5817.82, "duration": 5.86}, {"text": "voy a tener oportunidad", "start": 5820.73, "duration": 5.94}, {"text": "de proponer", "start": 5823.68, "duration": 2.99}, {"text": "a ministros hice mi cuenta", "start": 5827.09, "duration": 6.399}, {"text": "m\u00e1s los que", "start": 5830.43, "duration": 6.35}, {"text": "est\u00e9n ah\u00ed", "start": 5833.489, "duration": 3.291}, {"text": "decentes", "start": 5842.32, "duration": 3.0}, {"text": "pues puede ser", "start": 5845.98, "duration": 6.72}, {"text": "que logremos tener mayor\u00eda", "start": 5848.27, "duration": 4.43}, {"text": "no para", "start": 5852.789, "duration": 5.531}, {"text": "que me apoyen", "start": 5855.119, "duration": 3.201}, {"text": "en abusos", "start": 5858.639, "duration": 2.991}, {"text": "sino para reformar el poder judicial", "start": 5862.199, "duration": 6.221}, {"text": "y que realmente", "start": 5866.12, "duration": 5.95}, {"text": "hay injusticia en mexico", "start": 5868.42, "duration": 3.65}, {"text": "y que creen", "start": 5876.85, "duration": 5.54}, {"text": "un equivoqu\u00e9", "start": 5878.91, "duration": 3.48}, {"text": "turkish propuestas", "start": 5885.28, "duration": 4.01}, {"text": "\u00e9l ya una vez", "start": 5889.6, "duration": 3.38}, {"text": "que propuse", "start": 5893.73, "duration": 5.18}, {"text": "ya", "start": 5895.91, "duration": 3.0}, {"text": "por el cargo o porque cambiaron de", "start": 5899.92, "duration": 5.33}, {"text": "parecer", "start": 5902.98, "duration": 2.27}, {"text": "ya", "start": 5906.76, "duration": 2.57}, {"text": "no est\u00e1n pensando", "start": 5909.89, "duration": 3.32}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5911.36, "duration": 5.65}, {"text": "y en el proyecto de transformaci\u00f3n", "start": 5913.21, "duration": 3.8}, {"text": "y enaltecer justicia", "start": 5917.179, "duration": 5.141}, {"text": "ya", "start": 5920.45, "duration": 5.7}, {"text": "act\u00faan m\u00e1s en funci\u00f3n", "start": 5922.32, "duration": 3.83}, {"text": "d", "start": 5927.25, "duration": 4.219}, {"text": "los mecanismos", "start": 5929.02, "duration": 3.66}, {"text": "jur\u00eddicos", "start": 5931.469, "duration": 3.371}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5932.68, "duration": 5.539}, {"text": "y yo respeto eso", "start": 5934.84, "duration": 3.379}, {"text": "porque pues yo propongo pero yo no", "start": 5939.13, "duration": 6.84}, {"text": "quiero tener incondicionales", "start": 5942.58, "duration": 5.33}, {"text": "yo quiero", "start": 5945.97, "duration": 5.31}, {"text": "que haya mujeres y hombres libres", "start": 5947.91, "duration": 5.71}, {"text": "conscientes", "start": 5951.28, "duration": 4.86}, {"text": "y que al momento de tomar decisiones", "start": 5953.62, "duration": 7.14}, {"text": "cada quien asuma su responsabilidad", "start": 5956.14, "duration": 8.01}, {"text": "no excesivamente", "start": 5960.76, "duration": 7.34}, {"text": "ya nos cuesta mucho trabajo", "start": 5964.15, "duration": 3.95}, {"text": "este", "start": 5969.18, "duration": 5.26}, {"text": "contar con 4", "start": 5970.96, "duration": 6.56}, {"text": "de los 11", "start": 5974.44, "duration": 3.08}, {"text": "por ejemplo", "start": 5979.27, "duration": 4.74}, {"text": "en la posici\u00f3n el\u00e9ctrica", "start": 5981.19, "duration": 5.39}, {"text": "imag\u00ednese", "start": 5984.01, "duration": 2.57}, {"text": "votar", "start": 5986.77, "duration": 4.42}, {"text": "primero", "start": 5988.469, "duration": 2.721}, {"text": "los conservadores", "start": 5991.199, "duration": 4.571}, {"text": "del pri del pan", "start": 5993.78, "duration": 5.42}, {"text": "a favor de las empresas extranjeras", "start": 5995.77, "duration": 5.68}, {"text": "en contra de la comisi\u00f3n federal de", "start": 5999.2, "duration": 4.86}, {"text": "electricidad un acto sin duda de", "start": 6001.45, "duration": 4.07}, {"text": "traici\u00f3n", "start": 6004.06, "duration": 3.8}, {"text": "para las partes", "start": 6005.52, "duration": 5.96}, {"text": "y luego pasa el problema judicial", "start": 6007.86, "duration": 3.62}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6019.24, "duration": 5.17}, {"text": "chiripa", "start": 6021.51, "duration": 2.9}, {"text": "se evita", "start": 6027.31, "duration": 5.72}, {"text": "que declaren inconstitucional", "start": 6029.38, "duration": 6.91}, {"text": "la ley el\u00e9ctrica", "start": 6033.03, "duration": 3.26}, {"text": "y ahora esto", "start": 6036.36, "duration": 3.14}, {"text": "que estamos trazando", "start": 6040.67, "duration": 4.51}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6042.07, "duration": 3.11}, {"text": "un acto", "start": 6046.29, "duration": 2.78}, {"text": "por completo", "start": 6049.909, "duration": 3.17}, {"text": "incongruencia", "start": 6055.44, "duration": 3.0}, {"text": "paladines", "start": 6062.329, "duration": 5.191}, {"text": "de la justicia", "start": 6064.67, "duration": 4.81}, {"text": "y de repente", "start": 6067.52, "duration": 5.65}, {"text": "quieren anular un art\u00edculo de la", "start": 6069.48, "duration": 6.37}, {"text": "constituci\u00f3n", "start": 6073.17, "duration": 6.6}, {"text": "algo que no les corresponde", "start": 6075.85, "duration": 3.92}, {"text": "como lo plante\u00f3 aqu\u00ed en ricardo", "start": 6085.88, "duration": 6.31}, {"text": "es grav\u00edsimo", "start": 6089.57, "duration": 4.88}, {"text": "pero lo mismo", "start": 6092.19, "duration": 5.94}, {"text": "si de lo que m\u00e1s padecemos", "start": 6094.45, "duration": 3.68}, {"text": "y esto no de ahora", "start": 6098.33, "duration": 6.269}, {"text": "sino ya de tiempo atr\u00e1s", "start": 6101.07, "duration": 3.529}, {"text": "es que con ese truco", "start": 6104.949, "duration": 5.511}, {"text": "de que no se integran bien", "start": 6107.29, "duration": 6.01}, {"text": "las averiguaciones", "start": 6110.46, "duration": 2.84}, {"text": "se le da la libertad", "start": 6114.5, "duration": 3.32}, {"text": "delincuentes", "start": 6121.08, "duration": 3.0}, {"text": "influyentismo o por corrupci\u00f3n", "start": 6130.26, "duration": 5.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6132.33, "duration": 3.079}, {"text": "aparecen estas contradicciones", "start": 6139.38, "duration": 3.59}, {"text": "de quienes en un tiempo", "start": 6143.309, "duration": 5.501}, {"text": "est\u00e1n a favor", "start": 6147.38, "duration": 5.13}, {"text": "y ahora que estamos nosotros ya est\u00e1n en", "start": 6148.81, "duration": 6.06}, {"text": "contra", "start": 6152.51, "duration": 2.36}, {"text": "que no puede", "start": 6158.389, "duration": 2.971}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6159.66, "duration": 5.11}, {"text": "el presidente del pan", "start": 6161.36, "duration": 3.41}, {"text": "el presidente del pri", "start": 6164.9, "duration": 4.95}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6166.48, "duration": 3.37}, {"text": "pongo", "start": 6170.35, "duration": 6.349}, {"text": "la gr\u00e1fica que votaron a favor", "start": 6172.3, "duration": 4.399}, {"text": "de la posici\u00f3n", "start": 6178.44, "duration": 4.71}, {"text": "preventiva", "start": 6180.789, "duration": 7.721}, {"text": "que no pueden ahora en un acto", "start": 6183.15, "duration": 5.36}, {"text": "de honestidad de congruencia", "start": 6189.62, "duration": 4.13}, {"text": "en el a", "start": 6210.5, "duration": 3.97}, {"text": "el senador", "start": 6212.15, "duration": 5.31}, {"text": "y voto a favor", "start": 6214.47, "duration": 2.99}, {"text": "senador tambi\u00e9n", "start": 6223.47, "duration": 6.39}, {"text": "y voto a favor en el que lentos", "start": 6226.61, "duration": 6.48}, {"text": "y ahora en contra", "start": 6229.86, "duration": 3.23}, {"text": "entonces si es un asunto", "start": 6241.15, "duration": 3.71}, {"text": "pues que amerita un posicionamiento", "start": 6245.01, "duration": 6.49}, {"text": "desde luego", "start": 6249.119, "duration": 3.641}, {"text": "son libres", "start": 6251.5, "duration": 3.29}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6252.76, "duration": 5.05}, {"text": "los ministros", "start": 6254.79, "duration": 3.02}, {"text": "y libres todos", "start": 6258.4, "duration": 6.94}, {"text": "es lo que me preguntas si en el caso del", "start": 6261.409, "duration": 6.051}, {"text": "senado", "start": 6265.34, "duration": 3.99}, {"text": "cada quien", "start": 6267.46, "duration": 5.4}, {"text": "que asuma su responsabilidad", "start": 6269.33, "duration": 9.78}, {"text": "es que ya no es s\u00f3lo un asunto de qui\u00e9n", "start": 6272.86, "duration": 8.64}, {"text": "gana", "start": 6279.11, "duration": 2.39}, {"text": "quien tiene mayor\u00eda", "start": 6281.61, "duration": 6.48}, {"text": "en el congreso", "start": 6284.38, "duration": 3.71}, {"text": "en la corte", "start": 6291.93, "duration": 5.03}, {"text": "es que ahora", "start": 6294.3, "duration": 2.66}, {"text": "pues es muy importante la opini\u00f3n", "start": 6298.31, "duration": 3.92}, {"text": "del pueblo", "start": 6302.66, "duration": 2.6}, {"text": "y antes", "start": 6305.46, "duration": 2.6}, {"text": "y se enteraban", "start": 6312.09, "duration": 5.57}, {"text": "no se da cuenta la gente porque no se", "start": 6314.81, "duration": 5.01}, {"text": "garantizaba el derecho del pueblo a la", "start": 6317.66, "duration": 4.419}, {"text": "informaci\u00f3n", "start": 6319.82, "duration": 5.549}, {"text": "pero ahora la gente est\u00e1", "start": 6322.079, "duration": 5.531}, {"text": "muy", "start": 6325.369, "duration": 2.241}, {"text": "consciente ayer dije eso", "start": 6327.619, "duration": 7.35}, {"text": "que me sent\u00eda yo muy orgulloso porque", "start": 6331.34, "duration": 5.12}, {"text": "como", "start": 6334.969, "duration": 3.711}, {"text": "la participaci\u00f3n de todas de todos lo", "start": 6336.46, "duration": 5.27}, {"text": "que es es un movimiento colectivo", "start": 6338.68, "duration": 6.249}, {"text": "no es un solo hombre", "start": 6341.73, "duration": 6.829}, {"text": "o de un grupo de servidores p\u00fablicos o", "start": 6344.929, "duration": 5.501}, {"text": "de dirigentes", "start": 6348.559, "duration": 4.121}, {"text": "este es un asunto de todos los mexicanos", "start": 6350.43, "duration": 5.25}, {"text": "este tengo muy orgulloso de que se hab\u00eda", "start": 6352.68, "duration": 5.45}, {"text": "reducido", "start": 6355.68, "duration": 2.45}, {"text": "c\u00f3mo", "start": 6359.139, "duration": 4.901}, {"text": "ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo", "start": 6360.63, "duration": 3.41}, {"text": "considerablemente", "start": 6364.679, "duration": 5.87}, {"text": "y el analfabetismo pol\u00edtico", "start": 6366.539, "duration": 4.01}, {"text": "el nivel de conciencia ciudadano", "start": 6370.86, "duration": 4.89}, {"text": "alcanzado en m\u00e9xico en los \u00faltimos", "start": 6373.82, "duration": 5.94}, {"text": "tiempos es algo excepcional", "start": 6375.75, "duration": 4.01}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6382.92, "duration": 3.17}, {"text": "es casi decir", "start": 6386.98, "duration": 3.05}, {"text": "o el equivalente a decir la historia no", "start": 6390.87, "duration": 5.87}, {"text": "se absorber\u00e1", "start": 6394.14, "duration": 2.6}, {"text": "o el pueblo", "start": 6398.349, "duration": 2.84}, {"text": "nos va a juzgar", "start": 6401.59, "duration": 2.779}, {"text": "ahora si nos vamos m\u00e1s hacia la", "start": 6407.55, "duration": 3.23}, {"text": "intimidad", "start": 6409.619, "duration": 5.241}, {"text": "pues es nuestra conciencia", "start": 6410.78, "duration": 4.08}, {"text": "que debemos de estar bien con nuestra", "start": 6416.289, "duration": 5.601}, {"text": "conciencia nuestros son temas", "start": 6418.119, "duration": 6.471}, {"text": "que requieren", "start": 6421.89, "duration": 7.32}, {"text": "de un debate a fondo", "start": 6424.59, "duration": 8.84}, {"text": "porque estamos hablando tiene intereses", "start": 6429.21, "duration": 4.22}, {"text": "d", "start": 6433.81, "duration": 3.21}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6434.79, "duration": 4.22}, {"text": "entonces tiene", "start": 6437.02, "duration": 3.329}, {"text": "a un", "start": 6439.01, "duration": 6.47}, {"text": "defraudador a un corrupto", "start": 6440.349, "duration": 5.131}, {"text": "y se le puede dejar en libertad un hueso", "start": 6448.54, "duration": 5.42}, {"text": "porque antes", "start": 6456.33, "duration": 4.26}, {"text": "ni siquiera era delito grave la", "start": 6458.46, "duration": 3.71}, {"text": "corrupci\u00f3n", "start": 6460.59, "duration": 3.21}, {"text": "ahora es delito grave", "start": 6462.17, "duration": 2.779}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6463.8, "duration": 3.069}, {"text": "pero un juez", "start": 6464.949, "duration": 4.281}, {"text": "puede decidir", "start": 6466.869, "duration": 7.361}, {"text": "ya no hay elementos como ha sucedido", "start": 6469.23, "duration": 5.0}, {"text": "en otros casos", "start": 6476.38, "duration": 2.75}, {"text": "cr\u00edmenes demostrados", "start": 6482.29, "duration": 4.1}, {"text": "no castigados", "start": 6491.78, "duration": 3.26}, {"text": "pueden estar en la c\u00e1rcel personas", "start": 6496.63, "duration": 5.47}, {"text": "inocentes estamos", "start": 6499.659, "duration": 4.931}, {"text": "haciendo", "start": 6502.1, "duration": 5.64}, {"text": "trabajo y lo vamos a seguir haciendo", "start": 6504.59, "duration": 4.7}, {"text": "para que todo el que", "start": 6507.74, "duration": 4.8}, {"text": "injustamente est\u00e1 en la c\u00e1rcel pueda", "start": 6509.29, "duration": 4.63}, {"text": "salir", "start": 6512.54, "duration": 7.49}, {"text": "pero no abrir la puerta de par en par", "start": 6513.92, "duration": 6.11}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 6520.88, "duration": 6.81}, {"text": "no s\u00f3lo saldr\u00edan inocentes es m\u00e1s esos", "start": 6522.71, "duration": 7.349}, {"text": "no salen", "start": 6527.69, "duration": 6.22}, {"text": "nos cueste trabajo sacarlos", "start": 6530.059, "duration": 7.201}, {"text": "por los mismos jueces", "start": 6533.91, "duration": 3.35}, {"text": "saldr\u00edan", "start": 6538.039, "duration": 2.84}, {"text": "que tienen para comprar la justicia", "start": 6543.949, "duration": 5.391}, {"text": "o tienen agarraderas tienen influencias", "start": 6549.6, "duration": 4.52}, {"text": "entonces es un asunto importante a", "start": 6554.74, "duration": 3.56}, {"text": "tratar", "start": 6557.35, "duration": 3.95}, {"text": "entonces", "start": 6558.3, "duration": 3.0}, {"text": "ofrecimos", "start": 6561.48, "duration": 3.0}, {"text": "entiendo su punto de vista sobre el", "start": 6567.57, "duration": 5.29}, {"text": "respeto a la divisi\u00f3n de poderes pero", "start": 6569.65, "duration": 5.13}, {"text": "hay una iniciativa que es muy importante", "start": 6572.86, "duration": 4.26}, {"text": "para su gobierno que es la reforma a la", "start": 6574.78, "duration": 4.169}, {"text": "guardia nacional para que el mando pase", "start": 6577.12, "duration": 5.099}, {"text": "a manos de la sedena y ayer supimos por", "start": 6578.949, "duration": 5.671}, {"text": "voces de legisladores que el coordinador", "start": 6582.219, "duration": 4.621}, {"text": "de morena en el senado hab\u00eda ofrecido un", "start": 6584.62, "duration": 4.97}, {"text": "acuerdo a la oposici\u00f3n para frenar", "start": 6586.84, "duration": 6.629}, {"text": "justamente esta esta reforma y en ese", "start": 6589.59, "duration": 7.39}, {"text": "marco \u00e9l obtuvo 52 votos como candidato", "start": 6593.469, "duration": 5.911}, {"text": "para ser presidente de la mesa directiva", "start": 6596.98, "duration": 6.509}, {"text": "del senado que opina presidente pues no", "start": 6599.38, "duration": 6.5}, {"text": "lo creo", "start": 6603.489, "duration": 2.391}, {"text": "puede un legislador", "start": 6607.39, "duration": 4.04}, {"text": "y vocaci\u00f3n democr\u00e1tica", "start": 6613.32, "duration": 3.11}, {"text": "los invocaci\u00f3n democr\u00e1tica", "start": 6621.14, "duration": 4.04}, {"text": "y ofrecer su voto", "start": 6626.15, "duration": 3.17}, {"text": "pero no puede", "start": 6630.25, "duration": 6.6}, {"text": "comprometer el voto de los dem\u00e1s", "start": 6632.36, "duration": 4.49}, {"text": "tambi\u00e9n no son aquellos tiempos de la", "start": 6639.159, "duration": 5.63}, {"text": "borregada", "start": 6642.34, "duration": 2.449}, {"text": "ya cada quien", "start": 6645.68, "duration": 3.05}, {"text": "es due\u00f1o", "start": 6649.69, "duration": 2.84}, {"text": "de su criterio", "start": 6653.77, "duration": 4.07}, {"text": "ya no lo creo", "start": 6658.86, "duration": 4.239}, {"text": "no creo que monreal haya hecho ese pacto", "start": 6661.09, "duration": 5.83}, {"text": "no creo y adem\u00e1s si lo hizo", "start": 6663.099, "duration": 5.861}, {"text": "no creo", "start": 6666.92, "duration": 4.17}, {"text": "que le hagan caso", "start": 6668.96, "duration": 4.71}, {"text": "los senadores hemos reducci\u00f3n adores en", "start": 6671.09, "duration": 4.25}, {"text": "general", "start": 6673.67, "duration": 6.11}, {"text": "o sea yo no hablo de solo lo des morena", "start": 6675.34, "duration": 8.71}, {"text": "los siglos senadores", "start": 6679.78, "duration": 6.189}, {"text": "son representantes de las entidades", "start": 6684.05, "duration": 5.99}, {"text": "federativas tienen criterio", "start": 6685.969, "duration": 4.071}, {"text": "representan a los ciudadanos", "start": 6690.679, "duration": 5.641}, {"text": "no tiene que ver nada con la", "start": 6694.67, "duration": 5.61}, {"text": "politiquer\u00eda eso era antes y esto cambi\u00f3", "start": 6696.32, "duration": 6.2}, {"text": "pero", "start": 6700.28, "duration": 4.64}, {"text": "como dicen los abogados aceptando sin", "start": 6702.52, "duration": 4.26}, {"text": "conceder", "start": 6704.92, "duration": 6.08}, {"text": "de que rechazaran la reforma", "start": 6706.78, "duration": 4.22}, {"text": "nosotros estamos cumpliendo", "start": 6712.46, "duration": 3.5}, {"text": "y porque se hizo uso de el mecanismo de", "start": 6716.91, "duration": 4.65}, {"text": "la iniciativa preferente presidente", "start": 6719.58, "duration": 7.92}, {"text": "porque puede salir as\u00ed si se no se ya es", "start": 6721.56, "duration": 8.94}, {"text": "una cuesti\u00f3n de los legisladores pero s\u00ed", "start": 6727.5, "duration": 6.24}, {"text": "es algo importante y es algo que yo voy", "start": 6730.5, "duration": 5.28}, {"text": "a defender pero como lo estoy haciendo", "start": 6733.74, "duration": 3.61}, {"text": "ahora", "start": 6735.78, "duration": 4.78}, {"text": "all\u00ed tambi\u00e9n lo plan tiene no es", "start": 6737.35, "duration": 5.87}, {"text": "autoritarismo", "start": 6740.56, "duration": 2.66}, {"text": "desmilitarizado", "start": 6744.07, "duration": 4.5}, {"text": "es cuidar", "start": 6746.75, "duration": 5.11}, {"text": "que la guardia nacional", "start": 6748.57, "duration": 3.29}, {"text": "no se corrompa", "start": 6752.99, "duration": 3.11}, {"text": "como sucedi\u00f3", "start": 6756.199, "duration": 5.07}, {"text": "con la polic\u00eda federal", "start": 6758.44, "duration": 7.029}, {"text": "que acaso eso de la polic\u00eda federal la", "start": 6761.269, "duration": 6.441}, {"text": "corrupci\u00f3n", "start": 6765.469, "duration": 4.641}, {"text": "en esa corporaci\u00f3n sucedi\u00f3", "start": 6767.71, "duration": 4.64}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6770.11, "duration": 4.96}, {"text": "hace un siglo", "start": 6772.35, "duration": 2.72}, {"text": "hace medio siglo", "start": 6775.64, "duration": 2.84}, {"text": "se acaba de pasar", "start": 6781.21, "duration": 3.23}, {"text": "porque no cuidar", "start": 6787.44, "duration": 4.5}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6788.71, "duration": 6.64}, {"text": "a una instituci\u00f3n", "start": 6791.94, "duration": 3.41}, {"text": "para qu\u00e9", "start": 6795.58, "duration": 4.59}, {"text": "con", "start": 6797.63, "duration": 2.54}, {"text": "la vigilancia de la cia entre la defensa", "start": 6801.53, "duration": 8.799}, {"text": "se mantenga la disciplina se mantenga el", "start": 6806.969, "duration": 5.63}, {"text": "orden", "start": 6810.329, "duration": 2.27}, {"text": "la unicidad", "start": 6814.07, "duration": 2.72}, {"text": "y que realmente se constituya esta", "start": 6817.01, "duration": 6.38}, {"text": "instituci\u00f3n", "start": 6820.73, "duration": 2.66}, {"text": "la principal corporaci\u00f3n para garantizar", "start": 6825.81, "duration": 5.48}, {"text": "la seguridad p\u00fablica en m\u00e9xico", "start": 6828.99, "duration": 6.2}, {"text": "eso es lo que me importa", "start": 6831.29, "duration": 3.9}, {"text": "y tambi\u00e9n", "start": 6836.11, "duration": 8.58}, {"text": "que no se hagan los que no saben", "start": 6838.19, "duration": 6.5}, {"text": "\u00e9l es de amnesia", "start": 6845.8, "duration": 3.799}, {"text": "no somos iguales", "start": 6851.04, "duration": 4.23}, {"text": "en su gobierno", "start": 6854.05, "duration": 5.029}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6855.27, "duration": 3.809}, {"text": "nadie", "start": 6859.94, "duration": 4.95}, {"text": "como garc\u00eda luna", "start": 6861.72, "duration": 3.17}, {"text": "nuestro gobierno no se tortura", "start": 6867.26, "duration": 5.56}, {"text": "como se hac\u00eda en los gobiernos", "start": 6870.96, "duration": 4.13}, {"text": "anteriores", "start": 6872.82, "duration": 2.27}, {"text": "porque eso no se reconoce", "start": 6875.56, "duration": 3.92}, {"text": "y nuestro gobierno", "start": 6886.88, "duration": 4.54}, {"text": "el estado dej\u00f3 de ser el principal", "start": 6889.2, "duration": 6.03}, {"text": "violador de los derechos humanos como", "start": 6891.42, "duration": 6.32}, {"text": "era antes", "start": 6895.23, "duration": 2.51}, {"text": "porque eso", "start": 6901.02, "duration": 3.57}, {"text": "se regatean", "start": 6903.41, "duration": 4.299}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6904.59, "duration": 3.119}, {"text": "y otras cosas", "start": 6909.19, "duration": 3.08}, {"text": "la impunidad", "start": 6914.0, "duration": 2.93}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6915.21, "duration": 4.529}, {"text": "en el caso de dioxinas", "start": 6916.93, "duration": 6.7}, {"text": "se ofreci\u00f3 una investigaci\u00f3n a fondo", "start": 6919.739, "duration": 3.891}, {"text": "s", "start": 6926.199, "duration": 4.46}, {"text": "yo todas las facilidades", "start": 6928.51, "duration": 5.81}, {"text": "a los encargados", "start": 6930.659, "duration": 3.661}, {"text": "de reconstruir los hechos", "start": 6935.24, "duration": 3.5}, {"text": "identificar a los presuntos responsables", "start": 6941.78, "duration": 7.18}, {"text": "y se va a castigar a todos", "start": 6945.34, "duration": 3.62}, {"text": "los responsables", "start": 6949.31, "duration": 2.99}, {"text": "de estas atrocidades", "start": 6952.46, "duration": 2.99}, {"text": "de darse a conocer", "start": 6958.31, "duration": 6.65}, {"text": "este documental de la se\u00f1ora cassez", "start": 6960.19, "duration": 4.77}, {"text": "imag\u00ednese", "start": 6967.92, "duration": 2.42}, {"text": "de qui\u00e9n est\u00e1bamos", "start": 6972.36, "duration": 3.14}, {"text": "en manos de qui\u00e9n est\u00e1", "start": 6979.42, "duration": 3.74}, {"text": "por m\u00ed", "start": 6990.72, "duration": 2.66}, {"text": "algo que da verg\u00fcenza", "start": 6994.37, "duration": 6.09}, {"text": "pero para la no repetici\u00f3n", "start": 6996.96, "duration": 3.5}, {"text": "me quiere", "start": 7001.18, "duration": 5.309}, {"text": "decirlo", "start": 7003.619, "duration": 2.87}, {"text": "que el ex presidente", "start": 7006.5, "duration": 5.37}, {"text": "y francia", "start": 7009.83, "duration": 3.389}, {"text": "diga", "start": 7011.87, "duration": 4.97}, {"text": "que calder\u00f3n no mandaba", "start": 7013.219, "duration": 3.621}, {"text": "que el que mandaba era garc\u00eda luna", "start": 7018.78, "duration": 3.92}, {"text": "grav\u00edsimo", "start": 7023.36, "duration": 3.77}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7025.06, "duration": 5.45}, {"text": "porque no lo est\u00e1 diciendo", "start": 7027.13, "duration": 7.319}, {"text": "un intelectual un periodista est\u00e1", "start": 7030.51, "duration": 6.08}, {"text": "diciendo", "start": 7034.449, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9l fue presidente de francia", "start": 7036.59, "duration": 3.799}, {"text": "o cuando la se\u00f1ora", "start": 7043.77, "duration": 3.56}, {"text": "clinton", "start": 7048.67, "duration": 2.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7049.94, "duration": 3.14}, {"text": "dice", "start": 7051.42, "duration": 7.14}, {"text": "porque estaba de jefa de estado", "start": 7053.08, "duration": 5.48}, {"text": "durante el gobierno", "start": 7059.76, "duration": 5.959}, {"text": "el president obama", "start": 7062.46, "duration": 3.259}, {"text": "me declara de que si ella fuese mexicana", "start": 7067.639, "duration": 6.71}, {"text": "no iba a descansar", "start": 7075.85, "duration": 3.17}, {"text": "saber el paradero de los j\u00f3venes de", "start": 7079.06, "duration": 6.92}, {"text": "ayotzinapa y de hacer justicia", "start": 7082.36, "duration": 5.78}, {"text": "es algo muy vergonzoso para los", "start": 7085.98, "duration": 4.57}, {"text": "mexicanos", "start": 7088.14, "duration": 4.56}, {"text": "el qu\u00e9", "start": 7090.55, "duration": 5.48}, {"text": "aunque tengan la raz\u00f3n ahora s\u00ed que", "start": 7092.7, "duration": 5.51}, {"text": "duele", "start": 7096.03, "duration": 2.18}, {"text": "cuando se tiene la raz\u00f3n afuera", "start": 7101.409, "duration": 9.09}, {"text": "que nos vengan a decir eso", "start": 7106.639, "duration": 3.86}, {"text": "bien en lo de la guardia nacional lo voy", "start": 7115.61, "duration": 5.34}, {"text": "a plantear", "start": 7119.119, "duration": 4.211}, {"text": "antes del 16 de septiembre que es el", "start": 7120.95, "duration": 6.55}, {"text": "desfile s\u00ed ojal\u00e1 y pronto", "start": 7123.33, "duration": 7.17}, {"text": "resuelva", "start": 7127.5, "duration": 3.0}, {"text": "y no descarto", "start": 7132.05, "duration": 7.13}, {"text": "el apoyo de los legisladores", "start": 7134.77, "duration": 8.99}, {"text": "y no solo de los legisladores de morena", "start": 7139.18, "duration": 4.58}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 7144.47, "duration": 6.87}, {"text": "cuando llegan las propuestas", "start": 7146.22, "duration": 5.12}, {"text": "legisladores del pan", "start": 7154.78, "duration": 3.98}, {"text": "va a ser un legislador de guanajuato", "start": 7161.53, "duration": 6.5}, {"text": "votando en contra", "start": 7165.07, "duration": 2.96}, {"text": "de laguardia", "start": 7168.26, "duration": 2.84}, {"text": "o de que la secretaria de la defensa", "start": 7171.73, "duration": 7.48}, {"text": "tu tele a la guardia nacional", "start": 7174.85, "duration": 7.8}, {"text": "como va a votar en contra", "start": 7179.21, "duration": 3.44}, {"text": "cu\u00e1ntos cuarteles", "start": 7183.07, "duration": 7.21}, {"text": "de la guardia nacional hay en guanajuato", "start": 7186.36, "duration": 3.92}, {"text": "y puede ser que est\u00e9", "start": 7193.73, "duration": 4.22}, {"text": "tengamos el dato de cu\u00e1ntos elementos", "start": 7198.26, "duration": 5.51}, {"text": "de la guarda nacional y de la secreta de", "start": 7205.17, "duration": 6.08}, {"text": "la defensa y de marina", "start": 7208.38, "duration": 2.87}, {"text": "s\u00ed pero por estado", "start": 7213.61, "duration": 3.74}, {"text": "no lo tienen bueno", "start": 7217.659, "duration": 3.65}, {"text": "10", "start": 7241.58, "duration": 4.06}, {"text": "hemos construido", "start": 7243.14, "duration": 4.99}, {"text": "en guanajuato", "start": 7245.64, "duration": 5.63}, {"text": "para la guardia nacional", "start": 7248.13, "duration": 3.14}, {"text": "como van a votar en contra de eso", "start": 7253.79, "duration": 4.999}, {"text": "pero", "start": 7257.659, "duration": 3.401}, {"text": "todo", "start": 7258.789, "duration": 4.991}, {"text": "es posible", "start": 7261.06, "duration": 5.889}, {"text": "por la politiquer\u00eda", "start": 7263.78, "duration": 3.169}, {"text": "por la falta de", "start": 7269.15, "duration": 5.4}, {"text": "dimensi\u00f3n", "start": 7271.55, "duration": 3.0}, {"text": "en lo pol\u00edtico en lo social", "start": 7275.6, "duration": 3.89}, {"text": "pues ya lo vimos", "start": 7281.17, "duration": 7.07}, {"text": "lo repito con la reforma el\u00e9ctrica", "start": 7283.25, "duration": 7.3}, {"text": "votar\u00e9 en contra de la comisi\u00f3n federal", "start": 7288.24, "duration": 6.38}, {"text": "de electricidad es una empresa p\u00fablica", "start": 7290.55, "duration": 4.07}, {"text": "que fue la que electrific\u00f3 todo el pa\u00eds", "start": 7295.179, "duration": 4.161}, {"text": "y que es la que est\u00e1 cuando", "start": 7301.389, "duration": 5.621}, {"text": "hay huracanes", "start": 7305.52, "duration": 3.63}, {"text": "son los trabajadores de la comisi\u00f3n", "start": 7307.01, "duration": 4.68}, {"text": "federal de electricidad los que", "start": 7309.15, "duration": 5.5}, {"text": "restablece en el servicio", "start": 7311.69, "duration": 6.83}, {"text": "pero por esa empresa p\u00fablica no hay", "start": 7314.65, "duration": 7.069}, {"text": "aumentos en los precios de la luz", "start": 7318.52, "duration": 6.39}, {"text": "y votan por iberdrola", "start": 7321.719, "duration": 7.861}, {"text": "una empresa extranjera espa\u00f1ola que a", "start": 7324.91, "duration": 4.67}, {"text": "he hecho su agosto", "start": 7331.87, "duration": 5.48}, {"text": "durante el periodo neoliberal", "start": 7333.48, "duration": 3.87}, {"text": "que a", "start": 7338.52, "duration": 2.57}, {"text": "sacado", "start": 7342.23, "duration": 6.58}, {"text": "ganancias exorbitantes", "start": 7344.46, "duration": 4.35}, {"text": "qu\u00e9 actuado con lucro", "start": 7349.6, "duration": 3.41}, {"text": "imag\u00ednense los legisladores del pri", "start": 7353.26, "duration": 5.99}, {"text": "del partido al que", "start": 7361.17, "duration": 5.22}, {"text": "perteneci\u00f3 adolfo l\u00f3pez mateos que", "start": 7363.23, "duration": 6.94}, {"text": "nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica", "start": 7366.39, "duration": 7.64}, {"text": "en beneficio de los mexicanos", "start": 7370.17, "duration": 3.86}, {"text": "no perdamos la esperanza", "start": 7380.06, "duration": 3.83}, {"text": "a ver", "start": 7384.75, "duration": 2.6}, {"text": "estos son los polic\u00edas esta tarde", "start": 7394.449, "duration": 6.141}, {"text": "s\u00ed", "start": 7398.05, "duration": 2.54}, {"text": "estatales", "start": 7401.43, "duration": 4.74}, {"text": "y municipales-", "start": 7403.51, "duration": 7.729}, {"text": "11.336 a ver los elementos de la guardia", "start": 7406.17, "duration": 5.069}, {"text": "ah bueno aqu\u00ed", "start": 7413.34, "duration": 6.299}, {"text": "aqu\u00ed est\u00e1n todos", "start": 7416.739, "duration": 2.9}, {"text": "8000", "start": 7421.749, "duration": 6.151}, {"text": "casi el doble de los estatales", "start": 7423.949, "duration": 7.451}, {"text": "d\u00f3nde est\u00e1n los estatales regresar", "start": 7427.9, "duration": 6.31}, {"text": "aqu\u00ed est\u00e1n", "start": 7431.4, "duration": 2.81}, {"text": "cu\u00e1l distinci\u00f3n partidista", "start": 7439.89, "duration": 3.83}, {"text": "te gobierna para todos", "start": 7445.08, "duration": 3.11}, {"text": "te cuida a todos", "start": 7449.77, "duration": 3.38}, {"text": "y aqu\u00ed est\u00e1 sedena", "start": 7458.69, "duration": 5.59}, {"text": "y guardi\u00e1n nacional", "start": 7461.08, "duration": 5.789}, {"text": "12000", "start": 7464.28, "duration": 7.349}, {"text": "y polic\u00eda estatal y municipal 11.000", "start": 7466.869, "duration": 4.76}, {"text": "entonces es nada m\u00e1s por llevar la", "start": 7475.46, "duration": 4.43}, {"text": "contra", "start": 7477.44, "duration": 2.45}, {"text": "pero el fin", "start": 7482.97, "duration": 4.269}, {"text": "sobre su informe de ayer presidente", "start": 7485.11, "duration": 4.89}, {"text": "usted mencion\u00f3 una carta del presidente", "start": 7487.239, "duration": 6.061}, {"text": "de byd en preguntarle si esa carta es la", "start": 7490.0, "duration": 6.15}, {"text": "respuesta a la misiva que usted le envi\u00f3", "start": 7493.3, "duration": 5.7}, {"text": "para tratar el tema de las solicitudes", "start": 7496.15, "duration": 5.759}, {"text": "de consulta en el asunto energ\u00e9tico y de", "start": 7499.0, "duration": 5.61}, {"text": "ser as\u00ed que le contest\u00f3 el presidente by", "start": 7501.909, "duration": 4.891}, {"text": "den sobre este asunto de las inquietudes", "start": 7504.61, "duration": 5.25}, {"text": "que hay sobre el manejo de la pol\u00edtica", "start": 7506.8, "duration": 7.25}, {"text": "energ\u00e9tica pero eso no quiero \u00e9ste", "start": 7509.86, "duration": 4.19}, {"text": "planteadas nada por qu\u00e9", "start": 7514.22, "duration": 4.58}, {"text": "hicimos un acuerdo muy respetuoso yo", "start": 7521.79, "duration": 8.09}, {"text": "env\u00edo una carta \u00e9l me respondi\u00f3", "start": 7524.94, "duration": 4.94}, {"text": "en muy buenos t\u00e9rminos", "start": 7530.98, "duration": 5.07}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7532.67, "duration": 3.38}, {"text": "su trato", "start": 7536.909, "duration": 2.84}, {"text": "lo que dije ayer", "start": 7540.88, "duration": 5.73}, {"text": "es lo que puedo repetir ahora", "start": 7543.46, "duration": 5.6}, {"text": "con a\u00f1adir", "start": 7546.61, "duration": 5.75}, {"text": "al ver si con eso", "start": 7549.06, "duration": 5.869}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 7552.36, "duration": 2.569}, {"text": "quedan ustedes", "start": 7556.11, "duration": 2.779}, {"text": "conforme si no del todo bueno", "start": 7559.199, "duration": 4.01}, {"text": "en una parte porque no pones lo que dije", "start": 7563.58, "duration": 5.03}, {"text": "ayer", "start": 7566.52, "duration": 2.09}, {"text": "y les voy a dar el agrega", "start": 7568.96, "duration": 3.29}, {"text": "el texto", "start": 7574.87, "duration": 6.34}, {"text": "es muy importante", "start": 7577.83, "duration": 3.38}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 7583.05, "duration": 6.899}, {"text": "\u00e9l me dice y esto es bueno que \u00e9l o", "start": 7584.94, "duration": 7.759}, {"text": "sepa", "start": 7589.949, "duration": 2.75}, {"text": "la gente", "start": 7592.889, "duration": 4.661}, {"text": "todo el pueblo", "start": 7594.62, "duration": 2.93}, {"text": "de que es muy buena la relaci\u00f3n", "start": 7601.04, "duration": 3.56}, {"text": "y sobre todo", "start": 7604.87, "duration": 2.99}, {"text": "m\u00e9xico tiene un lugar estrat\u00e9gico en", "start": 7609.48, "duration": 9.88}, {"text": "en el mundo es de los pa\u00edses con m\u00e1s", "start": 7615.55, "duration": 7.85}, {"text": "ventajas para invertir", "start": 7619.36, "duration": 4.04}, {"text": "ayer habl\u00e9", "start": 7623.73, "duration": 5.28}, {"text": "de que hay dos cosas que nos est\u00e1n", "start": 7625.54, "duration": 7.56}, {"text": "ayudando mucho primero la estrategia de", "start": 7629.01, "duration": 7.44}, {"text": "proteger la econom\u00eda popular", "start": 7633.1, "duration": 3.35}, {"text": "de atender abajo", "start": 7636.469, "duration": 5.661}, {"text": "esa es la clave", "start": 7639.41, "duration": 5.78}, {"text": "hasta la decisi\u00f3n que tomamos luego nos", "start": 7642.13, "duration": 4.66}, {"text": "copiaron", "start": 7645.19, "duration": 5.34}, {"text": "no vamos a c\u00f3mo lograr derechos de autor", "start": 7646.79, "duration": 5.409}, {"text": "este", "start": 7650.53, "duration": 5.259}, {"text": "no tomamos la decisi\u00f3n", "start": 7652.199, "duration": 3.59}, {"text": "de mantener el subsidio", "start": 7656.08, "duration": 4.1}, {"text": "a los energ\u00e9ticos a pesar de los", "start": 7660.989, "duration": 4.17}, {"text": "incrementos en las gasolinas a nivel", "start": 7663.059, "duration": 3.611}, {"text": "mundial", "start": 7665.159, "duration": 3.671}, {"text": "y del diesel", "start": 7666.67, "duration": 5.18}, {"text": "y nos ha significado", "start": 7668.83, "duration": 3.02}, {"text": "destinar 290 mil millones", "start": 7672.35, "duration": 5.39}, {"text": "de pesos de subsidio", "start": 7678.23, "duration": 3.83}, {"text": "si no hubi\u00e9semos hecho eso", "start": 7686.6, "duration": 6.91}, {"text": "la inflaci\u00f3n no ser\u00eda de 8.2", "start": 7689.699, "duration": 7.291}, {"text": "si no del 14%", "start": 7693.51, "duration": 5.93}, {"text": "y si hubiese ca\u00eddo", "start": 7696.99, "duration": 5.59}, {"text": "el poder adquisitivo", "start": 7699.44, "duration": 3.14}, {"text": "del salario", "start": 7703.41, "duration": 2.9}, {"text": "de millones de mexicanos", "start": 7706.54, "duration": 3.59}, {"text": "entonces", "start": 7710.57, "duration": 5.51}, {"text": "con ese subsidio", "start": 7712.88, "duration": 3.2}, {"text": "los ingresos del gobierno", "start": 7717.29, "duration": 3.14}, {"text": "son hasta ahora de 2.4 por ciento m\u00e1s", "start": 7722.25, "duration": 8.34}, {"text": "que el a\u00f1o pasado en t\u00e9rminos reales es", "start": 7727.41, "duration": 4.85}, {"text": "decir", "start": 7730.59, "duration": 4.43}, {"text": "considerando inflaci\u00f3n", "start": 7732.26, "duration": 4.819}, {"text": "s\u00ed s\u00ed", "start": 7735.02, "duration": 3.939}, {"text": "si no se considerar\u00e1 la inflaci\u00f3n", "start": 7737.079, "duration": 5.1}, {"text": "estamos hablando de un incremento en los", "start": 7738.959, "duration": 6.4}, {"text": "ingresos del gobierno de m\u00e1s del 10% con", "start": 7742.179, "duration": 6.92}, {"text": "relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado", "start": 7745.359, "duration": 3.74}, {"text": "incluyendo el subsidio", "start": 7751.12, "duration": 6.16}, {"text": "a los energ\u00e9ticos", "start": 7754.17, "duration": 3.11}, {"text": "en otros pa\u00edses nos", "start": 7760.139, "duration": 4.221}, {"text": "secundaron", "start": 7764.699, "duration": 3.0}, {"text": "con esta pol\u00edtica", "start": 7768.909, "duration": 4.38}, {"text": "pero que desde luego no tiene nada que", "start": 7770.639, "duration": 4.83}, {"text": "ver", "start": 7773.289, "duration": 2.18}, {"text": "con el pensamiento neoliberal", "start": 7775.79, "duration": 6.829}, {"text": "porque no somos iguales", "start": 7779.09, "duration": 3.529}, {"text": "el neoliberalismo", "start": 7784.76, "duration": 6.01}, {"text": "para los signos gratas", "start": 7787.42, "duration": 5.64}, {"text": "subsidio", "start": 7790.77, "duration": 5.31}, {"text": "es equivalente", "start": 7793.06, "duration": 3.02}, {"text": "demonio", "start": 7799.6, "duration": 2.87}, {"text": "que se dedicaron a satanizar el subsidio", "start": 7805.29, "duration": 6.119}, {"text": "a\u00fan cu\u00e1ndo", "start": 7808.95, "duration": 5.16}, {"text": "se siguieron entregando subsidios en", "start": 7811.409, "duration": 5.31}, {"text": "todo el mundo", "start": 7814.11, "duration": 5.1}, {"text": "yo creo que una de las sociedades m\u00e1s", "start": 7816.719, "duration": 5.241}, {"text": "subsidiadas", "start": 7819.21, "duration": 2.75}, {"text": "precisamente", "start": 7822.739, "duration": 3.131}, {"text": "eeuu", "start": 7824.69, "duration": 3.56}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7825.87, "duration": 7.2}, {"text": "pero ac\u00e1 como todo fue en extremo", "start": 7828.25, "duration": 4.82}, {"text": "los tecn\u00f3cratas", "start": 7833.23, "duration": 3.14}, {"text": "sin apoyo a todos y desde luego", "start": 7839.119, "duration": 9.62}, {"text": "abandonaron por completo a los pobres", "start": 7844.449, "duration": 4.29}, {"text": "ya estoy a cambio", "start": 7850.75, "duration": 5.97}, {"text": "entonces lo que digo es", "start": 7853.13, "duration": 3.59}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7865.66, "duration": 3.1}, {"text": "en el p\u00e1rrafo anterior", "start": 7869.78, "duration": 3.56}, {"text": "si lo pueden bajar", "start": 7874.51, "duration": 2.959}, {"text": "antes de \u00e9ste", "start": 7878.159, "duration": 3.02}, {"text": "el otro p\u00e1rrafo de favor", "start": 7884.9, "duration": 5.15}, {"text": "antes", "start": 7887.05, "duration": 3.0}, {"text": "vamos a parar la entrada", "start": 7894.82, "duration": 3.799}, {"text": "as\u00ed es", "start": 7907.429, "duration": 4.56}, {"text": "mire", "start": 7909.989, "duration": 6.641}, {"text": "a\u00fan con los graves problemas externos", "start": 7911.989, "duration": 7.46}, {"text": "que hemos enfrentado como la pandemia y", "start": 7916.63, "duration": 5.38}, {"text": "la guerra en ucrania", "start": 7919.449, "duration": 5.261}, {"text": "que han precipitado la crisis econ\u00f3mica", "start": 7922.01, "duration": 4.9}, {"text": "en el mundo", "start": 7924.71, "duration": 6.45}, {"text": "en nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico", "start": 7926.91, "duration": 4.25}, {"text": "los datos indican que estamos mejorando", "start": 7931.65, "duration": 4.79}, {"text": "particularmente", "start": 7937.159, "duration": 5.721}, {"text": "nos han ayudado dos buenos factores dos", "start": 7939.4, "duration": 6.41}, {"text": "elementos buenos", "start": 7942.88, "duration": 2.93}, {"text": "estrategia de apoyo a los de abajo", "start": 7947.65, "duration": 6.48}, {"text": "eso es important\u00edsimo", "start": 7950.75, "duration": 3.38}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 7955.68, "duration": 6.65}, {"text": "antes por conveniencia como mandaban los", "start": 7957.62, "duration": 7.13}, {"text": "oligarcas", "start": 7962.33, "duration": 2.42}, {"text": "todo el apoyo era arriba", "start": 7964.94, "duration": 3.95}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7969.49, "duration": 5.39}, {"text": "la enga\u00f1ifa de que si llov\u00eda fuerte", "start": 7971.429, "duration": 6.741}, {"text": "arriba goteaba abajo", "start": 7974.88, "duration": 3.29}, {"text": "como si la riqueza fuese contagiosa", "start": 7978.23, "duration": 4.64}, {"text": "la estrategia de apoyo a los de abajo", "start": 7989.72, "duration": 6.99}, {"text": "eso no debemos de admitirlo", "start": 7992.489, "duration": 4.221}, {"text": "y el otro elemento bueno", "start": 7996.8, "duration": 5.99}, {"text": "las ventajas del tratado comercial", "start": 8000.07, "duration": 6.83}, {"text": "con eeuu y canad\u00e1", "start": 8002.79, "duration": 4.11}, {"text": "esto nos distingue en el mundo", "start": 8008.39, "duration": 8.32}, {"text": "hay otras cosas que tambi\u00e9n distinguen a", "start": 8012.9, "duration": 6.42}, {"text": "la pol\u00edtica de m\u00e9xico con relaci\u00f3n a", "start": 8016.71, "duration": 6.8}, {"text": "otros pa\u00edses pero estos dos", "start": 8019.32, "duration": 4.19}, {"text": "los programas para el bienestar", "start": 8025.07, "duration": 3.56}, {"text": "la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de", "start": 8029.88, "duration": 4.549}, {"text": "los salarios", "start": 8032.13, "duration": 2.299}, {"text": "porque ni modo", "start": 8034.65, "duration": 5.15}, {"text": "que no se hayan recuperado", "start": 8036.48, "duration": 3.32}, {"text": "los salarios el poder adquisitivo lo", "start": 8043.039, "duration": 6.32}, {"text": "puedo probar", "start": 8046.939, "duration": 2.42}, {"text": "el salario m\u00ednimo ha crecido", "start": 8050.469, "duration": 3.681}, {"text": "65 o 70 por ciento en t\u00e9rminos reales", "start": 8055.33, "duration": 6.0}, {"text": "durante el tiempo que llevamos", "start": 8058.84, "duration": 6.0}, {"text": "esto no pasaba", "start": 8061.33, "duration": 3.51}, {"text": "desde hac\u00eda cuatro d\u00e9cadas cuarenta a\u00f1os", "start": 8064.86, "duration": 6.14}, {"text": "el aumento en las remesas", "start": 8076.18, "duration": 3.47}, {"text": "enviadas por nuestros queridos paisanos", "start": 8080.51, "duration": 5.339}, {"text": "a sus familiares en esto nuestros", "start": 8082.489, "duration": 5.63}, {"text": "adversarios", "start": 8085.849, "duration": 2.27}, {"text": "expertos dicen es que esto no es un", "start": 8088.85, "duration": 4.91}, {"text": "m\u00e9rito", "start": 8091.86, "duration": 6.08}, {"text": "desde luego es una aportaci\u00f3n", "start": 8093.76, "duration": 7.229}, {"text": "de nuestros paisanos", "start": 8097.94, "duration": 3.049}, {"text": "solidarios con nuestro pa\u00eds", "start": 8111.51, "duration": 4.14}, {"text": "porque le tienen confianza", "start": 8118.06, "duration": 3.41}, {"text": "actual", "start": 8122.59, "duration": 2.63}, {"text": "adem\u00e1s", "start": 8132.199, "duration": 2.48}, {"text": "acaban de dar a conocer", "start": 8135.8, "duration": 5.72}, {"text": "el monto de las remesas", "start": 8137.869, "duration": 3.651}, {"text": "julio m\u00e1s de 5 mil millones de d\u00f3lares", "start": 8141.96, "duration": 8.72}, {"text": "si seguimos as\u00ed vamos a llegar a los 60", "start": 8146.96, "duration": 7.11}, {"text": "mil millones de d\u00f3lares", "start": 8150.68, "duration": 6.769}, {"text": "es un gran apoyo", "start": 8154.07, "duration": 3.379}, {"text": "pero", "start": 8158.369, "duration": 4.561}, {"text": "los", "start": 8160.27, "duration": 2.66}, {"text": "expertos", "start": 8164.87, "duration": 4.07}, {"text": "qu\u00e9", "start": 8167.15, "duration": 6.319}, {"text": "no se caracterizan por la honestidad", "start": 8168.94, "duration": 8.34}, {"text": "intelectual toman en cuenta nada m\u00e1s lo", "start": 8173.469, "duration": 6.361}, {"text": "que dije aumento en las remesas es eso", "start": 8177.28, "duration": 4.54}, {"text": "no tiene nada que ver", "start": 8179.83, "duration": 6.48}, {"text": "como no si tiene que ver con nosotros", "start": 8181.82, "duration": 4.49}, {"text": "desde luego es lo que env\u00edan", "start": 8186.63, "duration": 7.3}, {"text": "los migrantes a sus familiares", "start": 8190.62, "duration": 5.8}, {"text": "pero no ponen", "start": 8193.93, "duration": 5.97}, {"text": "los programas para el bienestar eso lo", "start": 8196.42, "duration": 4.969}, {"text": "meten", "start": 8199.9, "duration": 4.16}, {"text": "en el an\u00e1lisis", "start": 8201.389, "duration": 6.681}, {"text": "por eso hablo de que no hay objetividad", "start": 8204.06, "duration": 4.01}, {"text": "y es", "start": 8208.46, "duration": 5.489}, {"text": "deshonestidad intelectual y tampoco la", "start": 8210.639, "duration": 6.571}, {"text": "recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo", "start": 8213.949, "duration": 3.261}, {"text": "estos tres elementos han mejorado la", "start": 8222.349, "duration": 5.25}, {"text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la poblaci\u00f3n m\u00e1s", "start": 8225.59, "duration": 4.74}, {"text": "pobre del pa\u00eds", "start": 8227.599, "duration": 7.761}, {"text": "y al garantizarse cuando menos lo b\u00e1sico", "start": 8230.33, "duration": 5.03}, {"text": "se han mantenido la paz y ha permanecido", "start": 8235.939, "duration": 7.191}, {"text": "encendida la llama de la esperanza", "start": 8239.329, "duration": 3.801}, {"text": "pero lo otro", "start": 8246.04, "duration": 2.929}, {"text": "que nos ha ayudado mucho", "start": 8249.45, "duration": 3.53}, {"text": "al mismo tiempo m\u00e9xico est\u00e1 considerado", "start": 8253.309, "duration": 5.971}, {"text": "en el mundo", "start": 8256.09, "duration": 6.4}, {"text": "como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s potencial", "start": 8259.28, "duration": 5.21}, {"text": "para invertir y hacer negocios", "start": 8262.49, "duration": 6.03}, {"text": "en esto podr\u00edan decir los analistas pues", "start": 8264.49, "duration": 6.07}, {"text": "esto es", "start": 8268.52, "duration": 5.691}, {"text": "un asunto de las circunstancias", "start": 8270.56, "duration": 6.789}, {"text": "por la guerra", "start": 8274.211, "duration": 6.169}, {"text": "en ucrania", "start": 8277.349, "duration": 5.571}, {"text": "x", "start": 8280.38, "duration": 2.54}, {"text": "las diferencias entre estados socios y", "start": 8283.24, "duration": 4.73}, {"text": "china", "start": 8285.49, "duration": 2.48}, {"text": "buscar", "start": 8289.7, "duration": 6.41}, {"text": "fortalecer la econom\u00eda los mercados en", "start": 8292.17, "duration": 7.27}, {"text": "am\u00e9rica del norte s\u00ed pero nosotros hemos", "start": 8296.11, "duration": 4.46}, {"text": "hecho", "start": 8299.44, "duration": 5.6}, {"text": "trabajo pol\u00edtico", "start": 8300.57, "duration": 4.47}, {"text": "nos toc\u00f3 convencer por ejemplo al", "start": 8305.99, "duration": 5.69}, {"text": "presidente de tron", "start": 8308.57, "duration": 3.11}, {"text": "de qu\u00e9", "start": 8311.86, "duration": 2.75}, {"text": "s\u00ed", "start": 8315.85, "duration": 2.571}, {"text": "restableciera el tratado", "start": 8319.14, "duration": 4.47}, {"text": "porque a los expertos se les olvida", "start": 8324.06, "duration": 8.47}, {"text": "de qu\u00e9 se habl\u00f3", "start": 8329.03, "duration": 3.5}, {"text": "y dije no iba a volverse", "start": 8332.769, "duration": 7.341}, {"text": "a suscribir el tratado", "start": 8336.37, "duration": 3.74}, {"text": "incluso se iba a plantear de que lo", "start": 8345.149, "duration": 6.91}, {"text": "pod\u00edamos resolver con un acuerdo", "start": 8349.36, "duration": 5.29}, {"text": "bilateral", "start": 8352.059, "duration": 6.091}, {"text": "no el tratado que incluyera canad\u00e1", "start": 8354.65, "duration": 6.49}, {"text": "porque en ese entonces hab\u00eda diferencias", "start": 8358.15, "duration": 7.11}, {"text": "entre el presidente de trump y el primer", "start": 8361.14, "duration": 6.499}, {"text": "ministro otro", "start": 8365.26, "duration": 5.58}, {"text": "yo intervino", "start": 8367.639, "duration": 7.21}, {"text": "para plantear la unidad", "start": 8370.84, "duration": 7.049}, {"text": "y el presidente de trump fue", "start": 8374.849, "duration": 6.6}, {"text": "muy consecuente", "start": 8377.889, "duration": 3.56}, {"text": "ayudo", "start": 8382.309, "duration": 4.12}, {"text": "para", "start": 8384.86, "duration": 6.089}, {"text": "que se suscribe en el tratado", "start": 8386.429, "duration": 4.52}, {"text": "esto qu\u00e9 significa que sigue llegando a", "start": 8391.94, "duration": 5.93}, {"text": "inversi\u00f3n extranjera", "start": 8394.79, "duration": 3.08}, {"text": "y durante nuestro gobierno en dos a\u00f1os", "start": 8397.98, "duration": 8.41}, {"text": "se han logrado niveles hist\u00f3ricos", "start": 8402.02, "duration": 4.37}, {"text": "en el primer semestre de este a\u00f1o de la", "start": 8407.391, "duration": 5.759}, {"text": "inversi\u00f3n for\u00e1nea creci\u00f3 en 12% en", "start": 8409.73, "duration": 5.911}, {"text": "comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o", "start": 8413.15, "duration": 5.611}, {"text": "pasado todo esto se traduce es inversi\u00f3n", "start": 8415.641, "duration": 6.62}, {"text": "pero son empleos", "start": 8418.761, "duration": 3.5}, {"text": "es crecimiento", "start": 8423.62, "duration": 4.75}, {"text": "y es bienestar", "start": 8426.08, "duration": 5.79}, {"text": "bueno me quedo hasta aqu\u00ed", "start": 8428.37, "duration": 3.5}, {"text": "pongan", "start": 8432.48, "duration": 2.72}, {"text": "la", "start": 8435.33, "duration": 6.47}, {"text": "gr\u00e1fica de inversi\u00f3n extranjera", "start": 8436.61, "duration": 5.19}, {"text": "yo ofrezco", "start": 8445.52, "duration": 6.02}, {"text": "disculpa por qu\u00e9 me tardo", "start": 8448.29, "duration": 5.2}, {"text": "pero es momento tambi\u00e9n es mi", "start": 8451.54, "duration": 2.72}, {"text": "oportunidad", "start": 8453.49, "duration": 3.68}, {"text": "o sea", "start": 8454.26, "duration": 6.81}, {"text": "imag\u00ednense ma\u00f1ana", "start": 8457.17, "duration": 3.9}, {"text": "terminando hoy", "start": 8461.59, "duration": 7.67}, {"text": "y empieza la lanzada en contra", "start": 8464.04, "duration": 9.47}, {"text": "entonces quiero aprovechar mi tiempo no", "start": 8469.26, "duration": 7.6}, {"text": "para que haya un poco de equilibrio", "start": 8473.51, "duration": 6.07}, {"text": "ahora va", "start": 8476.86, "duration": 4.499}, {"text": "ahora va", "start": 8479.58, "duration": 3.609}, {"text": "este", "start": 8481.359, "duration": 4.83}, {"text": "entonces", "start": 8483.189, "duration": 3.0}, {"text": "para que los", "start": 8487.22, "duration": 3.23}, {"text": "mexicanos", "start": 8491.359, "duration": 3.0}, {"text": "nuestros", "start": 8495.32, "duration": 5.31}, {"text": "compatriotas", "start": 8497.63, "duration": 3.0}, {"text": "a quienes representamos", "start": 8501.96, "duration": 5.57}, {"text": "sepan c\u00f3mo est\u00e1 lo de la inversi\u00f3n", "start": 8504.08, "duration": 6.45}, {"text": "extranjera", "start": 8507.53, "duration": 3.0}, {"text": "qu\u00e9 es un factor que nos ayuda", "start": 8511.561, "duration": 5.03}, {"text": "si no nos seguimos", "start": 8517.58, "duration": 3.32}, {"text": "esto es medio", "start": 8531.67, "duration": 6.92}, {"text": "si se analiza", "start": 8534.37, "duration": 4.22}, {"text": "desde que llegamos", "start": 8539.36, "duration": 5.21}, {"text": "crecimiento", "start": 8542.11, "duration": 7.16}, {"text": "pero aqu\u00ed m\u00e1s y aqu\u00ed mucho m\u00e1s", "start": 8544.57, "duration": 8.15}, {"text": "cuando hablo del 12% le estoy quitando", "start": 8549.27, "duration": 5.01}, {"text": "esto", "start": 8552.72, "duration": 5.28}, {"text": "qu\u00e9 tiene que ver con la operaci\u00f3n que", "start": 8554.28, "duration": 7.02}, {"text": "hizo televisa con univision y con la", "start": 8558.0, "duration": 6.15}, {"text": "reestructuraci\u00f3n de aerom\u00e9xico no lo", "start": 8561.3, "duration": 6.6}, {"text": "tome en cuenta de todas maneras el", "start": 8564.15, "duration": 8.38}, {"text": "crecimiento en el primer semestre es", "start": 8567.9, "duration": 7.951}, {"text": "del 12%", "start": 8572.53, "duration": 3.321}, {"text": "estas inversiones esto nos ha ayudado", "start": 8582.08, "duration": 6.36}, {"text": "mucho y va a seguir creciendo", "start": 8584.36, "duration": 7.16}, {"text": "pero ahora si regresamos al anterior", "start": 8588.44, "duration": 5.2}, {"text": "me envi\u00f3 una carta el d\u00eda", "start": 8591.52, "duration": 5.12}, {"text": "29", "start": 8593.64, "duration": 3.0}, {"text": "el presidente", "start": 8597.99, "duration": 5.61}, {"text": "bye", "start": 8601.351, "duration": 5.088}, {"text": "a ver si la", "start": 8603.6, "duration": 2.839}, {"text": "de qu\u00e9 fecha es la carta nada m\u00e1s la", "start": 8607.721, "duration": 4.669}, {"text": "fecha", "start": 8610.211, "duration": 4.869}, {"text": "si la", "start": 8612.39, "duration": 2.69}, {"text": "hace como tres d\u00edas", "start": 8619.22, "duration": 5.73}, {"text": "4", "start": 8622.2, "duration": 2.75}, {"text": "29 entonces", "start": 8626.999, "duration": 7.871}, {"text": "me dice esto es que es lo \u00fanico que", "start": 8631.12, "duration": 6.02}, {"text": "puedo", "start": 8634.87, "duration": 4.24}, {"text": "en ciudad", "start": 8637.14, "duration": 4.411}, {"text": "voy a explicarlo", "start": 8639.11, "duration": 4.991}, {"text": "seg\u00fan la informaci\u00f3n que me acaba de", "start": 8641.551, "duration": 5.348}, {"text": "transmitir en una carta", "start": 8644.101, "duration": 6.928}, {"text": "mi amigo el presidente baile", "start": 8646.899, "duration": 4.13}, {"text": "los cito textualmente me dice", "start": 8652.851, "duration": 7.339}, {"text": "este es el de la carta", "start": 8656.57, "duration": 6.86}, {"text": "el comercio bilateral", "start": 8660.19, "duration": 6.12}, {"text": "en bienes entre eeuu y m\u00e9xico ha", "start": 8663.43, "duration": 5.36}, {"text": "alcanzado", "start": 8666.31, "duration": 4.24}, {"text": "los", "start": 8668.79, "duration": 6.92}, {"text": "384 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o", "start": 8670.55, "duration": 5.16}, {"text": "sobrepasando los niveles pre pandemia", "start": 8676.38, "duration": 6.51}, {"text": "para alcanzar un r\u00e9cord hist\u00f3rico", "start": 8682.989, "duration": 4.31}, {"text": "as\u00ed estamos", "start": 8688.449, "duration": 2.84}, {"text": "hasta ah\u00ed la cita", "start": 8694.05, "duration": 5.56}, {"text": "ya pues tenemos un buena relaci\u00f3n con", "start": 8697.061, "duration": 5.019}, {"text": "todos los pa\u00edses del mundo", "start": 8699.61, "duration": 4.39}, {"text": "y qu\u00e9 es lo que me pone en el final", "start": 8702.08, "duration": 7.07}, {"text": "porque yo ten\u00eda en el texto original", "start": 8704.0, "duration": 5.15}, {"text": "dec\u00edan", "start": 8710.6, "duration": 2.78}, {"text": "que me acaba de transmitir en una carta", "start": 8713.71, "duration": 8.78}, {"text": "el presidente baile", "start": 8718.32, "duration": 4.17}, {"text": "y me sali\u00f3", "start": 8723.699, "duration": 6.171}, {"text": "de edad no a ponerle mi amigo", "start": 8725.561, "duration": 4.309}, {"text": "esto se lo que el bien no estaba en el", "start": 8730.431, "duration": 6.9}, {"text": "texto original en mi borrador pero", "start": 8733.19, "duration": 7.25}, {"text": "porque le puse mi amigo", "start": 8737.331, "duration": 3.109}, {"text": "porque con la bondad", "start": 8742.28, "duration": 4.941}, {"text": "a mano que me puso", "start": 8749.33, "duration": 4.191}, {"text": "es lo \u00fanico y le ofrezco disculpas al", "start": 8755.31, "duration": 4.5}, {"text": "presidente by lineal", "start": 8757.859, "duration": 5.72}, {"text": "pero es para ver si ya como eso", "start": 8759.81, "duration": 3.769}, {"text": "todo todo todo todo todo todo y en muy", "start": 8770.979, "duration": 6.68}, {"text": "buenas", "start": 8774.789, "duration": 2.87}, {"text": "con muy buenas relaciones es muy buen", "start": 8778.07, "duration": 4.86}, {"text": "plan muy bien", "start": 8780.53, "duration": 5.539}, {"text": "muy bien", "start": 8782.93, "duration": 3.139}, {"text": "s\u00ed", "start": 8786.66, "duration": 5.2}, {"text": "estoy satisfecho", "start": 8788.57, "duration": 3.29}, {"text": "s\u00ed pero estoy satisfecho porque este", "start": 8794.06, "duration": 5.36}, {"text": "se respeta nuestra soberan\u00eda", "start": 8800.04, "duration": 3.95}, {"text": "eso es el fin de la cama", "start": 8812.801, "duration": 6.608}, {"text": "le reitero mi m\u00e1s profundo respeto por", "start": 8816.409, "duration": 4.291}, {"text": "usted", "start": 8819.409, "duration": 5.522}, {"text": "y por la independencia y soberan\u00eda de", "start": 8820.7, "duration": 6.23}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 8824.931, "duration": 5.829}, {"text": "espero que sigamos sigamos", "start": 8826.93, "duration": 6.849}, {"text": "en contacto", "start": 8830.76, "duration": 3.019}, {"text": "pero por la bueno con la que esto es", "start": 8834.62, "duration": 6.981}, {"text": "post data", "start": 8838.39, "duration": 3.211}, {"text": "espero con agrado", "start": 8841.86, "duration": 6.411}, {"text": "volverlo a ver pero", "start": 8843.83, "duration": 8.391}, {"text": "esto es para nosotros qu\u00e9", "start": 8848.271, "duration": 3.95}, {"text": "hablamos ingl\u00e9s", "start": 8852.31, "duration": 3.169}, {"text": "pero por qu\u00e9 no pones", "start": 8855.51, "duration": 3.349}, {"text": "de ingl\u00e9s en manuscrito porque esto no", "start": 8861.78, "duration": 6.57}, {"text": "lo puso", "start": 8866.16, "duration": 5.029}, {"text": "este", "start": 8868.35, "duration": 2.839}, {"text": "una m\u00e1quina como se dec\u00eda antes", "start": 8871.78, "duration": 8.571}, {"text": "si no esto es pu\u00f1o y letra' de esto", "start": 8875.31, "duration": 8.39}, {"text": "que le agradezco mucho", "start": 8880.351, "duration": 3.349}, {"text": "la obra", "start": 8892.261, "duration": 6.808}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8893.48, "duration": 5.589}, {"text": "pues sea lo mejor m\u00e1s adelante pero", "start": 8899.261, "duration": 9.009}, {"text": "no tiene de este caso", "start": 8903.51, "duration": 8.6}, {"text": "se resolvi\u00f3 lo b\u00e1sico", "start": 8908.27, "duration": 7.059}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8912.11, "duration": 3.219}, {"text": "y yo creo que no", "start": 8915.641, "duration": 5.979}, {"text": "esto que les estoy mostrando", "start": 8918.06, "duration": 6.461}, {"text": "pues eso", "start": 8921.62, "duration": 2.901}, {"text": "que es suficiente", "start": 8924.79, "duration": 4.91}, {"text": "hay confianza", "start": 8927.16, "duration": 5.74}, {"text": "lo considero", "start": 8929.7, "duration": 3.2}, {"text": "no solo mi amigos sino amigos de mexico", "start": 8933.449, "duration": 8.49}, {"text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante", "start": 8938.52, "duration": 5.929}, {"text": "respetuoso", "start": 8941.939, "duration": 7.18}, {"text": "lo que dice de nuestra soberan\u00eda", "start": 8944.449, "duration": 4.67}, {"text": "si lo est\u00e1n buscando", "start": 8957.43, "duration": 2.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8961.05, "duration": 3.04}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8968.38, "duration": 3.93}, {"text": "quedamos ac\u00e1", "start": 8970.27, "duration": 5.29}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8972.31, "duration": 3.25}, {"text": "judith s\u00e1nchez reyes de la verdad", "start": 8976.029, "duration": 3.441}, {"text": "noticias mexico", "start": 8977.89, "duration": 4.679}, {"text": "presidente el mi\u00e9rcoles pasado se", "start": 8979.47, "duration": 6.219}, {"text": "registr\u00f3 se perpetr\u00f3 del asesinato de", "start": 8982.569, "duration": 5.821}, {"text": "rosario rodr\u00edguez barras a esta madre", "start": 8985.689, "duration": 5.22}, {"text": "buscador a all\u00e1 en sinaloa", "start": 8988.39, "duration": 4.199}, {"text": "justamente pues en el marco del d\u00eda", "start": 8990.909, "duration": 3.061}, {"text": "internacional de las v\u00edctimas de", "start": 8992.589, "duration": 3.99}, {"text": "desaparici\u00f3n forzada saber si ya tienen", "start": 8993.97, "duration": 4.619}, {"text": "informaci\u00f3n acerca de los responsables", "start": 8996.579, "duration": 4.59}, {"text": "si estamos ya investigando muy", "start": 8998.589, "duration": 9.681}, {"text": "lamentable ese asesinato de esta se\u00f1ora", "start": 9001.169, "duration": 7.101}, {"text": "pues", "start": 9008.78, "duration": 4.941}, {"text": "que como madre andaba buscando tambi\u00e9n a", "start": 9010.99, "duration": 4.96}, {"text": "un familiar", "start": 9013.721, "duration": 6.599}, {"text": "y fue privada cobardemente", "start": 9015.95, "duration": 4.37}, {"text": "una vida", "start": 9021.81, "duration": 4.79}, {"text": "estamos en eso tambi\u00e9n aprovech\u00f3 para", "start": 9023.119, "duration": 6.481}, {"text": "comentar", "start": 9026.6, "duration": 3.0}, {"text": "en un enfrentamiento", "start": 9029.73, "duration": 7.549}, {"text": "del ej\u00e9rcito como una organizaci\u00f3n", "start": 9032.43, "duration": 4.849}, {"text": "del crimen organizado", "start": 9037.39, "duration": 6.961}, {"text": "y perdi\u00f3 la vida a una ni\u00f1a", "start": 9040.4, "duration": 3.951}, {"text": "y esto en nuevo laredo", "start": 9044.899, "duration": 3.8}, {"text": "ya el secretario de la defensa", "start": 9049.39, "duration": 5.63}, {"text": "el ga sandoval orden\u00f3 de inmediato la", "start": 9055.45, "duration": 5.33}, {"text": "investigaci\u00f3n", "start": 9058.09, "duration": 2.69}, {"text": "y se va", "start": 9060.82, "duration": 5.17}, {"text": "a esperar nada m\u00e1s", "start": 9063.78, "duration": 6.691}, {"text": "que ya se resuelva el d\u00eda de hoy sobre", "start": 9065.99, "duration": 7.54}, {"text": "la responsabilidad", "start": 9070.471, "duration": 6.559}, {"text": "de qui\u00e9n", "start": 9073.53, "duration": 3.5}, {"text": "disparo", "start": 9077.29, "duration": 3.86}, {"text": "los", "start": 9079.64, "duration": 7.06}, {"text": "grupos si fue de parte del ej\u00e9rcito", "start": 9081.15, "duration": 8.43}, {"text": "porque se est\u00e1 incluso contribuyendo a", "start": 9086.7, "duration": 6.141}, {"text": "la investigaci\u00f3n se va a castigar", "start": 9089.58, "duration": 6.28}, {"text": "a los responsables", "start": 9092.841, "duration": 7.058}, {"text": "y desde luego que le", "start": 9095.86, "duration": 7.49}, {"text": "mand\u00f3 mi abrazo los familiares de la", "start": 9099.899, "duration": 5.351}, {"text": "ni\u00f1a", "start": 9103.35, "duration": 6.31}, {"text": "y decirles que no hay impunidad para", "start": 9105.25, "duration": 5.381}, {"text": "nadie", "start": 9109.66, "duration": 3.791}, {"text": "en el caso de los colectivos de madres", "start": 9110.631, "duration": 5.34}, {"text": "buscadoras presidente qu\u00e9 garant\u00edas van", "start": 9113.451, "duration": 5.55}, {"text": "a tener ellas justamente al estar", "start": 9115.971, "duration": 5.49}, {"text": "haciendo esta b\u00fasqueda pues todas las", "start": 9119.001, "duration": 6.95}, {"text": "garant\u00edas hay una relaci\u00f3n con la", "start": 9121.461, "duration": 9.119}, {"text": "secretaria secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n", "start": 9125.951, "duration": 8.889}, {"text": "alejandro encinas est\u00e1 en esto y vamos a", "start": 9130.58, "duration": 7.68}, {"text": "seguir este", "start": 9134.84, "duration": 7.35}, {"text": "ayudando apoyando protegiendo", "start": 9138.26, "duration": 5.671}, {"text": "el presidente del d\u00eda de ma\u00f1ana se", "start": 9142.19, "duration": 5.01}, {"text": "cumple un mes del derrumbe en el en el", "start": 9143.931, "duration": 6.269}, {"text": "pozo de carb\u00f3n all\u00e1 en sabinas coahuila", "start": 9147.2, "duration": 6.481}, {"text": "en donde quedaron atrapados estos diez", "start": 9150.2, "duration": 6.54}, {"text": "trabajadores preguntarles si ya tienen", "start": 9153.681, "duration": 7.08}, {"text": "informaci\u00f3n sobre los due\u00f1os de este de", "start": 9156.74, "duration": 6.33}, {"text": "esta mina y justamente pues para el", "start": 9160.761, "duration": 4.859}, {"text": "rescate de los cuerpos har\u00e1n uso de", "start": 9163.07, "duration": 5.18}, {"text": "personal y equipos de origen extranjero", "start": 9165.62, "duration": 6.54}, {"text": "no dejamos de trabajar", "start": 9168.25, "duration": 7.44}, {"text": "hemos dejado de trabajar", "start": 9172.16, "duration": 3.53}, {"text": "en achicar los pozos", "start": 9176.53, "duration": 7.37}, {"text": "ahora se detuvo porque est\u00e1 lloviendo", "start": 9179.71, "duration": 7.19}, {"text": "mucho", "start": 9183.9, "duration": 3.0}, {"text": "ah\u00ed incluso", "start": 9187.66, "duration": 6.481}, {"text": "desbordamiento de r\u00edos en la regi\u00f3n se", "start": 9189.87, "duration": 6.91}, {"text": "est\u00e1 ayudando a damnificados perdi\u00f3 la", "start": 9194.141, "duration": 4.21}, {"text": "vida", "start": 9196.78, "duration": 4.08}, {"text": "x", "start": 9198.351, "duration": 2.509}, {"text": "la asignaci\u00f3n es una persona", "start": 9202.55, "duration": 5.99}, {"text": "en la regi\u00f3n", "start": 9206.05, "duration": 7.62}, {"text": "ya est\u00e1 el plan dn3 all\u00e1 y esto pues ha", "start": 9208.54, "duration": 8.4}, {"text": "detenido lo del rescate de los mineros", "start": 9213.67, "duration": 7.58}, {"text": "pero al mismo tiempo se est\u00e1 trabajando", "start": 9216.94, "duration": 6.95}, {"text": "se sigue trabajando en toda la", "start": 9221.25, "duration": 6.74}, {"text": "estrategia de rescate que ya se aprob\u00f3", "start": 9223.89, "duration": 8.421}, {"text": "por parte de los familiares", "start": 9227.99, "duration": 6.24}, {"text": "de los mineros", "start": 9232.311, "duration": 6.379}, {"text": "ya hay un acuerdo un\u00e1nime", "start": 9234.23, "duration": 4.46}, {"text": "y quedamos que una vez", "start": 9239.59, "duration": 5.21}, {"text": "terminados todos los", "start": 9242.25, "duration": 6.87}, {"text": "procedimientos legales estamos cuidando", "start": 9244.8, "duration": 6.02}, {"text": "a la que", "start": 9249.12, "duration": 4.79}, {"text": "no s\u00e9 voy a tener problemas en adelante", "start": 9250.82, "duration": 7.34}, {"text": "no con los familiares", "start": 9253.91, "duration": 7.03}, {"text": "s\u00ed no", "start": 9258.16, "duration": 2.78}, {"text": "la posici\u00f3n del terreno lo que tiene que", "start": 9261.7, "duration": 8.54}, {"text": "ver con la contrataci\u00f3n de la obra", "start": 9265.3, "duration": 10.07}, {"text": "yo espero que el lunes o martes ya pueda", "start": 9270.24, "duration": 8.731}, {"text": "aqu\u00ed informarnos por completo o sea de", "start": 9275.37, "duration": 6.01}, {"text": "manera integral", "start": 9278.971, "duration": 5.789}, {"text": "el aura vel\u00e1squez", "start": 9281.38, "duration": 3.38}, {"text": "coordinadora de protecci\u00f3n civil que", "start": 9284.84, "duration": 5.229}, {"text": "estalla todos los d\u00edas tengo", "start": 9287.489, "duration": 4.681}, {"text": "comunicaci\u00f3n tenemos comunicaci\u00f3n con", "start": 9290.069, "duration": 5.3}, {"text": "ella todos los d\u00edas no hemos dejado de", "start": 9292.17, "duration": 5.18}, {"text": "atenderlo", "start": 9295.369, "duration": 4.37}, {"text": "pero no hemos querido", "start": 9297.35, "duration": 6.099}, {"text": "este informar hasta trenes", "start": 9299.739, "duration": 5.16}, {"text": "todo", "start": 9303.449, "duration": 4.571}, {"text": "resuelto y vendr\u00e1n entonces rescatistas", "start": 9304.899, "duration": 4.85}, {"text": "extranjeros o ya no", "start": 9308.02, "duration": 3.871}, {"text": "estuvieron", "start": 9309.749, "duration": 7.91}, {"text": "y ya opinaron de alemania y de eeuu", "start": 9311.891, "duration": 9.489}, {"text": "y sobre esas opiniones", "start": 9317.659, "duration": 7.521}, {"text": "ya se tiene el proyecto para el rescate", "start": 9321.38, "duration": 7.899}, {"text": "y ya se tiene el consenso tambi\u00e9n", "start": 9325.18, "duration": 4.099}, {"text": "anuncia la aceptaci\u00f3n de los familiares", "start": 9331.261, "duration": 6.639}, {"text": "o sea se ha seguido trabajando", "start": 9334.501, "duration": 7.169}, {"text": "no hemos querido informar por", "start": 9337.9, "duration": 3.77}, {"text": "que no queremos que se detenga", "start": 9342.29, "duration": 4.97}, {"text": "el rescate", "start": 9345.74, "duration": 4.17}, {"text": "tiene el nombre el nombre de los due\u00f1os", "start": 9347.26, "duration": 7.39}, {"text": "de la crisis y todo se est\u00e1 avanzando y", "start": 9349.91, "duration": 9.2}, {"text": "yo pienso que el lunes o martes", "start": 9354.65, "duration": 8.07}, {"text": "este laura nos va a informar", "start": 9359.11, "duration": 5.41}, {"text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n esto es", "start": 9362.72, "duration": 5.039}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9364.52, "duration": 3.239}, {"text": "como dice", "start": 9375.32, "duration": 5.36}, {"text": "t\u00fa hablas ingl\u00e9s", "start": 9377.479, "duration": 3.201}, {"text": "este es el", "start": 9385.18, "duration": 2.9}, {"text": "espero", "start": 9391.7, "duration": 2.47}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9392.68, "duration": 6.61}, {"text": "con agrado volverlo a ver pronto", "start": 9394.17, "duration": 5.12}, {"text": "finalmente presidente", "start": 9400.58, "duration": 8.12}, {"text": "el ciclo pasado no les va a gustar a los", "start": 9403.48, "duration": 5.22}, {"text": "e internacionalistas", "start": 9409.301, "duration": 3.53}, {"text": "conservadores expertos sobre todos los", "start": 9413.97, "duration": 6.639}, {"text": "mexicanos que lo que quer\u00edan era", "start": 9417.16, "duration": 6.799}, {"text": "la confrontaci\u00f3n", "start": 9420.609, "duration": 3.35}, {"text": "se quedaron con las ganas", "start": 9424.01, "duration": 5.31}, {"text": "porque llevamos muy buena relaci\u00f3n con", "start": 9427.34, "duration": 3.671}, {"text": "lovers canciones", "start": 9429.32, "duration": 3.6}, {"text": "porque as\u00ed conviene", "start": 9431.011, "duration": 3.938}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9432.92, "duration": 5.079}, {"text": "a nuestros pueblos", "start": 9434.949, "duration": 3.05}, {"text": "es muy importante", "start": 9440.47, "duration": 5.41}, {"text": "siempre poner por delante el inter\u00e9s de", "start": 9442.76, "duration": 6.5}, {"text": "la gente el inter\u00e9s del pueblo", "start": 9445.88, "duration": 3.38}, {"text": "estamos en contra de las guerras", "start": 9452.319, "duration": 5.341}, {"text": "y muchas veces", "start": 9456.26, "duration": 7.16}, {"text": "las toman en la c\u00fapula del poder", "start": 9457.66, "duration": 5.76}, {"text": "los intereses", "start": 9463.57, "duration": 6.29}, {"text": "econ\u00f3micos pol\u00edticos y no se tome en", "start": 9466.58, "duration": 6.49}, {"text": "cuenta al pueblo el sufrimiento de los", "start": 9469.86, "duration": 5.75}, {"text": "pueblos", "start": 9473.07, "duration": 2.54}, {"text": "el da\u00f1o que ocasionan", "start": 9480.551, "duration": 3.71}, {"text": "entonces ahora es distinto", "start": 9486.21, "duration": 4.34}, {"text": "conviene m\u00e1s a m\u00e9xico", "start": 9491.2, "duration": 5.31}, {"text": "c\u00f3mo podemos", "start": 9494.51, "duration": 5.38}, {"text": "mantener buenas relaciones", "start": 9496.51, "duration": 6.3}, {"text": "con eeuu sin", "start": 9499.89, "duration": 6.36}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9502.81, "duration": 3.44}, {"text": "dejar de ser", "start": 9507.11, "duration": 4.85}, {"text": "un pa\u00eds libre e independiente es", "start": 9509.59, "duration": 4.03}, {"text": "soberano", "start": 9511.96, "duration": 5.07}, {"text": "como logramos", "start": 9513.62, "duration": 3.41}, {"text": "haya respeto", "start": 9517.931, "duration": 3.17}, {"text": "o sea a los mexicanos que no haya", "start": 9522.69, "duration": 4.289}, {"text": "maltrato", "start": 9525.15, "duration": 4.35}, {"text": "y al mismo tiempo", "start": 9526.979, "duration": 4.891}, {"text": "pues entendernos lo que tenemos una", "start": 9529.5, "duration": 6.63}, {"text": "frontera en com\u00fan de tres mil 180", "start": 9531.87, "duration": 7.17}, {"text": "kil\u00f3metros de hora m\u00e1s una historia que", "start": 9536.13, "duration": 5.45}, {"text": "viene de lejos", "start": 9539.04, "duration": 2.54}, {"text": "discrepancias a veces de coincidencias", "start": 9542.56, "duration": 5.28}, {"text": "imag\u00ednense", "start": 9549.2, "duration": 6.43}, {"text": "40 millones de mexicanos", "start": 9551.11, "duration": 4.52}, {"text": "que viven en eeuu", "start": 9556.57, "duration": 4.499}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9559.28, "duration": 5.559}, {"text": "con familiares en mexico", "start": 9561.069, "duration": 3.77}, {"text": "pues tenemos que buscar", "start": 9566.94, "duration": 5.48}, {"text": "acuerdos", "start": 9569.689, "duration": 5.331}, {"text": "y m\u00e1s", "start": 9572.42, "duration": 2.6}, {"text": "tenemos la posibilidad", "start": 9576.8, "duration": 3.62}, {"text": "que desee", "start": 9582.88, "duration": 3.89}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9584.62, "duration": 4.909}, {"text": "con inversi\u00f3n extranjera con inversi\u00f3n", "start": 9586.77, "duration": 5.8}, {"text": "de eeuu", "start": 9589.529, "duration": 5.141}, {"text": "que se beneficien los trabajadores", "start": 9592.57, "duration": 4.34}, {"text": "mexicanos", "start": 9594.67, "duration": 2.24}, {"text": "y finalmente presidente en el ciclo", "start": 9600.96, "duration": 6.64}, {"text": "pasado en el ciclo escolar pasado se", "start": 9604.479, "duration": 7.111}, {"text": "determin\u00f3 nuevamente establecer que los", "start": 9607.6, "duration": 6.74}, {"text": "ni\u00f1os de", "start": 9611.59, "duration": 5.48}, {"text": "a nivel de nivel primaria y secundaria", "start": 9614.34, "duration": 8.3}, {"text": "no fueran reprobados preguntar si est\u00e1", "start": 9617.07, "duration": 9.15}, {"text": "este mecanismo va a seguir sobre todo", "start": 9622.64, "duration": 7.36}, {"text": "porque ha causado inquietud en el \u00e1mbito", "start": 9626.22, "duration": 6.48}, {"text": "por ejemplo de los propios maestros que", "start": 9630.0, "duration": 4.83}, {"text": "incluso a nivel medio superior y", "start": 9632.7, "duration": 3.63}, {"text": "superior pues han encontrado", "start": 9634.83, "duration": 2.72}, {"text": "deficiencias", "start": 9636.33, "duration": 3.48}, {"text": "incluso en para hacer una escritura", "start": 9637.55, "duration": 4.63}, {"text": "correcta y tambi\u00e9n los padres de familia", "start": 9639.81, "duration": 4.68}, {"text": "se han manifestado en el sentido de que", "start": 9642.18, "duration": 4.28}, {"text": "piensan que con esta medida pudiera", "start": 9644.49, "duration": 5.04}, {"text": "ahondar un poco m\u00e1s el d\u00e9ficit que se", "start": 9646.46, "duration": 5.08}, {"text": "viene arrastrando y que se ahond\u00f3 pues", "start": 9649.53, "duration": 3.81}, {"text": "ahora con el asunto de la pandemia por", "start": 9651.54, "duration": 5.52}, {"text": "kobe est\u00e1 19 saber si esta din\u00e1mica", "start": 9653.34, "duration": 6.78}, {"text": "seguir\u00e1 y conocer su opini\u00f3n como padre", "start": 9657.06, "duration": 5.769}, {"text": "de familia con respecto a esta medida", "start": 9660.12, "duration": 5.08}, {"text": "pues este", "start": 9662.829, "duration": 4.49}, {"text": "leti", "start": 9665.2, "duration": 4.749}, {"text": "a tener una respuesta yo", "start": 9667.319, "duration": 7.59}, {"text": "pienso que podr\u00eda hacerlo en unos d\u00edas", "start": 9669.949, "duration": 7.141}, {"text": "m\u00e1s", "start": 9674.909, "duration": 6.351}, {"text": "podr\u00edas explicar la onu y prepararte", "start": 9677.09, "duration": 7.61}, {"text": "para dar una respuesta", "start": 9681.26, "duration": 3.44}, {"text": "a ver s\u00ed", "start": 9686.28, "duration": 2.991}, {"text": "se ha estado discutiendo mucho acerca de", "start": 9692.67, "duration": 4.35}, {"text": "qu\u00e9 es cu\u00e1l es la importancia de la", "start": 9694.77, "duration": 4.41}, {"text": "asistencia a la escuela y la importancia", "start": 9697.02, "duration": 4.11}, {"text": "tiene que ver con conocimiento claro que", "start": 9699.18, "duration": 5.73}, {"text": "s\u00ed tenemos que tener mucha claridad en", "start": 9701.13, "duration": 6.03}, {"text": "que los ni\u00f1os las ni\u00f1as los j\u00f3venes", "start": 9704.91, "duration": 4.38}, {"text": "tienen que saber cosas tienen que saber", "start": 9707.16, "duration": 3.81}, {"text": "leer tienen que saber escribir tienen", "start": 9709.29, "duration": 3.48}, {"text": "que saber los principios b\u00e1sicos de", "start": 9710.97, "duration": 4.44}, {"text": "matem\u00e1ticas tienen que saber pero", "start": 9712.77, "duration": 4.709}, {"text": "tambi\u00e9n es cierto que los ni\u00f1os tienen", "start": 9715.41, "duration": 4.92}, {"text": "que aprender a convivir tienen que", "start": 9717.479, "duration": 5.431}, {"text": "aprender a compartir con los dem\u00e1s", "start": 9720.33, "duration": 5.04}, {"text": "tienen que saber respetar al otro tienen", "start": 9722.91, "duration": 5.37}, {"text": "que poder decir que necesitamos hacer", "start": 9725.37, "duration": 6.28}, {"text": "tiene que haber mucha", "start": 9728.28, "duration": 6.801}, {"text": "posibilidades de que de que todos", "start": 9731.65, "duration": 5.92}, {"text": "participemos en durante la pandemia", "start": 9735.081, "duration": 5.7}, {"text": "tambi\u00e9n descubrimos que las familias se", "start": 9737.57, "duration": 5.491}, {"text": "dieron cuenta de la importancia de la", "start": 9740.781, "duration": 4.53}, {"text": "educaci\u00f3n y se involucraron nuevamente", "start": 9743.061, "duration": 4.32}, {"text": "los todos estos saberes no se nos", "start": 9745.311, "duration": 4.91}, {"text": "permitieron ver que ahora necesitamos", "start": 9747.381, "duration": 6.66}, {"text": "precisar qu\u00e9 conocimientos b\u00e1sicos deben", "start": 9750.221, "duration": 7.3}, {"text": "tener todos los de nivel b\u00e1sico", "start": 9754.041, "duration": 5.279}, {"text": "vamos a investigar efectivamente c\u00f3mo se", "start": 9757.521, "duration": 3.419}, {"text": "al se\u00f1or presidente el asunto", "start": 9759.32, "duration": 4.471}, {"text": "exactamente de la calificaci\u00f3n pero no", "start": 9760.94, "duration": 4.531}, {"text": "es s\u00f3lo la calificaci\u00f3n lo que nos", "start": 9763.791, "duration": 4.74}, {"text": "interesa que si es importante marcar nos", "start": 9765.471, "duration": 5.82}, {"text": "interesa sobre todo volver a involucrar", "start": 9768.531, "duration": 5.25}, {"text": "a toda la sociedad en esta din\u00e1mica de", "start": 9771.291, "duration": 5.22}, {"text": "educaci\u00f3n y la educaci\u00f3n la tenemos que", "start": 9773.781, "duration": 5.25}, {"text": "incorporar todos parece una cosa", "start": 9776.511, "duration": 4.83}, {"text": "sencilla o que podemos decir todos que", "start": 9779.031, "duration": 5.039}, {"text": "lo conocemos pero no tiene que ver desde", "start": 9781.341, "duration": 6.479}, {"text": "los comportamientos de acuerdos que", "start": 9784.07, "duration": 6.451}, {"text": "debemos de tener entre los alumnos los", "start": 9787.82, "duration": 6.0}, {"text": "padres y los y la sociedad de c\u00f3mo nos", "start": 9790.521, "duration": 5.129}, {"text": "vamos a comportar como nos vamos a", "start": 9793.82, "duration": 4.17}, {"text": "escuchar c\u00f3mo nos vamos a apoyar", "start": 9795.65, "duration": 5.371}, {"text": "vamos a evaluar c\u00f3mo vamos qu\u00e9", "start": 9797.99, "duration": 4.74}, {"text": "herramientas vamos a utilizar para que", "start": 9801.021, "duration": 4.069}, {"text": "los alumnos puedan ser realmente", "start": 9802.73, "duration": 5.46}, {"text": "tener conocimientos s\u00f3lidos creo que ese", "start": 9805.09, "duration": 5.14}, {"text": "es un proceso que debemos marcar muy", "start": 9808.19, "duration": 5.701}, {"text": "importante este aprendizajes y la", "start": 9810.23, "duration": 6.0}, {"text": "p\u00e9rdida de aprendizajes no soft no fue", "start": 9813.891, "duration": 5.099}, {"text": "s\u00f3lo en m\u00e9xico hay un estalle estudios", "start": 9816.23, "duration": 5.041}, {"text": "internacionales acerca de c\u00f3mo se ha", "start": 9818.99, "duration": 4.531}, {"text": "dado la p\u00e9rdida de aprendizajes a nivel", "start": 9821.271, "duration": 5.279}, {"text": "mundial por eso vamos a revisar con toda", "start": 9823.521, "duration": 5.069}, {"text": "precisi\u00f3n cu\u00e1les son los datos y eso s\u00ed", "start": 9826.55, "duration": 4.83}, {"text": "se los comentamos m\u00e1s adelante pero este", "start": 9828.59, "duration": 5.58}, {"text": "pero s\u00ed y como madre de familia almanza", "start": 9831.38, "duration": 5.7}, {"text": "que es lo que me interesa lo que me", "start": 9834.17, "duration": 4.11}, {"text": "interesa es que mi hijo vaya a la", "start": 9837.08, "duration": 3.21}, {"text": "escuela contento que me interesa es que", "start": 9838.28, "duration": 4.41}, {"text": "mi hija vaya a la escuela con ganas de", "start": 9840.29, "duration": 4.08}, {"text": "estar con los dem\u00e1s lo que me enter\u00e9 es", "start": 9842.69, "duration": 3.331}, {"text": "es que mi hija sea respetada lo que me", "start": 9844.37, "duration": 3.63}, {"text": "interesa es que mi hija aprenda a", "start": 9846.021, "duration": 4.319}, {"text": "valorar a los dem\u00e1s lo que me interese", "start": 9848.0, "duration": 4.5}, {"text": "es que le guste la lectura lo que me", "start": 9850.34, "duration": 3.9}, {"text": "interesa es que aprende escribir me", "start": 9852.5, "duration": 3.78}, {"text": "interesa que aprenda a multiplicar a", "start": 9854.24, "duration": 4.08}, {"text": "sumar a restar que aprenda a resolver", "start": 9856.28, "duration": 3.75}, {"text": "problemas pero que todo eso que ha", "start": 9858.32, "duration": 3.72}, {"text": "aprendido le sirva para su vida", "start": 9860.03, "duration": 3.34}, {"text": "cotidiana", "start": 9862.04, "duration": 3.25}, {"text": "la esencia de las discusiones que se", "start": 9863.37, "duration": 3.75}, {"text": "est\u00e1n dando en las escuelas para que", "start": 9865.29, "duration": 5.04}, {"text": "estamos aprendiendo para vivir para", "start": 9867.12, "duration": 8.25}, {"text": "poder ser y para aportar a la sociedad y", "start": 9870.33, "duration": 7.11}, {"text": "en el caso de los maestros decimos lo", "start": 9875.37, "duration": 4.62}, {"text": "que necesitamos es discutir qu\u00e9 tipo de", "start": 9877.44, "duration": 5.01}, {"text": "ser humano estamos formando ahorita en", "start": 9879.99, "duration": 4.5}, {"text": "la educaci\u00f3n b\u00e1sica porque queremos que", "start": 9882.45, "duration": 4.68}, {"text": "sea un ciudadano que aporte a todo el", "start": 9884.49, "duration": 6.531}, {"text": "pa\u00eds eso es lo que nos interesa", "start": 9887.13, "duration": 3.891}, {"text": "si yo gente que me hiciste recordar algo", "start": 9891.42, "duration": 8.33}, {"text": "no s\u00e9 y as\u00ed deben de haber", "start": 9894.93, "duration": 4.82}, {"text": "otros", "start": 9900.541, "duration": 3.0}, {"text": "sofismas", "start": 9905.439, "duration": 3.0}, {"text": "nos enga\u00f1aron mucho", "start": 9909.37, "duration": 6.369}, {"text": "diciendo esto que acabo de mencionar", "start": 9912.27, "duration": 6.959}, {"text": "que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba", "start": 9915.739, "duration": 5.88}, {"text": "abajo", "start": 9919.229, "duration": 2.39}, {"text": "por eso lo del fobaproa", "start": 9922.3, "duration": 6.9}, {"text": "hab\u00eda que rescatar a los de arriba", "start": 9925.46, "duration": 3.74}, {"text": "para enfrentar la crisis econ\u00f3mica", "start": 9930.35, "duration": 7.4}, {"text": "porque si s\u00e9", "start": 9934.74, "duration": 5.38}, {"text": "ayudado a los arriba si les iba bien a", "start": 9937.75, "duration": 4.47}, {"text": "los de arriba les iba a ir bien a los de", "start": 9940.12, "duration": 4.25}, {"text": "abajo", "start": 9942.22, "duration": 2.15}, {"text": "como si la riqueza fuese contagiosa o", "start": 9945.311, "duration": 5.589}, {"text": "permeable", "start": 9948.761, "duration": 5.67}, {"text": "pero ten\u00edan que inventar este sofisma", "start": 9950.9, "duration": 6.981}, {"text": "para saquear", "start": 9954.431, "duration": 3.45}, {"text": "luego", "start": 9961.279, "duration": 3.671}, {"text": "crearon", "start": 9963.369, "duration": 3.131}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9964.95, "duration": 4.39}, {"text": "y otros", "start": 9966.5, "duration": 2.84}, {"text": "de que no se podr\u00eda aumentar el salario", "start": 9970.63, "duration": 4.88}, {"text": "porque iba a haber inflaci\u00f3n", "start": 9976.681, "duration": 3.41}, {"text": "y nos", "start": 9982.279, "duration": 3.631}, {"text": "chorearon", "start": 9983.709, "duration": 5.102}, {"text": "con eso", "start": 9985.91, "duration": 2.901}, {"text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os", "start": 9992.52, "duration": 3.349}, {"text": "es el", "start": 9997.249, "duration": 5.041}, {"text": "la expresi\u00f3n torear porque somos", "start": 9999.17, "duration": 6.269}, {"text": "paisanos bueno t\u00fa tienes que en veracruz", "start": 10002.29, "duration": 6.149}, {"text": "yo tambi\u00e9n este", "start": 10005.439, "duration": 6.451}, {"text": "pero bueno se usa ya y se usa en su", "start": 10008.439, "duration": 6.151}, {"text": "lista social", "start": 10011.89, "duration": 4.31}, {"text": "es cuando", "start": 10014.59, "duration": 6.11}, {"text": "le juegan el dedo en la boca al yen", "start": 10016.2, "duration": 4.5}, {"text": "nos toman el pelo", "start": 10021.109, "duration": 3.26}, {"text": "y lo tercero", "start": 10026.471, "duration": 3.719}, {"text": "pero deben haber muchas otras cosas", "start": 10027.9, "duration": 4.42}, {"text": "ojal\u00e1", "start": 10030.19, "duration": 3.9}, {"text": "y ella", "start": 10032.32, "duration": 4.14}, {"text": "de investigadores pero as\u00ed", "start": 10034.09, "duration": 6.05}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10036.46, "duration": 3.68}, {"text": "c\u00f3mo", "start": 10040.229, "duration": 2.781}, {"text": "juicio", "start": 10045.15, "duration": 5.071}, {"text": "pr\u00e1ctica", "start": 10047.32, "duration": 2.901}, {"text": "no se enga\u00f1aron tambi\u00e9n de que lo mejor", "start": 10050.9, "duration": 9.02}, {"text": "era la excelencia educativa", "start": 10055.391, "duration": 4.529}, {"text": "para privatizarla el peso", "start": 10061.021, "duration": 3.65}, {"text": "ya que lo mejor era la calidad", "start": 10066.62, "duration": 4.68}, {"text": "de la educaci\u00f3n", "start": 10069.5, "duration": 4.31}, {"text": "y hubo toda una campa\u00f1a", "start": 10071.3, "duration": 5.59}, {"text": "acerca de eso", "start": 10073.81, "duration": 3.08}, {"text": "pues claro como lo vamos a querer", "start": 10077.0, "duration": 8.13}, {"text": "a la excelencia educativa la calidad de", "start": 10081.29, "duration": 6.05}, {"text": "la ense\u00f1anza", "start": 10085.13, "duration": 2.21}, {"text": "pero resulta que eso lo utilizaron", "start": 10088.399, "duration": 6.561}, {"text": "para excluir", "start": 10091.91, "duration": 3.05}, {"text": "a los que supuestamente", "start": 10095.979, "duration": 7.13}, {"text": "no pasaban los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n", "start": 10098.159, "duration": 4.95}, {"text": "y van a limitar la cobertura", "start": 10107.24, "duration": 3.531}, {"text": "el derecho en la educaci\u00f3n de todos", "start": 10112.13, "duration": 8.229}, {"text": "ten\u00edan que tener un mecanismo", "start": 10116.56, "duration": 3.799}, {"text": "marginal", "start": 10124.609, "duration": 2.901}, {"text": "utilizaron el de la excelencia", "start": 10130.979, "duration": 6.822}, {"text": "que estudian nada m\u00e1s", "start": 10134.36, "duration": 3.441}, {"text": "entonces como lo mencion\u00f3 le di", "start": 10144.05, "duration": 7.77}, {"text": "la escuela se redujo a eso", "start": 10147.71, "duration": 8.87}, {"text": "cuando a la escuela es mucho m\u00e1s que eso", "start": 10151.82, "duration": 4.76}, {"text": "la escuela es el segundo hogar", "start": 10158.64, "duration": 5.56}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10160.92, "duration": 3.28}, {"text": "permite", "start": 10166.89, "duration": 6.01}, {"text": "el desarrollo humano", "start": 10169.82, "duration": 3.08}, {"text": "la convivencia es donde se dan", "start": 10174.011, "duration": 5.059}, {"text": "la pr\u00e1ctica de la fraternidad", "start": 10179.62, "duration": 3.8}, {"text": "se socializan los conocimientos se", "start": 10183.771, "duration": 6.03}, {"text": "socializan los problemas hay muchos", "start": 10186.561, "duration": 4.259}, {"text": "ni\u00f1os ni\u00f1as", "start": 10189.801, "duration": 2.489}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10190.82, "duration": 4.67}, {"text": "se encuentran m\u00e1s", "start": 10192.29, "duration": 3.2}, {"text": "protecci\u00f3n respaldo", "start": 10197.431, "duration": 3.62}, {"text": "sus compa\u00f1eras como con sus compa\u00f1eros", "start": 10201.71, "duration": 7.49}, {"text": "con sus maestros de su propio hogar", "start": 10204.41, "duration": 4.79}, {"text": "y no se va a la escuela", "start": 10214.52, "duration": 8.12}, {"text": "independientemente del nivel acad\u00e9mico", "start": 10217.96, "duration": 4.68}, {"text": "pues entonces donde se forma", "start": 10225.62, "duration": 4.61}, {"text": "el ni\u00f1o el adolescente", "start": 10230.53, "duration": 5.821}, {"text": "en la calle", "start": 10233.271, "duration": 3.08}, {"text": "quien es el maestro", "start": 10236.66, "duration": 7.179}, {"text": "el jefe de la pandilla en la calle", "start": 10238.659, "duration": 5.18}, {"text": "mil veces mejor tener", "start": 10244.41, "duration": 6.159}, {"text": "a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes estudiando que", "start": 10247.72, "duration": 5.32}, {"text": "tenerlos en la calle", "start": 10250.569, "duration": 4.721}, {"text": "pero ese juicio pr\u00e1ctico ese sentido", "start": 10253.04, "duration": 4.431}, {"text": "com\u00fan", "start": 10255.29, "duration": 3.49}, {"text": "no todo esto", "start": 10257.471, "duration": 3.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10258.78, "duration": 2.36}, {"text": "lo fueron", "start": 10260.62, "duration": 3.499}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10261.14, "duration": 5.979}, {"text": "introduciendo", "start": 10264.119, "duration": 3.0}, {"text": "para manipular", "start": 10267.67, "duration": 2.99}, {"text": "y as\u00ed ah\u00ed", "start": 10271.33, "duration": 2.78}, {"text": "y muchas otras mentiras", "start": 10274.75, "duration": 4.1}, {"text": "lo que queremos", "start": 10279.71, "duration": 6.58}, {"text": "la calidad de la ense\u00f1anza pero tambi\u00e9n", "start": 10282.25, "duration": 4.04}, {"text": "no se rechace", "start": 10290.66, "duration": 5.949}, {"text": "a los que quieren estudiar", "start": 10293.68, "duration": 2.929}, {"text": "calidad y cobertura", "start": 10299.41, "duration": 3.05}, {"text": "calidad y derecho a la educaci\u00f3n", "start": 10302.8, "duration": 4.67}, {"text": "depende del concepto de conocimiento", "start": 10309.869, "duration": 4.76}, {"text": "por ejemplo", "start": 10315.87, "duration": 4.55}, {"text": "paulo freire dec\u00eda", "start": 10317.6, "duration": 7.19}, {"text": "la educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica la libertad", "start": 10320.42, "duration": 4.37}, {"text": "y el otro extremo es", "start": 10330.681, "duration": 5.509}, {"text": "lo que hemos dicho en algunas ocasiones", "start": 10332.92, "duration": 6.44}, {"text": "hay una eminencia", "start": 10336.19, "duration": 3.17}, {"text": "un cient\u00edfico", "start": 10340.061, "duration": 4.769}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10341.21, "duration": 3.62}, {"text": "aprendi\u00f3", "start": 10345.979, "duration": 4.51}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10346.66, "duration": 3.829}, {"text": "y hacer la bomba at\u00f3mica", "start": 10350.659, "duration": 4.87}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10352.45, "duration": 3.079}, {"text": "y para qu\u00e9 quiero la ciencia sin", "start": 10356.81, "duration": 5.36}, {"text": "dimensi\u00f3n humana", "start": 10359.06, "duration": 3.11}, {"text": "sin dimensi\u00f3n social", "start": 10362.39, "duration": 3.38}, {"text": "es muy interesante el tema", "start": 10366.069, "duration": 3.71}, {"text": "los vemos", "start": 10370.15, "duration": 2.75}, {"text": "que acaso", "start": 10373.319, "duration": 3.84}, {"text": "estos", "start": 10375.34, "duration": 5.029}, {"text": "clasistas racistas conservadores a los", "start": 10377.159, "duration": 6.651}, {"text": "que enfrentamos todos los d\u00edas", "start": 10380.369, "duration": 3.441}, {"text": "no son doctores", "start": 10384.23, "duration": 3.17}, {"text": "he estudiado", "start": 10392.12, "duration": 2.45}, {"text": "en las universidades m\u00e1s famosas del", "start": 10395.66, "duration": 5.33}, {"text": "extranjero", "start": 10398.271, "duration": 2.719}, {"text": "y sin embargo le tienen", "start": 10401.52, "duration": 6.73}, {"text": "profundo desprecio al pueblo", "start": 10404.68, "duration": 7.04}, {"text": "o aprendieron pero", "start": 10408.25, "duration": 3.47}, {"text": "a robar", "start": 10412.391, "duration": 2.599}, {"text": "si el conocimiento pero", "start": 10418.28, "duration": 6.119}, {"text": "al servicio", "start": 10421.9, "duration": 4.64}, {"text": "de la sociedad", "start": 10424.399, "duration": 4.921}, {"text": "de los dem\u00e1s", "start": 10426.54, "duration": 2.78}, {"text": "que nada humano nos", "start": 10429.4, "duration": 5.73}, {"text": "ajeno", "start": 10432.979, "duration": 6.521}, {"text": "eso tambi\u00e9n es ense\u00f1anza", "start": 10435.13, "duration": 4.37}, {"text": "imag\u00ednense uno de los escritores m\u00e1s", "start": 10445.56, "duration": 5.87}, {"text": "famosos de mexico", "start": 10447.989, "duration": 3.441}, {"text": "de serie", "start": 10451.739, "duration": 2.72}, {"text": "ya no les pongo el", "start": 10457.5, "duration": 7.63}, {"text": "mensaje porque ya es mucho", "start": 10460.31, "duration": 4.82}, {"text": "este", "start": 10465.25, "duration": 6.53}, {"text": "esta estamos hablando de", "start": 10467.66, "duration": 6.12}, {"text": "la \u00e9lite", "start": 10471.78, "duration": 4.93}, {"text": "intelectual", "start": 10473.78, "duration": 2.93}, {"text": "no estamos hablando de", "start": 10480.57, "duration": 3.35}, {"text": "cualquier escritor o articulistas", "start": 10485.08, "duration": 4.83}, {"text": "bueno ya vamos a terminar porque voy a", "start": 10488.05, "duration": 3.55}, {"text": "una gira", "start": 10489.91, "duration": 4.69}, {"text": "de supervisi\u00f3n al altar en maya pero", "start": 10491.6, "duration": 5.66}, {"text": "antes de irme quiero", "start": 10494.6, "duration": 4.549}, {"text": "este", "start": 10497.26, "duration": 4.889}, {"text": "presumir", "start": 10499.149, "duration": 3.0}, {"text": "ofrezco disculpa porque voy a tirar el", "start": 10503.999, "duration": 4.64}, {"text": "aceite", "start": 10506.549, "duration": 2.09}, {"text": "de \u00e9ste", "start": 10510.109, "duration": 6.131}, {"text": "porque no pones la encuesta", "start": 10512.29, "duration": 7.061}, {"text": "y como estamos", "start": 10516.24, "duration": 3.111}, {"text": "esa es la encuesta que se hace cada", "start": 10522.1, "duration": 7.589}, {"text": "semana de c\u00f3mo est\u00e1n los gobernantes en", "start": 10525.64, "duration": 6.559}, {"text": "el mundo", "start": 10529.689, "duration": 2.51}, {"text": "amo dique", "start": 10539.41, "duration": 2.99}, {"text": "est\u00e1 tremendo mod", "start": 10542.98, "duration": 8.29}, {"text": "375 de aprobaci\u00f3n", "start": 10546.38, "duration": 4.89}, {"text": "pero el de tepetit\u00e1n el de macuspana", "start": 10553.99, "duration": 4.369}, {"text": "dicen los", "start": 10556.21, "duration": 4.66}, {"text": "adversarios", "start": 10558.359, "duration": 6.291}, {"text": "expertos intelectuales", "start": 10560.87, "duration": 6.721}, {"text": "el de macuspana 70 con mucho orgullo de", "start": 10564.65, "duration": 4.621}, {"text": "tepetit\u00e1n", "start": 10567.591, "duration": 5.0}, {"text": "macuspana tabasco", "start": 10569.271, "duration": 3.32}, {"text": "y as\u00ed", "start": 10573.649, "duration": 2.75}, {"text": "son 20", "start": 10578.15, "duration": 3.111}, {"text": "22 y s\u00f3lo 6 se aprueba", "start": 10581.61, "duration": 5.18}, {"text": "b\u00e1jala", "start": 10588.59, "duration": 4.94}, {"text": "poco a poco", "start": 10590.48, "duration": 3.05}, {"text": "muchas gracias al pueblo de m\u00e9xico a la", "start": 10607.58, "duration": 8.94}, {"text": "gente yo nunca voy a fallarle jam\u00e1s", "start": 10611.061, "duration": 8.659}, {"text": "y si pongo esto", "start": 10616.52, "duration": 8.53}, {"text": "es para seguir insistiendo", "start": 10619.72, "duration": 5.33}, {"text": "de que ella", "start": 10625.96, "duration": 2.46}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10626.8, "duration": 5.66}, {"text": "cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo", "start": 10628.42, "duration": 4.04}, {"text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias", "start": 10634.02, "duration": 4.19}, {"text": "est\u00e1 dando frutos", "start": 10638.42, "duration": 6.119}, {"text": "y que por m\u00e1s", "start": 10641.729, "duration": 4.76}, {"text": "campa\u00f1as", "start": 10644.539, "duration": 5.851}, {"text": "sucias negras", "start": 10646.489, "duration": 3.901}, {"text": "la gente no se deja torear", "start": 10653.061, "duration": 7.28}, {"text": "no se deja manipular", "start": 10656.961, "duration": 3.38}, {"text": "es otro pueblo", "start": 10661.141, "duration": 5.339}, {"text": "s", "start": 10663.82, "duration": 2.66}, {"text": "algo excepcional", "start": 10666.76, "duration": 3.05}, {"text": "el nivel de conciencia de nuestra gente", "start": 10670.48, "duration": 5.27}, {"text": "y amor con amor se paga bueno nos vemos", "start": 10676.19, "duration": 5.361}]