[{"text": "porque plante\u00f3 tres acciones concretas", "start": 0.0, "duration": 5.64}, {"text": "para todo el continente la c\u00e9lula en", "start": 2.399, "duration": 7.231}, {"text": "estos tiempos puede convertirse", "start": 5.64, "duration": 7.169}, {"text": "en el principal instrumento para", "start": 9.63, "duration": 6.45}, {"text": "consolidar las relaciones", "start": 12.809, "duration": 5.761}, {"text": "entre nuestros pa\u00edses de am\u00e9rica latina", "start": 16.08, "duration": 4.85}, {"text": "y el caribe", "start": 18.57, "duration": 5.04}, {"text": "y alcanzar el ideal", "start": 20.93, "duration": 6.49}, {"text": "de una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con eeuu y", "start": 23.61, "duration": 5.79}, {"text": "canad\u00e1", "start": 27.42, "duration": 5.13}, {"text": "y un marco de respeto", "start": 29.4, "duration": 6.659}, {"text": "a nuestras soberan\u00edas es nuestro sentir", "start": 32.55, "duration": 6.3}, {"text": "que este ideal puede convertirse en", "start": 36.059, "duration": 4.761}, {"text": "realidad", "start": 38.85, "duration": 5.59}, {"text": "si pensamos y acordamos", "start": 40.82, "duration": 8.259}, {"text": "sobre tres cuestiones b\u00e1sicas", "start": 44.44, "duration": 4.639}, {"text": "la no intervenci\u00f3n", "start": 50.68, "duration": 7.95}, {"text": "y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos", "start": 53.39, "duration": 5.24}, {"text": "la cooperaci\u00f3n", "start": 59.14, "duration": 6.15}, {"text": "para el desarrollo", "start": 61.88, "duration": 3.41}, {"text": "y la ayuda mutua para combatir", "start": 65.489, "duration": 6.581}, {"text": "la desigualdad", "start": 69.9, "duration": 5.19}, {"text": "y la discriminaci\u00f3n", "start": 72.07, "duration": 3.02}, {"text": "en el terreno pol\u00edtico", "start": 76.86, "duration": 3.5}, {"text": "podemos", "start": 81.1, "duration": 6.75}, {"text": "comprometernos a respetar las decisiones", "start": 83.86, "duration": 7.799}, {"text": "internas de los pueblos", "start": 87.85, "duration": 3.809}, {"text": "y que ning\u00fan gobierno se arroguen las", "start": 91.85, "duration": 5.26}, {"text": "facultades", "start": 95.18, "duration": 5.4}, {"text": "de someter a otro pa\u00eds", "start": 97.11, "duration": 7.31}, {"text": "bajo ning\u00fan motivo en cuanto a lo", "start": 100.58, "duration": 6.77}, {"text": "econ\u00f3mico y comercial", "start": 104.42, "duration": 4.87}, {"text": "por el pongo", "start": 107.35, "duration": 6.28}, {"text": "que junto con eeuu y canad\u00e1", "start": 109.29, "duration": 4.34}, {"text": "consegu\u00edamos un acuerdo y firmamos un", "start": 113.83, "duration": 6.04}, {"text": "tratado", "start": 117.97, "duration": 6.19}, {"text": "para fortalecer el mercado interno en", "start": 119.87, "duration": 5.54}, {"text": "nuestro continente", "start": 124.16, "duration": 3.61}, {"text": "por \u00faltimo", "start": 125.41, "duration": 4.66}, {"text": "esta integraci\u00f3n", "start": 127.77, "duration": 5.78}, {"text": "productiva con dimensi\u00f3n social", "start": 130.07, "duration": 6.53}, {"text": "debe contar con el componente", "start": 133.55, "duration": 7.35}, {"text": "de inversi\u00f3n para el bienestar de todos", "start": 136.6, "duration": 5.37}, {"text": "los pueblos", "start": 140.9, "duration": 5.31}, {"text": "de am\u00e9rica el jefe del ejecutivo rindi\u00f3", "start": 141.97, "duration": 7.39}, {"text": "honor a la bandera izada a media asta en", "start": 146.21, "duration": 5.81}, {"text": "memoria de las v\u00edctimas de los sismos de", "start": 149.36, "duration": 6.06}, {"text": "1985 y 2017", "start": 152.02, "duration": 11.62}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 155.42, "duration": 9.93}, {"text": "para honrar la memoria de las personas", "start": 163.64, "duration": 4.41}, {"text": "que perdieron la vida en los sismos del", "start": 165.35, "duration": 7.13}, {"text": "19 de septiembre de 1985 y 2017", "start": 168.05, "duration": 9.32}, {"text": "escuchemos el toque militar silencio", "start": 172.48, "duration": 4.89}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 179.28, "duration": 4.869}, {"text": "i", "start": 193.28, "duration": 2.51}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 196.62, "duration": 5.479}, {"text": "en subdirector de la ciudad de ricardo", "start": 199.37, "duration": 5.13}, {"text": "cervantes explic\u00f3 los avances del", "start": 202.099, "duration": 5.371}, {"text": "programa nacional de reconstrucci\u00f3n los", "start": 204.5, "duration": 5.41}, {"text": "avances", "start": 207.47, "duration": 5.77}, {"text": "tenemos y vemos se han destinado hasta", "start": 209.91, "duration": 5.78}, {"text": "ahora m\u00e1s de", "start": 213.24, "duration": 7.1}, {"text": "33.600 millones de pesos para", "start": 215.69, "duration": 8.17}, {"text": "61 mil 352 acciones esto est\u00e1", "start": 220.34, "duration": 7.929}, {"text": "distribuido en 10 entidades que son las", "start": 223.86, "duration": 7.019}, {"text": "entidades en donde hubo afectaciones y", "start": 228.269, "duration": 5.58}, {"text": "destaca principalmente el estado de", "start": 230.879, "duration": 6.601}, {"text": "oaxaca hasta esta entidad que fue pues", "start": 233.849, "duration": 5.61}, {"text": "la en la que hubo mayor cantidad de", "start": 237.48, "duration": 4.47}, {"text": "da\u00f1os y a ella se ha destinado la mayor", "start": 239.459, "duration": 7.051}, {"text": "cantidad de los recursos m\u00e1s bien de", "start": 241.95, "duration": 6.989}, {"text": "ocho mil millones de pesos y se est\u00e1n", "start": 246.51, "duration": 4.949}, {"text": "llevando a cabo la mayor\u00eda de las", "start": 248.939, "duration": 5.431}, {"text": "acciones de este programa el secretario", "start": 251.459, "duration": 5.191}, {"text": "de salud jorge alcocer y el", "start": 254.37, "duration": 4.88}, {"text": "subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez gatell", "start": 256.65, "duration": 4.769}, {"text": "informaron sobre la cantidad de", "start": 259.25, "duration": 4.69}, {"text": "medicamentos comprados en el extranjero", "start": 261.419, "duration": 5.37}, {"text": "y el proceso de vacunaci\u00f3n contra kobe", "start": 263.94, "duration": 6.99}, {"text": "19 ayer se han recibido hasta ayer 104", "start": 266.789, "duration": 7.261}, {"text": "millones de piezas como puede ver estas", "start": 270.93, "duration": 5.76}, {"text": "han sido entregadas y en la siguiente", "start": 274.05, "duration": 6.06}, {"text": "tabla del present\u00f3 las piezas de insumos", "start": 276.69, "duration": 5.729}, {"text": "m\u00e9dicos para cada una de las", "start": 280.11, "duration": 3.26}, {"text": "instituciones", "start": 282.419, "duration": 4.051}, {"text": "hasta el 10 de septiembre", "start": 283.37, "duration": 5.16}, {"text": "la recepci\u00f3n era de", "start": 286.47, "duration": 6.51}, {"text": "400 millones 829 mil ochocientos treinta", "start": 288.53, "duration": 7.21}, {"text": "piezas a lo que en la \u00faltima y", "start": 292.98, "duration": 6.24}, {"text": "patri\u00f3tica semana se agregaron 44", "start": 295.74, "duration": 4.61}, {"text": "millones", "start": 299.22, "duration": 2.75}, {"text": "56 mil", "start": 300.35, "duration": 6.4}, {"text": "560 nuevas piezas derivadas de las", "start": 301.97, "duration": 7.08}, {"text": "\u00f3rdenes de suministro", "start": 306.75, "duration": 2.979}, {"text": "a", "start": 309.05, "duration": 4.41}, {"text": "5.280 de ellas que se generaron en esta", "start": 309.729, "duration": 5.68}, {"text": "semana abrimos la semana con una", "start": 313.46, "duration": 7.609}, {"text": "reducci\u00f3n de 25% y la tendencia contin\u00faa", "start": 315.409, "duration": 8.611}, {"text": "1.6 por ciento de los casos son los", "start": 321.069, "duration": 5.081}, {"text": "casos activos todos los dem\u00e1s son", "start": 324.02, "duration": 5.72}, {"text": "personas que han recuperado del cobista", "start": 326.15, "duration": 6.81}, {"text": "respecto a vacunaci\u00f3n seguimos cubriendo", "start": 329.74, "duration": 5.47}, {"text": "todo el territorio estamos ya en su", "start": 332.96, "duration": 5.669}, {"text": "mayor\u00eda en los grupos de edad de 30 y 39", "start": 335.21, "duration": 7.4}, {"text": "y la mitad en 18 a", "start": 338.629, "duration": 7.5}, {"text": "29 a\u00f1os la siguiente nos muestra que", "start": 342.61, "duration": 6.85}, {"text": "llevamos 96 millones de dosis aplicadas", "start": 346.129, "duration": 7.461}, {"text": "en todo el pa\u00eds que corresponden a", "start": 349.46, "duration": 6.929}, {"text": "92.5 millones de personas que ya han", "start": 353.59, "duration": 4.259}, {"text": "sido vacunadas", "start": 356.389, "duration": 5.011}, {"text": "68% de ellas por el esquema completo y", "start": 357.849, "duration": 5.861}, {"text": "seguimos en buen paso para cumplir la", "start": 361.4, "duration": 4.829}, {"text": "meta del 31 de octubre haber vacunado a", "start": 363.71, "duration": 5.28}, {"text": "toda la poblaci\u00f3n adulta", "start": 366.229, "duration": 8.011}, {"text": "y as\u00ed lo desee con al menos una dosis la", "start": 368.99, "duration": 6.99}, {"text": "siguiente nos muestra que llevamos 70", "start": 374.24, "duration": 3.15}, {"text": "por ciento de cobertura de la poblaci\u00f3n", "start": 375.98, "duration": 6.09}, {"text": "adulta a nivel nacional y tambi\u00e9n en la", "start": 377.39, "duration": 5.87}, {"text": "siguiente vemos que hemos recibido", "start": 382.07, "duration": 5.49}, {"text": "ciento 9.5 millones de dosis de vacunas", "start": 383.26, "duration": 6.64}, {"text": "de estas siete vacunas que son las que", "start": 387.56, "duration": 5.64}, {"text": "utilizamos en mexico hoy tenemos la", "start": 389.9, "duration": 5.76}, {"text": "recepci\u00f3n de dos vacunas la vacuna", "start": 393.2, "duration": 6.27}, {"text": "pzifer con 228 mil dosis y tambi\u00e9n la", "start": 395.66, "duration": 5.91}, {"text": "vacuna moderna el segundo embarque que", "start": 399.47, "duration": 4.89}, {"text": "complementa el total de la donaci\u00f3n que", "start": 401.57, "duration": 6.57}, {"text": "hizo eeuu a m\u00e9xico un mill\u00f3n 750 mil y", "start": 404.36, "duration": 5.55}, {"text": "en total en la semana vamos a tener casi", "start": 408.14, "duration": 4.53}, {"text": "4 millones de dosis el presidente l\u00f3pez", "start": 409.91, "duration": 5.31}, {"text": "obrador aclar\u00f3 que el conacyt hoy", "start": 412.67, "duration": 5.28}, {"text": "reciben m\u00e1s apoyo que en sexenios", "start": 415.22, "duration": 5.76}, {"text": "pasados as\u00ed como mayor incremento de", "start": 417.95, "duration": 5.64}, {"text": "becas para especializaci\u00f3n en \u00e1reas", "start": 420.98, "duration": 6.63}, {"text": "m\u00e9dicas la verdad el coraz\u00f3n de esa", "start": 423.59, "duration": 6.5}, {"text": "trabajando muy bien", "start": 427.61, "duration": 4.799}, {"text": "la directora", "start": 430.09, "duration": 4.079}, {"text": "es", "start": 432.409, "duration": 4.131}, {"text": "primera", "start": 434.169, "duration": 4.771}, {"text": "en todo sentido", "start": 436.54, "duration": 5.52}, {"text": "es una cient\u00edfica", "start": 438.94, "duration": 5.8}, {"text": "nada m\u00e1s para", "start": 442.06, "duration": 5.81}, {"text": "tener los antecedentes", "start": 444.74, "duration": 7.14}, {"text": "es premio nacional de ciencia", "start": 447.87, "duration": 4.01}, {"text": "eso", "start": 452.09, "duration": 3.37}, {"text": "no", "start": 454.12, "duration": 3.569}, {"text": "suced\u00eda", "start": 455.46, "duration": 6.569}, {"text": "mandaban pol\u00edticos el conacyt", "start": 457.689, "duration": 4.34}, {"text": "creo que ahora son hasta diputados o", "start": 462.249, "duration": 4.01}, {"text": "senadores", "start": 464.229, "duration": 2.03}, {"text": "ahora es distinto pero no solo es", "start": 466.72, "duration": 8.48}, {"text": "cient\u00edfica es una mujer honesta", "start": 469.48, "duration": 9.11}, {"text": "con principios con ideales la secretaria", "start": 475.2, "duration": 6.06}, {"text": "de seguridad icela rodr\u00edguez rindi\u00f3 el", "start": 478.59, "duration": 4.74}, {"text": "informe mensual de seguridad la", "start": 481.26, "duration": 4.68}, {"text": "incidencia delictiva del foro federal en", "start": 483.33, "duration": 6.15}, {"text": "los primeros ocho meses de 2021 se logr\u00f3", "start": 485.94, "duration": 7.35}, {"text": "una reducci\u00f3n de 23.5 por ciento de los", "start": 489.48, "duration": 6.48}, {"text": "delitos del fuero federal respecto al", "start": 493.29, "duration": 5.76}, {"text": "mismo per\u00edodo de 2010 y nueve en el caso", "start": 495.96, "duration": 6.06}, {"text": "de homicidios dolosos delito del foro", "start": 499.05, "duration": 7.65}, {"text": "com\u00fan de enero a agosto disminuy\u00f3 3.9 en", "start": 502.02, "duration": 8.25}, {"text": "este a\u00f1o en lo que va de esos ocho meses", "start": 506.7, "duration": 5.76}, {"text": "respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o", "start": 510.27, "duration": 5.94}, {"text": "anterior siendo este mes agosto el m\u00e1s", "start": 512.46, "duration": 5.58}, {"text": "bajo en lo que va de la presente", "start": 516.21, "duration": 4.709}, {"text": "administraci\u00f3n en relaci\u00f3n con los", "start": 518.04, "duration": 5.16}, {"text": "delitos del foro com\u00fan tambi\u00e9n el robo", "start": 520.919, "duration": 5.671}, {"text": "total en esta administraci\u00f3n ha", "start": 523.2, "duration": 7.71}, {"text": "disminuido 23.5 por ciento si se toman", "start": 526.59, "duration": 7.59}, {"text": "como referencia los ocho meses de 2019", "start": 530.91, "duration": 6.69}, {"text": "contra el 2021 y de enero a agosto de", "start": 534.18, "duration": 7.61}, {"text": "2021 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n de", "start": 537.6, "duration": 7.23}, {"text": "1.1 en este delito respecto al mismo", "start": 541.79, "duration": 5.77}, {"text": "per\u00edodo del 2000 hablo de todos los", "start": 544.83, "duration": 6.96}, {"text": "robos en total del tipo de robos de", "start": 547.56, "duration": 7.44}, {"text": "todas las variantes en relaci\u00f3n al", "start": 551.79, "duration": 5.489}, {"text": "feminicidio", "start": 555.0, "duration": 5.459}, {"text": "este delito aument\u00f3 8 por ciento", "start": 557.279, "duration": 6.99}, {"text": "respecto a enero agosto de 2021 en", "start": 560.459, "duration": 5.911}, {"text": "comparaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o", "start": 564.269, "duration": 4.86}, {"text": "anterior este delito como lo hemos", "start": 566.37, "duration": 5.969}, {"text": "venido repitiendo este delito se empez\u00f3", "start": 569.129, "duration": 7.08}, {"text": "a tipificar con una metodolog\u00eda clara a", "start": 572.339, "duration": 7.79}, {"text": "partir de 2019 antes todos eran", "start": 576.209, "duration": 7.891}, {"text": "homicidios dolosos o culposos de mujeres", "start": 580.129, "duration": 9.731}, {"text": "a partir de 2019 empieza este ya como", "start": 584.1, "duration": 7.52}, {"text": "parte de", "start": 589.86, "duration": 5.639}, {"text": "la atenci\u00f3n especial a los delitos de", "start": 591.62, "duration": 6.969}, {"text": "feminicidios empieza a hacer esto las", "start": 595.499, "duration": 5.431}, {"text": "diferentes fiscal\u00edas estatales en la", "start": 598.589, "duration": 4.68}, {"text": "secci\u00f3n quienes tienen las mentiras de", "start": 600.93, "duration": 5.25}, {"text": "la semana se aclar\u00f3 informaci\u00f3n falsa", "start": 603.269, "duration": 4.951}, {"text": "sobre la torre de control del nuevo", "start": 606.18, "duration": 5.55}, {"text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles el 20 de", "start": 608.22, "duration": 5.94}, {"text": "septiembre pasado circul\u00f3 en internet y", "start": 611.73, "duration": 5.07}, {"text": "en redes sociales informaci\u00f3n falsa", "start": 614.16, "duration": 5.159}, {"text": "indicando que la torre de control del", "start": 616.8, "duration": 5.61}, {"text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles est\u00e1 chueco", "start": 619.319, "duration": 5.401}, {"text": "que est\u00e1 inclinada como la torre de pisa", "start": 622.41, "duration": 4.739}, {"text": "en italia lo inaudito no son los tweets", "start": 624.72, "duration": 4.979}, {"text": "de un usuario que publica una foto y", "start": 627.149, "duration": 5.25}, {"text": "afirma que la torre est\u00e1 inclinada sino", "start": 629.699, "duration": 4.83}, {"text": "que hay medios que toman como fuente las", "start": 632.399, "duration": 5.101}, {"text": "im\u00e1genes y lo publicado en las redes sin", "start": 634.529, "duration": 4.951}, {"text": "confirmar la informaci\u00f3n la informaci\u00f3n", "start": 637.5, "duration": 4.41}, {"text": "acerca de la supuesta inclinaci\u00f3n de la", "start": 639.48, "duration": 5.459}, {"text": "torre de control es falsa y carece de", "start": 641.91, "duration": 5.909}, {"text": "sustento t\u00e9cnico las fotos publicadas se", "start": 644.939, "duration": 5.88}, {"text": "hicieron desde un \u00e1ngulo que produce ese", "start": 647.819, "duration": 5.551}, {"text": "efecto visual el comandante del", "start": 650.819, "duration": 4.801}, {"text": "aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles", "start": 653.37, "duration": 4.68}, {"text": "inform\u00f3 que las im\u00e1genes difundidas en", "start": 655.62, "duration": 5.069}, {"text": "las redes sociales y en medios est\u00e1n", "start": 658.05, "duration": 5.279}, {"text": "manipuladas para intentar la inclinaci\u00f3n", "start": 660.689, "duration": 5.431}, {"text": "el presidente l\u00f3pez obrador dio", "start": 663.329, "duration": 5.37}, {"text": "inauguraci\u00f3n a la feria aerospacial", "start": 666.12, "duration": 6.269}, {"text": "m\u00e9xico 2021 desde el aeropuerto felipe", "start": 668.699, "duration": 6.601}, {"text": "\u00e1ngeles donde participaron empresas", "start": 672.389, "duration": 8.3}, {"text": "reconocidas es muy satisfactorio", "start": 675.3, "duration": 5.389}, {"text": "el participar en esta", "start": 680.75, "duration": 8.87}, {"text": "cuarta edici\u00f3n de la feria aeroespacial", "start": 684.62, "duration": 8.44}, {"text": "m\u00e9xico- famex", "start": 689.62, "duration": 6.44}, {"text": "2021", "start": 693.06, "duration": 3.0}, {"text": "estamos", "start": 696.2, "duration": 4.189}, {"text": "pasando por", "start": 698.66, "duration": 4.94}, {"text": "tiempos dif\u00edciles", "start": 700.389, "duration": 3.211}, {"text": "pero ya", "start": 704.259, "duration": 5.39}, {"text": "afortunadamente", "start": 707.1, "duration": 4.98}, {"text": "se advierte", "start": 709.649, "duration": 5.111}, {"text": "el regreso", "start": 712.08, "duration": 5.619}, {"text": "a la normalidad", "start": 714.76, "duration": 5.84}, {"text": "a la recuperaci\u00f3n", "start": 717.699, "duration": 2.901}, {"text": "econ\u00f3mica", "start": 720.83, "duration": 4.699}, {"text": "ya lo m\u00e1s", "start": 723.139, "duration": 5.36}, {"text": "importante", "start": 725.529, "duration": 6.14}, {"text": "el que estemos", "start": 728.499, "duration": 3.17}, {"text": "venciendo", "start": 733.5, "duration": 4.149}, {"text": "la", "start": 735.76, "duration": 3.74}, {"text": "pandemia", "start": 737.649, "duration": 5.241}, {"text": "que tanto sufrimiento tanto da\u00f1o en el", "start": 739.5, "duration": 5.91}, {"text": "marco de la independencia de mexico el", "start": 742.89, "duration": 5.07}, {"text": "jefe del ejecutivo mostr\u00f3 uno de los", "start": 745.41, "duration": 4.2}, {"text": "mensajes por parte de la agencia", "start": 747.96, "duration": 5.28}, {"text": "espacial federal rusa enviado al pueblo", "start": 749.61, "duration": 6.32}, {"text": "de m\u00e9xico", "start": 753.24, "duration": 2.69}, {"text": "ok", "start": 789.029, "duration": 2.93}, {"text": "mexicanos que es la de 29 a\u00f1os", "start": 793.059, "duration": 7.88}, {"text": "observatorio", "start": 798.039, "duration": 2.9}, {"text": "de control 14 proyectos que se form\u00f3", "start": 804.539, "duration": 4.92}, {"text": "sobre mientras miles que jerarqu\u00eda de", "start": 807.759, "duration": 4.53}, {"text": "cebolla reci\u00e9n m\u00e9xico est\u00e1 con nosotros", "start": 809.459, "duration": 5.2}, {"text": "en siete perspectiva nacional problema", "start": 812.289, "duration": 4.65}, {"text": "en este \u00e1mbito", "start": 814.659, "duration": 5.25}, {"text": "las t\u00e9cnicas m\u00e9dicas transtorno el", "start": 816.939, "duration": 5.39}, {"text": "negativo presenta mexicanos con mayor", "start": 819.909, "duration": 5.7}, {"text": "precisi\u00f3n en esta d\u00e9cima extra\u00f1a una", "start": 822.329, "duration": 5.05}, {"text": "bajada historia trayectos de mier", "start": 825.609, "duration": 4.94}, {"text": "cultura es nadie me sorprende youtube", "start": 827.379, "duration": 4.97}, {"text": "steve", "start": 830.549, "duration": 5.23}, {"text": "smith ambos son espejos y dulces que", "start": 832.349, "duration": 5.71}, {"text": "judas hacemos ciertos puestos de", "start": 835.779, "duration": 4.38}, {"text": "buhoneros express nica es nominal y", "start": 838.059, "duration": 5.37}, {"text": "simas de m\u00e9xico felicidades viva m\u00e9xico", "start": 840.159, "duration": 5.37}, {"text": "viva la libertad", "start": 843.429, "duration": 4.56}, {"text": "el presidente l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 una", "start": 845.529, "duration": 5.07}, {"text": "gr\u00e1fica donde se muestra el nivel alto", "start": 847.989, "duration": 5.07}, {"text": "de percepci\u00f3n de confianza en las", "start": 850.599, "duration": 4.43}, {"text": "fuerzas armadas", "start": 853.059, "duration": 5.181}, {"text": "90.1 marina", "start": 855.029, "duration": 6.091}, {"text": "a nivel nacional durante marzo abril del", "start": 858.24, "duration": 5.63}, {"text": "21", "start": 861.12, "duration": 2.75}, {"text": "90.2 de la poblaci\u00f3n de 18 a\u00f1os y m\u00e1s", "start": 864.079, "duration": 7.361}, {"text": "identifica a la marina como la autoridad", "start": 867.8, "duration": 8.08}, {"text": "que mayor confianza le inspira seguida", "start": 871.44, "duration": 6.3}, {"text": "del ej\u00e9rcito", "start": 875.88, "duration": 8.209}, {"text": "con 87 puntos 8 % y la guardia nacional", "start": 877.74, "duration": 8.259}, {"text": "con", "start": 884.089, "duration": 3.811}, {"text": "82.7", "start": 885.999, "duration": 4.931}, {"text": "aqu\u00ed quiero hacer damas una", "start": 887.9, "duration": 4.86}, {"text": "reflexi\u00f3n", "start": 890.93, "duration": 3.9}, {"text": "la marina est\u00e1 arriba porque es una", "start": 892.76, "duration": 6.6}, {"text": "instituci\u00f3n ejemplar sin duda pero", "start": 894.83, "duration": 5.97}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 899.36, "duration": 4.01}, {"text": "porque son", "start": 900.8, "duration": 5.58}, {"text": "75.000 elementos", "start": 903.37, "duration": 5.87}, {"text": "y el ej\u00e9rcito", "start": 906.38, "duration": 6.33}, {"text": "tiene 330 mil", "start": 909.24, "duration": 6.32}, {"text": "y es muy importante que la guardia", "start": 912.71, "duration": 5.09}, {"text": "nacional que apenas", "start": 915.56, "duration": 7.69}, {"text": "tiene dos a\u00f1os y meses ya est\u00e9", "start": 917.8, "duration": 7.74}, {"text": "en 82", "start": 923.25, "duration": 5.25}, {"text": "punto 8", "start": 925.54, "duration": 2.96}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 929.02, "duration": 3.65}, {"text": "esta", "start": 931.329, "duration": 4.491}, {"text": "instituci\u00f3n es la encargada", "start": 932.67, "duration": 6.48}, {"text": "de la seguridad p\u00fablica el subsecretario", "start": 935.82, "duration": 6.39}, {"text": "de salud hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3 el", "start": 939.15, "duration": 6.42}, {"text": "proceso de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 a", "start": 942.21, "duration": 6.87}, {"text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes de 12 a 17", "start": 945.57, "duration": 7.62}, {"text": "a\u00f1os con comorbilidades las fechas a", "start": 949.08, "duration": 5.76}, {"text": "partir del 28 de septiembre pr\u00f3ximo", "start": 953.19, "duration": 3.96}, {"text": "martes estaremos publicando el", "start": 954.84, "duration": 4.74}, {"text": "lineamiento t\u00e9cnico y la lista completa", "start": 957.15, "duration": 5.19}, {"text": "de enfermedades cr\u00f3nicas el primero de", "start": 959.58, "duration": 5.58}, {"text": "octubre abriremos el registro en la", "start": 962.34, "duration": 4.38}, {"text": "misma plataforma que hemos estado", "start": 965.16, "duration": 4.25}, {"text": "utilizando mi vacuna punto salud punto", "start": 966.72, "duration": 6.36}, {"text": "gob.mx y en la primera semana de octubre", "start": 969.41, "duration": 7.3}, {"text": "se estar\u00e1n preparando operativamente las", "start": 973.08, "duration": 6.36}, {"text": "unidades m\u00e9dicas que ser\u00e1n seleccionadas", "start": 976.71, "duration": 4.92}, {"text": "para esta atenci\u00f3n", "start": 979.44, "duration": 4.2}, {"text": "el presidente de irlanda michael", "start": 981.63, "duration": 4.47}, {"text": "d.higgins envi\u00f3 un mensaje de", "start": 983.64, "duration": 5.25}, {"text": "felicitaci\u00f3n en mexico por sus 200 a\u00f1os", "start": 986.1, "duration": 5.85}, {"text": "de independencia como precedente de", "start": 988.89, "duration": 6.86}, {"text": "landa me permito felicitar calurosamente", "start": 991.95, "duration": 7.59}, {"text": "al pueblo de mexico en este gestor cada", "start": 995.75, "duration": 7.77}, {"text": "d\u00eda es mi deseo que los laxos", "start": 999.54, "duration": 6.93}, {"text": "encarar\u00e1n tablets que unan a nuestras", "start": 1003.52, "duration": 3.75}, {"text": "naciones", "start": 1006.47, "duration": 3.84}, {"text": "basados en nuestra historia valores y", "start": 1007.27, "duration": 6.46}, {"text": "visi\u00f3n para el futuro que tenemos en", "start": 1010.31, "duration": 7.13}, {"text": "com\u00fan contin\u00fae profundizando", "start": 1013.73, "duration": 9.1}, {"text": "se viva m\u00e9xico viva irlanda", "start": 1017.44, "duration": 7.43}, {"text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 1022.83, "duration": 4.86}, {"text": "obrador dio a conocer un informe de", "start": 1024.87, "duration": 6.06}, {"text": "gastos injustificados de investigadores", "start": 1027.69, "duration": 7.35}, {"text": "del conacyt acusados por la fr entre", "start": 1030.93, "duration": 7.74}, {"text": "2002 2018 la asociaci\u00f3n civil recibi\u00f3", "start": 1035.04, "duration": 6.09}, {"text": "alrededor de 100 millones de pesos para", "start": 1038.67, "duration": 5.499}, {"text": "proyectos de ciencia y tecnolog\u00eda", "start": 1041.13, "duration": 4.229}, {"text": "y", "start": 1044.169, "duration": 5.931}, {"text": "471 millones de pesos para cubrir gastos", "start": 1045.359, "duration": 8.28}, {"text": "de operaci\u00f3n", "start": 1050.1, "duration": 3.539}, {"text": "entre los que se inclu\u00edan choferes", "start": 1054.27, "duration": 5.0}, {"text": "celulares", "start": 1060.78, "duration": 3.0}, {"text": "servicios de bocadillos", "start": 1063.97, "duration": 5.85}, {"text": "salarios e impuestos de alrededor de 40", "start": 1066.24, "duration": 5.549}, {"text": "personas", "start": 1069.82, "duration": 6.31}, {"text": "comidas en restaurantes de lujo", "start": 1071.789, "duration": 7.601}, {"text": "y viajes al extranjero", "start": 1076.13, "duration": 3.26}, {"text": "asimismo la asociaci\u00f3n civil adquiri\u00f3 un", "start": 1080.05, "duration": 6.96}, {"text": "inmueble de lujo en el centro de", "start": 1083.65, "duration": 7.19}, {"text": "coyoac\u00e1n con recursos", "start": 1087.01, "duration": 8.32}, {"text": "que no justifico ante el conacyt", "start": 1090.84, "duration": 4.49}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1096.05, "duration": 7.479}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1486.84, "duration": 3.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1529.04, "duration": 3.22}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1573.22, "duration": 3.359}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1693.07, "duration": 3.25}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1706.24, "duration": 4.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1746.93, "duration": 3.079}, {"text": "puedo decir eso", "start": 1756.61, "duration": 6.389}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1759.91, "duration": 3.089}, {"text": "en cannes", "start": 1763.08, "duration": 4.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1764.27, "duration": 3.11}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1777.88, "duration": 3.089}, {"text": "pues hoy es un d\u00eda muy especial", "start": 1783.02, "duration": 8.269}, {"text": "hoy conmemoramos 200 a\u00f1os de nuestra", "start": 1787.389, "duration": 5.931}, {"text": "independencia", "start": 1791.289, "duration": 2.031}, {"text": "hoy 27 de septiembre", "start": 1793.6, "duration": 5.209}, {"text": "va a ser un d\u00eda d", "start": 1799.9, "duration": 4.55}, {"text": "conmemoraciones", "start": 1804.7, "duration": 4.58}, {"text": "d", "start": 1807.399, "duration": 5.711}, {"text": "exposiciones sobre la grandeza", "start": 1809.28, "duration": 5.73}, {"text": "de m\u00e9jico", "start": 1813.11, "duration": 4.189}, {"text": "y hay un programa", "start": 1815.01, "duration": 5.11}, {"text": "que comienza", "start": 1817.299, "duration": 5.691}, {"text": "desde", "start": 1820.12, "duration": 2.87}, {"text": "esta ma\u00f1ana", "start": 1823.559, "duration": 5.201}, {"text": "en esta", "start": 1825.95, "duration": 2.81}, {"text": "conferencia de prensa", "start": 1828.909, "duration": 3.841}, {"text": "hay un orden que se va", "start": 1835.0, "duration": 5.82}, {"text": "a llevar a cabo el d\u00eda de hoy en esta", "start": 1838.24, "duration": 3.86}, {"text": "conferencia", "start": 1840.82, "duration": 3.44}, {"text": "ma\u00f1anera", "start": 1842.1, "duration": 3.26}, {"text": "y", "start": 1844.26, "duration": 5.1}, {"text": "est\u00e1 invitado todo el pueblo para darle", "start": 1845.36, "duration": 9.39}, {"text": "seguimiento los festejos del d\u00eda de hoy", "start": 1849.36, "duration": 5.39}, {"text": "pueden hacerlo", "start": 1855.14, "duration": 3.38}, {"text": "asistiendo a las exposiciones a la", "start": 1861.05, "duration": 6.76}, {"text": "representaci\u00f3n que se va a llevar a cabo", "start": 1865.26, "duration": 6.11}, {"text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico", "start": 1867.81, "duration": 6.79}, {"text": "y se va a transmitir", "start": 1871.37, "duration": 3.23}, {"text": "por los medios de informaci\u00f3n", "start": 1875.08, "duration": 6.02}, {"text": "de modo que desde los domicilios", "start": 1877.409, "duration": 8.01}, {"text": "podemos estar", "start": 1881.1, "duration": 4.319}, {"text": "inform\u00e1ndonos d", "start": 1885.67, "duration": 5.22}, {"text": "todo lo que se va", "start": 1889.07, "duration": 2.98}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1890.89, "duration": 3.53}, {"text": "a realizar el d\u00eda de hoy con motivo", "start": 1892.05, "duration": 8.4}, {"text": "repito de que se cumplen 200 a\u00f1os de la", "start": 1894.42, "duration": 9.66}, {"text": "entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la", "start": 1900.45, "duration": 5.9}, {"text": "ciudad de mexico para consumar", "start": 1904.08, "duration": 4.64}, {"text": "nuestra independencia", "start": 1906.35, "duration": 6.99}, {"text": "entonces comenzamos con el programa", "start": 1908.72, "duration": 4.62}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1917.75, "duration": 3.21}, {"text": "anna licenciada alejandra frausto", "start": 1922.429, "duration": 5.301}, {"text": "secretaria de cultura", "start": 1924.259, "duration": 3.471}, {"text": "muy buenos d\u00edas", "start": 1929.159, "duration": 4.73}, {"text": "se\u00f1or presidente con su permiso", "start": 1930.919, "duration": 6.22}, {"text": "colegas del gobierno de mexico general", "start": 1933.889, "duration": 6.551}, {"text": "ricard y medios de comunicaci\u00f3n hoy", "start": 1937.139, "duration": 6.061}, {"text": "estamos aqu\u00ed para reconocer la grandeza", "start": 1940.44, "duration": 6.209}, {"text": "cultural de m\u00e9xico el gobierno de mexico", "start": 1943.2, "duration": 5.01}, {"text": "como nunca antes tiene entre sus", "start": 1946.649, "duration": 3.681}, {"text": "prioridades la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n", "start": 1948.21, "duration": 5.49}, {"text": "de la diversidad la memoria y el", "start": 1950.33, "duration": 5.799}, {"text": "patrimonio cultural del pa\u00eds es", "start": 1953.7, "duration": 4.26}, {"text": "contundente el apoyo y compromiso del", "start": 1956.129, "duration": 4.89}, {"text": "presidente de la republica del gabinete", "start": 1957.96, "duration": 5.099}, {"text": "y de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica", "start": 1961.019, "duration": 4.62}, {"text": "para combatir el tr\u00e1fico il\u00edcito de", "start": 1963.059, "duration": 4.651}, {"text": "bienes culturales y para trabajar en la", "start": 1965.639, "duration": 3.96}, {"text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio que se", "start": 1967.71, "duration": 3.839}, {"text": "encuentra fuera de nuestras fronteras", "start": 1969.599, "duration": 4.8}, {"text": "as\u00ed mismo para continuar con los", "start": 1971.549, "duration": 5.1}, {"text": "hallazgos arqueol\u00f3gicos que tantas", "start": 1974.399, "duration": 3.71}, {"text": "buenas noticias nos han dado", "start": 1976.649, "duration": 4.14}, {"text": "recientemente la historia est\u00e1", "start": 1978.109, "duration": 5.711}, {"text": "emergiendo hablando con voz jubilosa y", "start": 1980.789, "duration": 5.82}, {"text": "resistente la restituci\u00f3n de piezas", "start": 1983.82, "duration": 4.489}, {"text": "extra\u00eddas ilegalmente", "start": 1986.609, "duration": 4.14}, {"text": "representa un esfuerzo sin precedente de", "start": 1988.309, "duration": 4.93}, {"text": "la diplomacia cultural de mexico con un", "start": 1990.749, "duration": 5.221}, {"text": "extraordinario trabajo de colaboraci\u00f3n", "start": 1993.239, "duration": 4.321}, {"text": "entre la secretaria de relaciones", "start": 1995.97, "duration": 4.02}, {"text": "exteriores la secretaria de cultura a", "start": 1997.56, "duration": 4.62}, {"text": "trav\u00e9s del inah las embajadas y", "start": 1999.99, "duration": 5.34}, {"text": "representaciones de m\u00e9xico en otros", "start": 2002.18, "duration": 7.65}, {"text": "pa\u00edses de diciembre de 2018 a la fecha", "start": 2005.33, "duration": 7.52}, {"text": "se han repatriado cinco mil", "start": 2009.83, "duration": 6.71}, {"text": "746 bienes de los cuales", "start": 2012.85, "duration": 8.28}, {"text": "cinco mil 149 son bienes arqueol\u00f3gicos y", "start": 2016.54, "duration": 8.83}, {"text": "597 hist\u00f3ricos en los \u00faltimos d\u00edas hemos", "start": 2021.13, "duration": 7.42}, {"text": "sido testigos de casos particulares este", "start": 2025.37, "duration": 4.67}, {"text": "16 de septiembre", "start": 2028.55, "duration": 4.26}, {"text": "est\u00e1bamos en pleno desfile militar y", "start": 2030.04, "duration": 5.08}, {"text": "como regalo de independencia nos", "start": 2032.81, "duration": 4.92}, {"text": "llamaron de italia para informarnos que", "start": 2035.12, "duration": 6.15}, {"text": "se logr\u00f3 detener una subasta de 17", "start": 2037.73, "duration": 6.15}, {"text": "piezas arqueol\u00f3gicas mexicanas de las", "start": 2041.27, "duration": 5.46}, {"text": "culturas maya toltecas teotihuacana", "start": 2043.88, "duration": 6.27}, {"text": "azteca y m\u00edstica ocho piezas ya se", "start": 2046.73, "duration": 5.7}, {"text": "hab\u00edan subastado pero todas fueron", "start": 2050.15, "duration": 4.71}, {"text": "aseguradas y est\u00e1n en proceso de", "start": 2052.43, "duration": 5.4}, {"text": "repatriaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds un acto sin", "start": 2054.86, "duration": 6.15}, {"text": "precedente estamos muy agradecidos con", "start": 2057.83, "duration": 5.19}, {"text": "la unidad de carabinieri para la tutela", "start": 2061.01, "duration": 4.68}, {"text": "del patrimonio cultural representados", "start": 2063.02, "duration": 5.82}, {"text": "aqu\u00ed por el general ricard y con ellos", "start": 2065.69, "duration": 5.88}, {"text": "hemos repatriado ya seiscientos treinta", "start": 2068.84, "duration": 6.27}, {"text": "y tres piezas el pasado viernes llegaron", "start": 2071.57, "duration": 6.93}, {"text": "22 piezas arqueol\u00f3gicas a mexico y est\u00e1n", "start": 2075.11, "duration": 6.8}, {"text": "en proceso las 17 que ya mencionamos", "start": 2078.5, "duration": 6.3}, {"text": "recordamos al mayor lanfranco al general", "start": 2081.91, "duration": 6.58}, {"text": "de stefano carella por supuesto el", "start": 2084.8, "duration": 6.42}, {"text": "general claudio vincelli y al comandante", "start": 2088.49, "duration": 4.86}, {"text": "general de los carabinieri giovanni", "start": 2091.22, "duration": 4.62}, {"text": "ministrio agradecemos tambi\u00e9n el papel", "start": 2093.35, "duration": 4.11}, {"text": "fundamental que tuvo el embajador de", "start": 2095.84, "duration": 3.39}, {"text": "m\u00e9xico en italia carlos garc\u00eda de alba", "start": 2097.46, "duration": 3.72}, {"text": "que dio aviso oportuno de esta", "start": 2099.23, "duration": 4.26}, {"text": "ilegalidad y por supuesto al embajador", "start": 2101.18, "duration": 4.17}, {"text": "de italia en m\u00e9xico embajador de que era", "start": 2103.49, "duration": 4.23}, {"text": "un gusto tenerlo aqu\u00ed m\u00e9xico est\u00e1", "start": 2105.35, "duration": 4.44}, {"text": "realizando alianzas internacionales para", "start": 2107.72, "duration": 5.67}, {"text": "que m\u00e1s piezas retornen a nuestro pa\u00eds y", "start": 2109.79, "duration": 5.88}, {"text": "sean conocidas por las propias culturas", "start": 2113.39, "duration": 4.32}, {"text": "que las crearon es el caso de la", "start": 2115.67, "duration": 4.41}, {"text": "ratificaci\u00f3n de la convenci\u00f3n un hidro", "start": 2117.71, "duration": 3.93}, {"text": "aquest en el senado", "start": 2120.08, "duration": 2.88}, {"text": "estos esfuerzos nacionales e", "start": 2121.64, "duration": 3.33}, {"text": "internacionales rendir\u00e1n frutos para que", "start": 2122.96, "duration": 4.08}, {"text": "no se repitan casos como el que", "start": 2124.97, "duration": 5.049}, {"text": "recientemente ocurri\u00f3 en alemania una", "start": 2127.04, "duration": 6.489}, {"text": "subasta donde se pretend\u00edan vender 74", "start": 2130.019, "duration": 5.27}, {"text": "piezas de origen prehisp\u00e1nico", "start": 2133.529, "duration": 4.711}, {"text": "realizada en m\u00fanich alemania contra las", "start": 2135.289, "duration": 4.75}, {"text": "que no contra la que nos pronunciamos", "start": 2138.24, "duration": 3.769}, {"text": "en\u00e9rgicamente", "start": 2140.039, "duration": 3.931}, {"text": "interpusimos una denuncia", "start": 2142.009, "duration": 4.151}, {"text": "correspondiente si bien la subasta se", "start": 2143.97, "duration": 5.309}, {"text": "realiz\u00f3 resulta un fracaso comercial por", "start": 2146.16, "duration": 5.28}, {"text": "lo que el llamado a la sensibilizaci\u00f3n", "start": 2149.279, "duration": 5.09}, {"text": "de posibles compradores no fue en vano", "start": 2151.44, "duration": 4.98}, {"text": "agradezco la intervenci\u00f3n de nuestro", "start": 2154.369, "duration": 4.061}, {"text": "embajador francisco quiroga que desde el", "start": 2156.42, "duration": 5.25}, {"text": "primer minuto tom\u00f3 cartas en el asunto", "start": 2158.43, "duration": 6.06}, {"text": "m\u00e9xico est\u00e1 librando una batalla para", "start": 2161.67, "duration": 4.919}, {"text": "que se entienda que el patrimonio no es", "start": 2164.49, "duration": 5.069}, {"text": "un art\u00edculo de lujo no se puede adquirir", "start": 2166.589, "duration": 6.151}, {"text": "en una subasta el patrimonio cultural no", "start": 2169.559, "duration": 4.8}, {"text": "tiene precio", "start": 2172.74, "duration": 3.539}, {"text": "hacemos un llamado a autoridades ya", "start": 2174.359, "duration": 4.561}, {"text": "coleccionistas para suspender estas", "start": 2176.279, "duration": 5.221}, {"text": "acciones que no s\u00f3lo son ilegales sino", "start": 2178.92, "duration": 4.74}, {"text": "que atentan contra la cultura y la", "start": 2181.5, "duration": 4.109}, {"text": "identidad de pueblos y naciones el", "start": 2183.66, "duration": 4.679}, {"text": "patrimonio no se vende se ama y se", "start": 2185.609, "duration": 5.43}, {"text": "defiende no se puede amar lo que no se", "start": 2188.339, "duration": 6.511}, {"text": "conoce con ese esp\u00edritu se construy\u00f3", "start": 2191.039, "duration": 6.291}, {"text": "grandeza de mexico magna exposici\u00f3n", "start": 2194.85, "duration": 6.09}, {"text": "donde podr\u00e1n admirarse m\u00e1s de 1500", "start": 2197.33, "duration": 6.82}, {"text": "piezas de las cuales m\u00e1s de 900 son", "start": 2200.94, "duration": 6.09}, {"text": "vistas por primera vez provenientes del", "start": 2204.15, "duration": 5.13}, {"text": "extranjero en traslados temporales o de", "start": 2207.03, "duration": 6.86}, {"text": "bodegas de resguardos y decomisos", "start": 2209.28, "duration": 8.24}, {"text": "esta magna exposici\u00f3n sucede en dos", "start": 2213.89, "duration": 6.24}, {"text": "sedes en el emblema en el emblem\u00e1tico", "start": 2217.52, "duration": 5.64}, {"text": "edificio de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 2220.13, "duration": 6.54}, {"text": "p\u00fablica el sal\u00f3n iberoamericano y en el", "start": 2223.16, "duration": 5.85}, {"text": "museo nacional de antropolog\u00eda se", "start": 2226.67, "duration": 4.89}, {"text": "representa todo m\u00e9xico desde el per\u00edodo", "start": 2229.01, "duration": 5.34}, {"text": "precl\u00e1sico hasta el siglo 20 mostrando", "start": 2231.56, "duration": 5.16}, {"text": "aqu\u00ed que la historia de este pa\u00eds no", "start": 2234.35, "duration": 5.79}, {"text": "inici\u00f3 apenas hace 500 a\u00f1os entre los", "start": 2236.72, "duration": 5.28}, {"text": "objetos que podemos observar est\u00e1n las", "start": 2240.14, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9plicas de c\u00f3dices de una recientemente", "start": 2242.0, "duration": 5.07}, {"text": "por el vaticano la gobernanta huasteca", "start": 2244.43, "duration": 4.83}, {"text": "escultura femenina que nos recuerda el", "start": 2247.07, "duration": 4.08}, {"text": "papel relevante de la cultura madre", "start": 2249.26, "duration": 4.56}, {"text": "hallada por un campesino de amaxac", "start": 2251.15, "duration": 5.01}, {"text": "veracruz el primer d\u00eda de este a\u00f1o de", "start": 2253.82, "duration": 5.16}, {"text": "conmemoraciones las estelas mayas de la", "start": 2256.16, "duration": 5.25}, {"text": "mar que se re\u00fanen por primera vez en su", "start": 2258.98, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00edptico las urnas de chiapas que", "start": 2261.41, "duration": 5.31}, {"text": "tambi\u00e9n por primera vez est\u00e1n juntas", "start": 2263.78, "duration": 5.28}, {"text": "la guerrera \u00e1guila de tehuac\u00e1n y cientos", "start": 2266.72, "duration": 4.44}, {"text": "de piezas m\u00e1s de todas las regiones del", "start": 2269.06, "duration": 4.83}, {"text": "pa\u00eds no es casualidad que las ra\u00edces", "start": 2271.16, "duration": 5.19}, {"text": "vivas de m\u00e9xico est\u00e9n emergiendo para", "start": 2273.89, "duration": 5.16}, {"text": "reconocerse por una civilizaci\u00f3n que", "start": 2276.35, "duration": 5.61}, {"text": "nunca fue vencida sino que resiste con", "start": 2279.05, "duration": 5.22}, {"text": "dignidad y fuerza entre todos", "start": 2281.96, "duration": 5.13}, {"text": "autoridades comunidades especialistas", "start": 2284.27, "duration": 4.56}, {"text": "seguiremos cuidando y reconociendo", "start": 2287.09, "duration": 4.26}, {"text": "amando y protegiendo los s\u00edmbolos del", "start": 2288.83, "duration": 4.92}, {"text": "patrimonio que nos da identidad a trav\u00e9s", "start": 2291.35, "duration": 4.89}, {"text": "de gestiones diplom\u00e1ticas del m\u00e1s alto", "start": 2293.75, "duration": 5.4}, {"text": "nivel y que derivan en la posibilidad de", "start": 2296.24, "duration": 5.16}, {"text": "que familias mexicanas conozcan lo que", "start": 2299.15, "duration": 4.95}, {"text": "no podr\u00edan ver si no viajaran a otro", "start": 2301.4, "duration": 5.67}, {"text": "continente todo esto es posible por el", "start": 2304.1, "duration": 5.73}, {"text": "inter\u00e9s y apoyo del presidente de la", "start": 2307.07, "duration": 4.56}, {"text": "rep\u00fablica y por las gestiones", "start": 2309.83, "duration": 4.37}, {"text": "diplom\u00e1ticas del m\u00e1s alto nivel", "start": 2311.63, "duration": 4.65}, {"text": "encabezada por la doctora beatriz", "start": 2314.2, "duration": 5.11}, {"text": "guti\u00e9rrez muller a quien reconocemos su", "start": 2316.28, "duration": 5.94}, {"text": "enorme liderazgo e inter\u00e9s incondicional", "start": 2319.31, "duration": 5.64}, {"text": "por llevar a buen puerto este esfuerzo", "start": 2322.22, "duration": 4.79}, {"text": "quiero destacar y agradecer la respuesta", "start": 2324.95, "duration": 4.23}, {"text": "colaborativa y generosa de algunos de", "start": 2327.01, "duration": 4.63}, {"text": "los museos m\u00e1s importantes del mundo y", "start": 2329.18, "duration": 4.13}, {"text": "gobiernos extranjeros", "start": 2331.64, "duration": 4.26}, {"text": "as\u00ed como de los equipos del instituto", "start": 2333.31, "duration": 4.99}, {"text": "nacional de antropolog\u00eda historia de", "start": 2335.9, "duration": 4.65}, {"text": "relaciones exteriores de memoria", "start": 2338.3, "duration": 3.93}, {"text": "hist\u00f3rica que se han volcado en este", "start": 2340.55, "duration": 4.2}, {"text": "esfuerzo invitamos a todas las familias", "start": 2342.23, "duration": 5.539}, {"text": "de mexico a conocer esta una exposici\u00f3n", "start": 2344.75, "duration": 6.239}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica inaugurar\u00e1", "start": 2347.769, "duration": 5.98}, {"text": "el d\u00eda de hoy gracias y buenos d\u00edas", "start": 2350.989, "duration": 6.12}, {"text": "tenemos un v\u00eddeo que si nos ayudan a", "start": 2353.749, "duration": 7.37}, {"text": "proyectar muchas gracias", "start": 2357.109, "duration": 4.01}, {"text": "como parte de las conmemoraciones", "start": 2364.28, "duration": 4.29}, {"text": "emblem\u00e1ticas que el gobierno de mexico", "start": 2366.28, "duration": 5.35}, {"text": "celebra este 2021 presentamos la", "start": 2368.57, "duration": 7.36}, {"text": "exposici\u00f3n la grandeza de mexico", "start": 2371.63, "duration": 15.37}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2375.93, "duration": 13.29}, {"text": "muestra que da cuenta de la fuerza de", "start": 2387.0, "duration": 4.29}, {"text": "las civilizaciones que han inscrito", "start": 2389.22, "duration": 3.65}, {"text": "nuestra larga historia", "start": 2391.29, "duration": 4.8}, {"text": "un recorrido en el tiempo a trav\u00e9s de", "start": 2392.87, "duration": 5.83}, {"text": "los territorios las expresiones de la", "start": 2396.09, "duration": 5.1}, {"text": "espiritualidad la construcci\u00f3n del ser", "start": 2398.7, "duration": 5.7}, {"text": "el simbolismo del universo y el camino a", "start": 2401.19, "duration": 7.26}, {"text": "la libertad casi 1500 obras mexicanas de", "start": 2404.4, "duration": 7.56}, {"text": "41 museos del inah 22 museos nacionales", "start": 2408.45, "duration": 5.76}, {"text": "y 13 internacionales de otras", "start": 2411.96, "duration": 5.12}, {"text": "instituciones", "start": 2414.21, "duration": 2.87}, {"text": "44 piezas embajadoras de nuestra cultura", "start": 2418.22, "duration": 6.51}, {"text": "en pa\u00edses como alemania eeuu francia", "start": 2421.23, "duration": 6.779}, {"text": "italia y suecia que vienen a nuestro", "start": 2424.73, "duration": 5.829}, {"text": "pa\u00eds y como parte de la pol\u00edtica del", "start": 2428.009, "duration": 4.441}, {"text": "gobierno de mexico por la defensa y", "start": 2430.559, "duration": 4.111}, {"text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio cultural", "start": 2432.45, "duration": 4.95}, {"text": "podremos apreciar m\u00e1s de 800 obras", "start": 2434.67, "duration": 4.889}, {"text": "propiedad y herencia de nuestra naci\u00f3n", "start": 2437.4, "duration": 5.459}, {"text": "que han sido repatriadas de 5 pa\u00edses y", "start": 2439.559, "duration": 5.28}, {"text": "que son testimonio de la fraternidad", "start": 2442.859, "duration": 5.661}, {"text": "universal y la amistad entre los pueblos", "start": 2444.839, "duration": 6.651}, {"text": "un di\u00e1logo que nos cuenta como mujeres y", "start": 2448.52, "duration": 5.69}, {"text": "hombres cazadores-recolectores", "start": 2451.49, "duration": 5.79}, {"text": "pobladores mesoamericanos comunidades", "start": 2454.21, "duration": 6.0}, {"text": "novohispanas patriotas insurgentes", "start": 2457.28, "duration": 4.85}, {"text": "luchadores revolucionarios", "start": 2460.21, "duration": 5.17}, {"text": "grupos afrodescendientes poblaciones", "start": 2462.13, "duration": 5.65}, {"text": "mestizas y culturas originarias del", "start": 2465.38, "duration": 5.25}, {"text": "m\u00e9xico actual han luchado por la equidad", "start": 2467.78, "duration": 5.79}, {"text": "y la libertad han concebido el mundo que", "start": 2470.63, "duration": 5.7}, {"text": "nos rodea desde sus diferencias y sus", "start": 2473.57, "duration": 5.58}, {"text": "similitudes y han forjado la grandeza de", "start": 2476.33, "duration": 6.45}, {"text": "m\u00e9xico con sus lenguas su m\u00fasica sus", "start": 2479.15, "duration": 7.41}, {"text": "danzas su indumentaria su arte popular", "start": 2482.78, "duration": 7.47}, {"text": "sus rituales y creencias y han resistido", "start": 2486.56, "duration": 6.06}, {"text": "a la desigualdad y la opresi\u00f3n hasta", "start": 2490.25, "duration": 3.46}, {"text": "nuestros d\u00edas", "start": 2492.62, "duration": 4.14}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2493.71, "duration": 3.05}, {"text": "acomp\u00e1\u00f1enos a admirar este crisol de", "start": 2497.98, "duration": 5.29}, {"text": "cultura y diversidad en el museo", "start": 2500.6, "duration": 4.46}, {"text": "nacional de antropolog\u00eda en chapultepec", "start": 2503.27, "duration": 4.35}, {"text": "y en el sal\u00f3n iberoamericano del", "start": 2505.06, "duration": 4.15}, {"text": "edificio de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 2507.62, "duration": 4.35}, {"text": "p\u00fablica en el centro hist\u00f3rico de la", "start": 2509.21, "duration": 5.69}, {"text": "ciudad de mexico", "start": 2511.97, "duration": 2.93}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2516.06, "duration": 4.83}, {"text": "conmemoraciones emblem\u00e1ticas", "start": 2518.43, "duration": 4.41}, {"text": "2021", "start": 2520.89, "duration": 5.67}, {"text": "gobierno de mexico", "start": 2522.84, "duration": 3.72}, {"text": "tiene la palabra del doctor diego", "start": 2526.77, "duration": 4.41}, {"text": "director del instituto nacional de", "start": 2529.05, "duration": 5.0}, {"text": "antropolog\u00eda e historia", "start": 2531.18, "duration": 2.87}, {"text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos", "start": 2539.5, "duration": 7.38}, {"text": "ustedes se\u00f1or presidente la rep\u00fablica", "start": 2543.31, "duration": 9.09}, {"text": "compa\u00f1eros de el gobierno de mexico", "start": 2546.88, "duration": 5.52}, {"text": "invitados de los diversos pa\u00edses que", "start": 2553.22, "duration": 5.14}, {"text": "ahora nos acompa\u00f1an medios de", "start": 2556.14, "duration": 3.62}, {"text": "comunicaci\u00f3n", "start": 2558.36, "duration": 5.06}, {"text": "solamente para", "start": 2559.76, "duration": 3.66}, {"text": "insistir en la invitaci\u00f3n a todo el", "start": 2563.48, "duration": 6.24}, {"text": "p\u00fablico a que visiten esta magna", "start": 2567.08, "duration": 5.96}, {"text": "exposici\u00f3n dual la grandeza de m\u00e9xico", "start": 2569.72, "duration": 5.72}, {"text": "son", "start": 2573.04, "duration": 6.85}, {"text": "1525 las piezas que presentamos en ambas", "start": 2575.44, "duration": 6.63}, {"text": "sedes", "start": 2579.89, "duration": 2.18}, {"text": "piezas arqueol\u00f3gicas", "start": 2582.93, "duration": 7.62}, {"text": "bienes hist\u00f3ricos de estos 500 a\u00f1os que", "start": 2585.349, "duration": 7.47}, {"text": "median desde la ca\u00edda de", "start": 2590.55, "duration": 4.61}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan hasta el presente", "start": 2592.819, "duration": 4.26}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 2595.16, "duration": 5.669}, {"text": "una importante cantidad de documentos", "start": 2597.079, "duration": 6.76}, {"text": "unos cuantos originales para su", "start": 2600.829, "duration": 6.101}, {"text": "conservaci\u00f3n pero sin duda alguna", "start": 2603.839, "duration": 6.331}, {"text": "tambi\u00e9n diversos documentos facsimilares", "start": 2606.93, "duration": 7.539}, {"text": "que se presentan para la", "start": 2610.17, "duration": 7.51}, {"text": "apreciaci\u00f3n del p\u00fablico en general", "start": 2614.469, "duration": 6.681}, {"text": "son en el museo de antropolog\u00eda", "start": 2617.68, "duration": 6.05}, {"text": "380 piezas", "start": 2621.15, "duration": 8.709}, {"text": "334 nacionales 2 repatriaciones y 44 de", "start": 2623.73, "duration": 9.04}, {"text": "traslado temporal de seres que se", "start": 2629.859, "duration": 4.921}, {"text": "encuentran en el exterior de nuestro", "start": 2632.77, "duration": 3.92}, {"text": "pa\u00eds", "start": 2634.78, "duration": 3.9}, {"text": "1.145 en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 2636.69, "duration": 4.11}, {"text": "p\u00fablica", "start": 2638.68, "duration": 5.54}, {"text": "264 nacionales", "start": 2640.8, "duration": 9.759}, {"text": "879 repatriaciones de las m\u00e1s de 1500", "start": 2644.22, "duration": 8.68}, {"text": "que se han obtenido en los \u00faltimos tres", "start": 2650.559, "duration": 7.491}, {"text": "a\u00f1os y dos pr\u00e9stamos de obra art\u00edstica", "start": 2652.9, "duration": 9.23}, {"text": "que provienen de otros pa\u00edses", "start": 2658.05, "duration": 7.6}, {"text": "las repatriaciones provienen de estados", "start": 2662.13, "duration": 6.52}, {"text": "unidos italia francia alemania y los", "start": 2665.65, "duration": 4.62}, {"text": "pa\u00edses bajos", "start": 2668.65, "duration": 4.32}, {"text": "tenemos traslados temporales de piezas", "start": 2670.27, "duration": 5.58}, {"text": "que provienen de eeuu francia italia y", "start": 2672.97, "duration": 4.839}, {"text": "suecia", "start": 2675.85, "duration": 5.769}, {"text": "tenemos obras provenientes de 23 de las", "start": 2677.809, "duration": 7.17}, {"text": "32 entidades federativas del pa\u00eds porque", "start": 2681.619, "duration": 7.561}, {"text": "quisimos dar un panorama general de la", "start": 2684.979, "duration": 6.39}, {"text": "inmensa diversidad del patrimonio", "start": 2689.18, "duration": 3.679}, {"text": "arqueol\u00f3gico", "start": 2691.369, "duration": 4.1}, {"text": "hist\u00f3rico y paleontol\u00f3gico y", "start": 2692.859, "duration": 6.22}, {"text": "antropol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds la mayor\u00eda", "start": 2695.469, "duration": 5.8}, {"text": "de las entidades federativas est\u00e1n", "start": 2699.079, "duration": 4.831}, {"text": "presentes en una exposici\u00f3n que en el", "start": 2701.269, "duration": 4.46}, {"text": "museo nacional de antropolog\u00eda", "start": 2703.91, "duration": 6.149}, {"text": "tiene cinco ejes tem\u00e1ticos el territorio", "start": 2705.729, "duration": 8.29}, {"text": "la espiritualidad la persona el", "start": 2710.059, "duration": 7.16}, {"text": "simbolismo y los caminos de la libertad", "start": 2714.019, "duration": 5.49}, {"text": "y la en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 2717.219, "duration": 6.25}, {"text": "p\u00fablica optamos por una visi\u00f3n regional", "start": 2719.509, "duration": 6.84}, {"text": "de nuestro pa\u00eds que abarca el sureste y", "start": 2723.469, "duration": 6.9}, {"text": "el \u00e1rea maya el altiplano y el norte de", "start": 2726.349, "duration": 6.69}, {"text": "m\u00e9xico y un m\u00f3dulo general para", "start": 2730.369, "duration": 5.521}, {"text": "documentar los procesos y registros de", "start": 2733.039, "duration": 4.58}, {"text": "un pueblo en lucha", "start": 2735.89, "duration": 4.349}, {"text": "invitarlos entonces a esta exposici\u00f3n", "start": 2737.619, "duration": 6.041}, {"text": "que se prolongar\u00e1 a lo largo", "start": 2740.239, "duration": 7.13}, {"text": "los pr\u00f3ximos cinco meses en ambas sedes", "start": 2743.66, "duration": 5.76}, {"text": "tambi\u00e9n me ha encargado el se\u00f1or", "start": 2747.369, "duration": 5.74}, {"text": "presidente informarles que por encargo", "start": 2749.42, "duration": 6.51}, {"text": "del presidente al instituto nacional de", "start": 2753.109, "duration": 5.401}, {"text": "antropolog\u00eda historia acaba de salir", "start": 2755.93, "duration": 4.67}, {"text": "este libro", "start": 2758.51, "duration": 6.2}, {"text": "m\u00e9xico- grandeza y diversidad", "start": 2760.6, "duration": 6.26}, {"text": "este libro incorpora", "start": 2764.71, "duration": 5.61}, {"text": "ensayos de m\u00e1s de 30 especialistas no", "start": 2766.86, "duration": 5.17}, {"text": "solo del instituto nacional de", "start": 2770.32, "duration": 4.23}, {"text": "antropolog\u00eda historia tambi\u00e9n de la", "start": 2772.03, "duration": 4.86}, {"text": "universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico", "start": 2774.55, "duration": 5.3}, {"text": "de la universidad aut\u00f3noma metropolitana", "start": 2776.89, "duration": 6.45}, {"text": "de la universidad aut\u00f3noma de quer\u00e9taro", "start": 2779.85, "duration": 6.13}, {"text": "y del instituto nacional de estudios", "start": 2783.34, "duration": 5.06}, {"text": "hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico", "start": 2785.98, "duration": 6.84}, {"text": "es un libro que se ha editado en 130.000", "start": 2788.4, "duration": 7.54}, {"text": "ejemplares para su distribuci\u00f3n a todos", "start": 2792.82, "duration": 6.21}, {"text": "los profesores de secundaria en las", "start": 2795.94, "duration": 4.37}, {"text": "materias de historia", "start": 2799.03, "duration": 4.95}, {"text": "civismo y ciencias sociales para que se", "start": 2800.31, "duration": 5.97}, {"text": "distribuye en todas las normales rurales", "start": 2803.98, "duration": 5.43}, {"text": "para que se distribuya en todas las", "start": 2806.28, "duration": 5.25}, {"text": "bibliotecas escolares", "start": 2809.41, "duration": 4.47}, {"text": "comunitarias y de los centros", "start": 2811.53, "duration": 5.53}, {"text": "coordinadores indigenistas para que se", "start": 2813.88, "duration": 6.0}, {"text": "distribuya tambi\u00e9n con los mecanismos", "start": 2817.06, "duration": 4.67}, {"text": "que el fondo de cultura econ\u00f3mica", "start": 2819.88, "duration": 5.31}, {"text": "establecido para la distribuci\u00f3n de los", "start": 2821.73, "duration": 5.56}, {"text": "21 en y", "start": 2825.19, "duration": 5.68}, {"text": "2021 saludamos entonces tambi\u00e9n la", "start": 2827.29, "duration": 6.52}, {"text": "salida de este libro que ser\u00e1 presentado", "start": 2830.87, "duration": 5.73}, {"text": "por diversos colegas en el contexto de", "start": 2833.81, "duration": 5.67}, {"text": "la feria internacional del libro de", "start": 2836.6, "duration": 6.42}, {"text": "antropolog\u00eda historia que empieza pasado", "start": 2839.48, "duration": 6.69}, {"text": "ma\u00f1ana en el museo nacional de", "start": 2843.02, "duration": 4.07}, {"text": "antropolog\u00eda", "start": 2846.17, "duration": 5.16}, {"text": "estamos entonces celebrando estos 200", "start": 2847.09, "duration": 7.32}, {"text": "a\u00f1os de la independencia de nuestro pa\u00eds", "start": 2851.33, "duration": 7.35}, {"text": "el 200 aniversario de la patria por", "start": 2854.41, "duration": 6.04}, {"text": "supuesto haci\u00e9ndonos cargo de los", "start": 2858.68, "duration": 4.23}, {"text": "grandes logros que hemos tenido en estos", "start": 2860.45, "duration": 5.58}, {"text": "dos siglos pero tambi\u00e9n de los enormes", "start": 2862.91, "duration": 6.72}, {"text": "rezagos y las asignaturas pendientes que", "start": 2866.03, "duration": 6.54}, {"text": "enfrenta un pa\u00eds que todav\u00eda tiene que", "start": 2869.63, "duration": 5.78}, {"text": "hacerse cargo de la enorme desigualdad", "start": 2872.57, "duration": 5.7}, {"text": "la corrupci\u00f3n", "start": 2875.41, "duration": 5.88}, {"text": "la impunidad que desafortunadamente", "start": 2878.27, "duration": 6.15}, {"text": "imperan todav\u00eda en nuestra patria pero", "start": 2881.29, "duration": 5.35}, {"text": "que estamos que nos estamos haciendo", "start": 2884.42, "duration": 5.79}, {"text": "cargo todos los mexicanos y su gobierno", "start": 2886.64, "duration": 6.21}, {"text": "de enfrentar en la transformaci\u00f3n de la", "start": 2890.21, "duration": 7.52}, {"text": "vida p\u00fablica de este pa\u00eds muchas gracias", "start": 2892.85, "duration": 4.88}, {"text": "a continuaci\u00f3n la maestra tatiana", "start": 2899.859, "duration": 4.101}, {"text": "clouthier secretaria de econom\u00eda", "start": 2902.38, "duration": 5.6}, {"text": "presentar\u00e1 tres monedas conmemorativas", "start": 2903.96, "duration": 4.02}, {"text": "s\u00ed", "start": 2919.6, "duration": 4.42}, {"text": "ok", "start": 2921.74, "duration": 6.14}, {"text": "primero vamos a presentar un v\u00eddeo", "start": 2924.02, "duration": 3.86}, {"text": "con su venia se\u00f1or presidente", "start": 2928.04, "duration": 6.23}, {"text": "es un honor poder no sumar al programa", "start": 2931.24, "duration": 4.56}, {"text": "de festejos con los que el gobierno", "start": 2934.27, "duration": 3.48}, {"text": "federal promueve la celebraci\u00f3n de tres", "start": 2935.8, "duration": 3.41}, {"text": "grandes conmemoraciones", "start": 2937.75, "duration": 4.11}, {"text": "de gran significado para la historia de", "start": 2939.21, "duration": 3.659}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 2941.86, "duration": 3.48}, {"text": "agradecemos enormemente al banco de", "start": 2942.869, "duration": 5.321}, {"text": "m\u00e9xico- la realizaci\u00f3n de las mismas las", "start": 2945.34, "duration": 5.18}, {"text": "de los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n lunar de", "start": 2948.19, "duration": 4.74}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan la de los 500 a\u00f1os", "start": 2950.52, "duration": 3.81}, {"text": "de memoria hist\u00f3rica de", "start": 2952.93, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan y el bicentenario de", "start": 2954.33, "duration": 4.45}, {"text": "la independencia nacional dichos", "start": 2956.71, "duration": 4.65}, {"text": "acontecimientos hacen del a\u00f1o 2021 el", "start": 2958.78, "duration": 5.52}, {"text": "a\u00f1o de la grandeza de m\u00e9xico hoy el", "start": 2961.36, "duration": 4.68}, {"text": "banco de m\u00e9xico anunci\u00f3 la puesta en", "start": 2964.3, "duration": 3.78}, {"text": "circulaci\u00f3n de las seis monedas cuyas", "start": 2966.04, "duration": 4.14}, {"text": "caracter\u00edsticas mencionar\u00e9 m\u00e1s adelante", "start": 2968.08, "duration": 4.91}, {"text": "tres de ellas met\u00e1licas y tres de plata", "start": 2970.18, "duration": 5.55}, {"text": "las monedas acu\u00f1adas por la casa de", "start": 2972.99, "duration": 5.2}, {"text": "moneda de m\u00e9xico adem\u00e1s de ser un medio", "start": 2975.73, "duration": 5.13}, {"text": "de pago son excelentes veh\u00edculos para", "start": 2978.19, "duration": 4.59}, {"text": "evocar nuestras tradiciones y cultura", "start": 2980.86, "duration": 3.83}, {"text": "as\u00ed como para conmemorar eventos", "start": 2982.78, "duration": 4.5}, {"text": "trascendentes de nuestra historia", "start": 2984.69, "duration": 4.74}, {"text": "agradecemos la aprobaci\u00f3n del congreso", "start": 2987.28, "duration": 5.61}, {"text": "de la uni\u00f3n que el 8 de junio del 2021", "start": 2989.43, "duration": 6.04}, {"text": "logr\u00f3 que saliera esto en el diario", "start": 2992.89, "duration": 4.1}, {"text": "oficial de la federaci\u00f3n", "start": 2995.47, "duration": 3.77}, {"text": "para la moneda de conmemoraci\u00f3n de los", "start": 2996.99, "duration": 4.5}, {"text": "700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n lunar de la", "start": 2999.24, "duration": 5.31}, {"text": "ciudad de m\u00e9xico tenochtitlan el reverso", "start": 3001.49, "duration": 5.1}, {"text": "de la moneda presente el centro al", "start": 3004.55, "duration": 4.92}, {"text": "centro el \u00e1guila proveniente de teocalli", "start": 3006.59, "duration": 5.67}, {"text": "de la guerra sagrada a la derecha el", "start": 3009.47, "duration": 5.91}, {"text": "glifo de la luna como imagen latente en", "start": 3012.26, "duration": 5.85}, {"text": "el borde superior est\u00e1 la leyenda 700", "start": 3015.38, "duration": 4.71}, {"text": "a\u00f1os de fundaci\u00f3n lunar de la ciudad de", "start": 3018.11, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9xico tenochtitlan la denominaci\u00f3n de", "start": 3020.09, "duration": 5.7}, {"text": "20 pesos en el excel oa la derecha de", "start": 3022.79, "duration": 6.06}, {"text": "este a\u00f1o 2021 y a la izquierda la seca", "start": 3025.79, "duration": 5.1}, {"text": "de la casa de la moneda de m\u00e9xico con", "start": 3028.85, "duration": 5.37}, {"text": "una m en cuanto a la moneda de plata el", "start": 3030.89, "duration": 5.13}, {"text": "reverso de la pieza de metal fino", "start": 3034.22, "duration": 4.41}, {"text": "ostenta en la parte central el \u00e1guila", "start": 3036.02, "duration": 5.73}, {"text": "sobre el nopal eje de la l\u00e1mina 1 del", "start": 3038.63, "duration": 6.739}, {"text": "c\u00f3dice de montecassino y la leyenda", "start": 3041.75, "duration": 6.96}, {"text": "c\u00f3dice mendoza en la parte superior la", "start": 3045.369, "duration": 5.831}, {"text": "leyenda 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de la", "start": 3048.71, "duration": 4.74}, {"text": "ciudad de m\u00e9xico tenochtitlan la", "start": 3051.2, "duration": 5.04}, {"text": "denominaci\u00f3n de 10 pesos en el exergo a", "start": 3053.45, "duration": 5.58}, {"text": "la izquierda la seca de la casa de la", "start": 3056.24, "duration": 6.66}, {"text": "moneda y a la derecha el a\u00f1o 2021", "start": 3059.03, "duration": 6.269}, {"text": "para la moneda conmemorativa de los 500", "start": 3062.9, "duration": 4.23}, {"text": "a\u00f1os de memoria hist\u00f3rica de", "start": 3065.299, "duration": 4.111}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan en la moneda", "start": 3067.13, "duration": 5.159}, {"text": "bimet\u00e1lica de 20 pesos encontramos al", "start": 3069.41, "duration": 5.73}, {"text": "reverso de la moneda muestra formando un", "start": 3072.289, "duration": 5.82}, {"text": "reflejo la catedral metropolitana el", "start": 3075.14, "duration": 6.479}, {"text": "templo mayor y la denominaci\u00f3n de 20", "start": 3078.109, "duration": 5.97}, {"text": "pesos el templo mayor con la imagen", "start": 3081.619, "duration": 6.391}, {"text": "latente los a\u00f1os 2021 y 1521 a la", "start": 3084.079, "duration": 6.121}, {"text": "derecha de la denominaci\u00f3n de 20 pesos", "start": 3088.01, "duration": 4.95}, {"text": "con la leyenda 500 a\u00f1os de memoria", "start": 3090.2, "duration": 5.399}, {"text": "hist\u00f3rica de m\u00e9xico-tenochtitlan y la", "start": 3092.96, "duration": 6.42}, {"text": "casa de moneda de m\u00e9xico en el borde en", "start": 3095.599, "duration": 6.301}, {"text": "relaci\u00f3n a la moneda de plata la moneda", "start": 3099.38, "duration": 4.64}, {"text": "muestra al frente y desfasado", "start": 3101.9, "duration": 4.26}, {"text": "ligeramente a la derecha el templo mayor", "start": 3104.02, "duration": 4.99}, {"text": "al fondo la plaza de la constituci\u00f3n con", "start": 3106.16, "duration": 5.61}, {"text": "la bandera nacional el palacio nacional", "start": 3109.01, "duration": 5.99}, {"text": "y la catedral y sagrario metropolitano", "start": 3111.77, "duration": 6.72}, {"text": "en el contorno superior en dos l\u00edneas la", "start": 3115.0, "duration": 6.51}, {"text": "leyenda 500 a\u00f1os de memoria hist\u00f3rica y", "start": 3118.49, "duration": 5.73}, {"text": "m\u00e9xico-tenochtitlan en el exergo la", "start": 3121.51, "duration": 6.099}, {"text": "denominaci\u00f3n de 10 y a la izquierda 1521", "start": 3124.22, "duration": 6.799}, {"text": "y la seca de la casa a la derecha con el", "start": 3127.609, "duration": 6.271}, {"text": "a\u00f1o 2021", "start": 3131.019, "duration": 4.571}, {"text": "con", "start": 3133.88, "duration": 5.53}, {"text": "respecto a la del bicentenario tenemos", "start": 3135.59, "duration": 6.55}, {"text": "al reverso de la moneda muestra el", "start": 3139.41, "duration": 4.53}, {"text": "centro las esfinges de miguel hidalgo", "start": 3142.14, "duration": 5.01}, {"text": "jos\u00e9 mar\u00eda morelos y vicente guerrero de", "start": 3143.94, "duration": 5.82}, {"text": "perfil hacia la izquierda en la parte", "start": 3147.15, "duration": 4.26}, {"text": "superior el \u00e1ngel de la independencia", "start": 3149.76, "duration": 4.56}, {"text": "como imagen latente y en el borde", "start": 3151.41, "duration": 5.25}, {"text": "superior la leyenda bicentenario de la", "start": 3154.32, "duration": 5.7}, {"text": "independencia nacional en el exergo la", "start": 3156.66, "duration": 7.02}, {"text": "denominaci\u00f3n 20 pesos con los a\u00f1os 1821", "start": 3160.02, "duration": 6.81}, {"text": "y a la izquierda 2021 a la izquierda la", "start": 3163.68, "duration": 5.85}, {"text": "seca de la casa de la moneda y respecto", "start": 3166.83, "duration": 5.07}, {"text": "a la moneda de plata el reverso de la", "start": 3169.53, "duration": 4.83}, {"text": "moneda ostenta en su parte central las", "start": 3171.9, "duration": 4.8}, {"text": "efigies de perfil de miguel hidalgo jos\u00e9", "start": 3174.36, "duration": 4.8}, {"text": "mar\u00eda morelos y vicente guerrero a la", "start": 3176.7, "duration": 4.62}, {"text": "izquierda el perfil de la vid de la", "start": 3179.16, "duration": 5.37}, {"text": "victoria alada que remata el \u00e1ngel de la", "start": 3181.32, "duration": 5.48}, {"text": "independencia y en la parte superior", "start": 3184.53, "duration": 4.44}, {"text": "siguiendo el contorno la leyenda", "start": 3186.8, "duration": 3.19}, {"text": "bicentenario de la independencia", "start": 3188.97, "duration": 4.29}, {"text": "nacional con la denominaci\u00f3n de 10 en el", "start": 3189.99, "duration": 8.01}, {"text": "exergo y el a\u00f1o 8 1821 a la izquierda y", "start": 3193.26, "duration": 8.04}, {"text": "el a\u00f1o 2021 y la secc de la casa de la", "start": 3198.0, "duration": 6.69}, {"text": "moneda a la derecha estos son las que", "start": 3201.3, "duration": 6.15}, {"text": "hoy empiezan a estar en circulaci\u00f3n y", "start": 3204.69, "duration": 5.37}, {"text": "las que son de colecci\u00f3n pueden", "start": 3207.45, "duration": 4.65}, {"text": "obtenerse en casa de moneda y en", "start": 3210.06, "duration": 4.29}, {"text": "instituciones de cr\u00e9dito es cuanto", "start": 3212.1, "duration": 4.88}, {"text": "presidente", "start": 3214.35, "duration": 2.63}, {"text": "presentaci\u00f3n de las tres monedas", "start": 3220.609, "duration": 4.021}, {"text": "conmemorativas", "start": 3222.329, "duration": 2.301}, {"text": "jaja", "start": 3225.25, "duration": 5.05}, {"text": "cuando vamos", "start": 3227.01, "duration": 3.29}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3238.19, "duration": 5.96}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3240.98, "duration": 3.17}, {"text": "no no no", "start": 3248.33, "duration": 4.04}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3260.22, "duration": 3.57}, {"text": "y", "start": 3262.83, "duration": 3.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3263.79, "duration": 5.13}, {"text": "no no", "start": 3265.93, "duration": 2.99}, {"text": "no", "start": 3269.36, "duration": 2.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3286.03, "duration": 6.66}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3311.81, "duration": 6.649}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3324.21, "duration": 3.8}, {"text": "hola", "start": 3328.65, "duration": 7.659}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3329.62, "duration": 6.689}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3339.23, "duration": 3.57}, {"text": "louis cree ciencia sandoval secretario", "start": 3343.32, "duration": 4.91}, {"text": "de la defensa nacional", "start": 3345.51, "duration": 2.72}, {"text": "con su permiso suficiente bien en estos", "start": 3351.39, "duration": 5.909}, {"text": "200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la", "start": 3355.01, "duration": 5.92}, {"text": "independencia de m\u00e9xico el d\u00eda de hoy de", "start": 3357.299, "duration": 7.161}, {"text": "8 a 10 de la noche", "start": 3360.93, "duration": 6.78}, {"text": "estaremos haciendo una representaci\u00f3n", "start": 3364.46, "duration": 6.159}, {"text": "hist\u00f3rica aqu\u00ed en la en el z\u00f3calo de la", "start": 3367.71, "duration": 4.139}, {"text": "ciudad de mexico en la plaza de la", "start": 3370.619, "duration": 4.381}, {"text": "constituci\u00f3n este evento la primera", "start": 3371.849, "duration": 5.581}, {"text": "parte ser\u00e1 la parte protocolaria", "start": 3375.0, "duration": 4.799}, {"text": "entraremos a la representaci\u00f3n hist\u00f3rica", "start": 3377.43, "duration": 5.639}, {"text": "y posteriormente una parte musical la", "start": 3379.799, "duration": 5.79}, {"text": "representaci\u00f3n hist\u00f3rica consiste en la", "start": 3383.069, "duration": 6.48}, {"text": "escenificaci\u00f3n de siete pasajes de", "start": 3385.589, "duration": 5.581}, {"text": "nuestra historia que llevaron a la", "start": 3389.549, "duration": 4.07}, {"text": "consumaci\u00f3n de la independencia del pa\u00eds", "start": 3391.17, "duration": 5.159}, {"text": "desde el per\u00edodo prehisp\u00e1nico al", "start": 3393.619, "duration": 5.311}, {"text": "virreinato el grito de independencia", "start": 3396.329, "duration": 5.431}, {"text": "los sentimientos de la naci\u00f3n y el ideal", "start": 3398.93, "duration": 5.099}, {"text": "de vicente guerrero la patria es primero", "start": 3401.76, "duration": 6.72}, {"text": "el plan de iguala del 24 febrero de 1821", "start": 3404.029, "duration": 7.691}, {"text": "los tratados de c\u00f3rdoba del 24 de agosto", "start": 3408.48, "duration": 7.74}, {"text": "de 1821 la entrada triunfal del ej\u00e9rcito", "start": 3411.72, "duration": 10.02}, {"text": "trigarante el 27 s de 1821 y la firma", "start": 3416.22, "duration": 8.67}, {"text": "del acta de independencia del 28 de", "start": 3421.74, "duration": 6.27}, {"text": "septiembre de 1821 se emplear\u00e1n para", "start": 3424.89, "duration": 5.91}, {"text": "esta parte de la representaci\u00f3n medios", "start": 3428.01, "duration": 5.13}, {"text": "tecnol\u00f3gicos para proyecci\u00f3n de im\u00e1genes", "start": 3430.8, "duration": 4.68}, {"text": "en v\u00eddeo m\u00e1s bien combinado con la", "start": 3433.14, "duration": 5.37}, {"text": "iluminaci\u00f3n rayos l\u00e1ser audio v\u00eddeo y", "start": 3435.48, "duration": 5.27}, {"text": "pirotecnia", "start": 3438.51, "duration": 4.89}, {"text": "posterior a esto como ya mencion\u00e9 es", "start": 3440.75, "duration": 5.38}, {"text": "seguir a la parte musical de la", "start": 3443.4, "duration": 6.81}, {"text": "interpretaci\u00f3n de la canci\u00f3n marcial y", "start": 3446.13, "duration": 6.45}, {"text": "bailes del ballet de la escuela nacional", "start": 3450.21, "duration": 4.89}, {"text": "de danza folkl\u00f3rica del instituto", "start": 3452.58, "duration": 5.43}, {"text": "nacional de bellas artes y literatura", "start": 3455.1, "duration": 7.37}, {"text": "esta obra es fue compuesta por el m\u00fasico", "start": 3458.01, "duration": 7.34}, {"text": "jos\u00e9 antonio g\u00f3mez en", "start": 3462.47, "duration": 6.31}, {"text": "1824 en conmemoraci\u00f3n de la consumaci\u00f3n", "start": 3465.35, "duration": 5.79}, {"text": "de la independencia de mexico", "start": 3468.78, "duration": 5.39}, {"text": "posteriormente la canci\u00f3n desde la ra\u00edz", "start": 3471.14, "duration": 6.19}, {"text": "va a ser acompa\u00f1ada por un espect\u00e1culo", "start": 3474.17, "duration": 6.07}, {"text": "piromusical e interpretada por su propio", "start": 3477.33, "duration": 6.03}, {"text": "autor jaime fl\u00f3rez un hidalguense", "start": 3480.24, "duration": 4.98}, {"text": "va a estar acompa\u00f1ado tambi\u00e9n por el", "start": 3483.36, "duration": 4.23}, {"text": "coro infantil de la secretar\u00eda de", "start": 3485.22, "duration": 4.89}, {"text": "cultura el coro orquesta y mariachi de", "start": 3487.59, "duration": 5.45}, {"text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional", "start": 3490.11, "duration": 6.9}, {"text": "sigue el espect\u00e1culo musical del de la", "start": 3493.04, "duration": 5.92}, {"text": "delegaci\u00f3n mexicana que se present\u00f3 en", "start": 3497.01, "duration": 5.25}, {"text": "el festival internacional de spasskaya", "start": 3498.96, "duration": 6.66}, {"text": "tower 2021 en mosc\u00fa rus ya que est\u00e1", "start": 3502.26, "duration": 5.19}, {"text": "integrado por la banda en m\u00fasica y el", "start": 3505.62, "duration": 3.08}, {"text": "ballet folcl\u00f3rico", "start": 3507.45, "duration": 3.21}, {"text": "representativo de la secretar\u00eda de la", "start": 3508.7, "duration": 4.14}, {"text": "defensa nacional y", "start": 3510.66, "duration": 4.56}, {"text": "seguimos con un popurr\u00ed mexicano y", "start": 3512.84, "duration": 4.75}, {"text": "bailes del ballet de la escuela nacional", "start": 3515.22, "duration": 4.46}, {"text": "de danza folkl\u00f3rica", "start": 3517.59, "duration": 4.8}, {"text": "van a estar la interpretaci\u00f3n del", "start": 3519.68, "duration": 6.31}, {"text": "mariachi de la secretar\u00eda de marina y el", "start": 3522.39, "duration": 5.1}, {"text": "mariachi de la secretar\u00eda de la defensa", "start": 3525.99, "duration": 4.95}, {"text": "de manera conjunta interpretando todo", "start": 3527.49, "duration": 7.41}, {"text": "todas las desde este popurr\u00ed y", "start": 3530.94, "duration": 6.42}, {"text": "concluimos con el himno nacional", "start": 3534.9, "duration": 5.28}, {"text": "mexicano a continuaci\u00f3n que tenemos en", "start": 3537.36, "duration": 4.52}, {"text": "otro v\u00eddeo para", "start": 3540.18, "duration": 5.88}, {"text": "mostrarles lo que el d\u00eda de hoy se", "start": 3541.88, "duration": 7.21}, {"text": "presentar\u00e1 a partir de las 20 horas aqu\u00ed", "start": 3546.06, "duration": 5.93}, {"text": "en la plaza de la costa", "start": 3549.09, "duration": 2.9}, {"text": "y ahora le dicen nuestra reacci\u00f3n", "start": 3555.69, "duration": 7.46}, {"text": "informaci\u00f3n hasta exista", "start": 3558.29, "duration": 4.86}, {"text": "quiz\u00e1s con una sana", "start": 3564.059, "duration": 3.621}, {"text": "direcci\u00f3n", "start": 3577.069, "duration": 3.0}, {"text": "igual", "start": 3580.34, "duration": 3.0}, {"text": "compa\u00f1eros", "start": 3584.269, "duration": 5.341}, {"text": "que sean siempre de haber en", "start": 3587.04, "duration": 4.13}, {"text": "espa\u00f1a", "start": 3589.61, "duration": 5.4}, {"text": "y en el nombre del rey", "start": 3591.17, "duration": 7.11}, {"text": "pero en", "start": 3595.01, "duration": 5.8}, {"text": "s\u00ed mismo", "start": 3598.28, "duration": 5.74}, {"text": "acaso emplean mi causa de los cambios", "start": 3600.81, "duration": 4.73}, {"text": "riquezas", "start": 3604.02, "duration": 5.37}, {"text": "regresar\u00eda a salir bien no todas las", "start": 3605.54, "duration": 5.46}, {"text": "cadenas del", "start": 3609.39, "duration": 7.55}, {"text": "cuerpo despu\u00e9s de mes y medio", "start": 3611.0, "duration": 5.94}, {"text": "y", "start": 3630.56, "duration": 6.64}, {"text": "el se\u00f1or de la mente", "start": 3633.339, "duration": 3.861}, {"text": "los", "start": 3649.099, "duration": 3.0}, {"text": "amos de las ideas mis amigos misiones", "start": 3655.039, "duration": 6.841}, {"text": "vivo rinda", "start": 3659.059, "duration": 5.821}, {"text": "m\u00e1s", "start": 3661.88, "duration": 3.0}, {"text": "curvas", "start": 3668.79, "duration": 2.54}, {"text": "y", "start": 3672.7, "duration": 3.0}, {"text": "y y el que pueda hacer la mili", "start": 3676.179, "duration": 5.451}, {"text": "as\u00ed dec\u00eda el m\u00e9dico independiente", "start": 3690.57, "duration": 7.42}, {"text": "as\u00ed surg\u00eda nuestra gran naci\u00f3n", "start": 3693.95, "duration": 6.1}, {"text": "la parte americana", "start": 3697.99, "duration": 5.04}, {"text": "energ\u00eda con toda la grandeza de", "start": 3700.05, "duration": 5.55}, {"text": "estrellas", "start": 3703.03, "duration": 2.57}, {"text": "el v\u00f3mito", "start": 3718.67, "duration": 4.96}, {"text": "ya", "start": 3721.21, "duration": 2.42}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3755.43, "duration": 3.14}, {"text": "a continuaci\u00f3n tendr\u00e1 lugar la entrega", "start": 3758.86, "duration": 4.29}, {"text": "de la condecoraci\u00f3n de la orden mexicana", "start": 3761.41, "duration": 4.44}, {"text": "del \u00e1guila azteca en grado de placa al", "start": 3763.15, "duration": 4.5}, {"text": "general de brigada roberto ricard y", "start": 3765.85, "duration": 3.78}, {"text": "comandante de los carabineros para la", "start": 3767.65, "duration": 3.66}, {"text": "protecci\u00f3n del patrimonio cultural de", "start": 3769.63, "duration": 4.41}, {"text": "italia se otorga la palabra al", "start": 3771.31, "duration": 4.56}, {"text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n", "start": 3774.04, "duration": 5.87}, {"text": "secretario de relaciones exteriores", "start": 3775.87, "duration": 4.04}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente", "start": 3781.38, "duration": 4.51}, {"text": "brevemente presento", "start": 3783.09, "duration": 6.43}, {"text": "la condecoraci\u00f3n m\u00e1s alta que otorga al", "start": 3785.89, "duration": 6.02}, {"text": "estado mexicano", "start": 3789.52, "duration": 2.39}, {"text": "a un extranjero la orden mexicana del", "start": 3792.46, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e1guila azteca que est\u00e1 prevista en la", "start": 3794.89, "duration": 4.77}, {"text": "ley de est\u00edmulos y recompensas art\u00edculo", "start": 3796.75, "duration": 6.839}, {"text": "40 se publica en el diario oficial", "start": 3799.66, "duration": 7.709}, {"text": "porque se otorga esta condecoraci\u00f3n que", "start": 3803.589, "duration": 5.671}, {"text": "es la m\u00e1s alta", "start": 3807.369, "duration": 4.131}, {"text": "el general de brigada", "start": 3809.26, "duration": 4.89}, {"text": "roberto ricard y comandante de los", "start": 3811.5, "duration": 5.41}, {"text": "carabineros para la protecci\u00f3n del", "start": 3814.15, "duration": 5.87}, {"text": "patrimonio cultural de italia se otorga", "start": 3816.91, "duration": 5.58}, {"text": "porque el general de brigada de roberto", "start": 3820.02, "duration": 5.26}, {"text": "ricardi ha ejercido un liderazgo muy", "start": 3822.49, "duration": 6.66}, {"text": "activo en apoyo para la salvaguarda y", "start": 3825.28, "duration": 6.44}, {"text": "devoluci\u00f3n del patrimonio sustra\u00eddo", "start": 3829.15, "duration": 6.01}, {"text": "il\u00edcitamente de nuestra naci\u00f3n", "start": 3831.72, "duration": 5.47}, {"text": "ejemplo de ello es la reciente", "start": 3835.16, "duration": 4.82}, {"text": "recuperaci\u00f3n de 17 piezas arqueol\u00f3gicas", "start": 3837.19, "duration": 6.49}, {"text": "que se pretend\u00edan subastar en italia el", "start": 3839.98, "duration": 7.08}, {"text": "pasado 16 de septiembre de este a\u00f1o", "start": 3843.68, "duration": 5.14}, {"text": "y tambi\u00e9n por la muy destacada", "start": 3847.06, "duration": 3.51}, {"text": "colaboraci\u00f3n del general de brigada", "start": 3848.82, "duration": 3.79}, {"text": "roberto ricardi con distintas", "start": 3850.57, "duration": 5.16}, {"text": "autoridades mexicanas para traer que han", "start": 3852.61, "duration": 5.64}, {"text": "tra\u00eddo como resultado la restituci\u00f3n de", "start": 3855.73, "duration": 6.02}, {"text": "74 piezas arqueol\u00f3gicas y", "start": 3858.25, "duration": 8.26}, {"text": "584 exvotos desde 2013", "start": 3861.75, "duration": 8.66}, {"text": "siempre en favor de la defensa del", "start": 3866.51, "duration": 6.27}, {"text": "patrimonio cultural e hist\u00f3rico de", "start": 3870.41, "duration": 4.86}, {"text": "nuestro pa\u00eds por esa raz\u00f3n el d\u00eda de hoy", "start": 3872.78, "duration": 5.13}, {"text": "m\u00e9xico le reconoce en general su gran", "start": 3875.27, "duration": 6.24}, {"text": "labor su compromiso con la causa", "start": 3877.91, "duration": 6.54}, {"text": "mexicana de impedir la sustracci\u00f3n", "start": 3881.51, "duration": 6.27}, {"text": "il\u00edcita y el tr\u00e1fico de nuestro", "start": 3884.45, "duration": 5.46}, {"text": "patrimonio hist\u00f3rico-cultural muchas", "start": 3887.78, "duration": 3.19}, {"text": "gracias", "start": 3889.91, "duration": 2.06}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3890.97, "duration": 4.22}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3891.97, "duration": 3.22}, {"text": "a continuaci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s", "start": 3896.04, "duration": 4.08}, {"text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente", "start": 3898.53, "duration": 3.48}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 3900.12, "duration": 4.26}, {"text": "mexicanos har\u00e1 entrega del diploma de la", "start": 3902.01, "duration": 5.78}, {"text": "orden mexicana del \u00e1guila azteca", "start": 3904.38, "duration": 3.41}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3918.35, "duration": 15.48}, {"text": "con el permiso del se\u00f1or presidente", "start": 3931.32, "duration": 6.41}, {"text": "le agradezco se\u00f1or presidente l\u00f3pez", "start": 3933.83, "duration": 6.9}, {"text": "obrador", "start": 3937.73, "duration": 3.0}, {"text": "el grande pa\u00eds que representa todo el", "start": 3940.92, "duration": 7.83}, {"text": "gobierno mexicano estar aqu\u00ed es un", "start": 3944.73, "duration": 4.94}, {"text": "privilegio", "start": 3948.75, "duration": 2.91}, {"text": "inmenso", "start": 3949.67, "duration": 3.84}, {"text": "este reconocimiento", "start": 3951.66, "duration": 6.78}, {"text": "premia el trabajo de mi unidad los", "start": 3953.51, "duration": 7.109}, {"text": "carabineros italianos", "start": 3958.44, "duration": 6.8}, {"text": "para la tutela del patrimonio cultural", "start": 3960.619, "duration": 4.621}, {"text": "y entonces", "start": 3968.349, "duration": 6.25}, {"text": "perm\u00edteme una palabra", "start": 3969.72, "duration": 8.99}, {"text": "nosotros s\u00f3lo cumplimos con nuestro", "start": 3974.599, "duration": 5.391}, {"text": "deber", "start": 3978.71, "duration": 3.36}, {"text": "nada m\u00e1s", "start": 3979.99, "duration": 4.35}, {"text": "creemos en lo que hacemos", "start": 3982.07, "duration": 5.72}, {"text": "esto s\u00ed profundamente", "start": 3984.34, "duration": 8.17}, {"text": "cada vez que recuperamos un artefacto de", "start": 3987.79, "duration": 8.52}, {"text": "valor hist\u00f3rico o art\u00edstico es una pieza", "start": 3992.51, "duration": 8.4}, {"text": "de identidad de memoria colectiva que", "start": 3996.31, "duration": 8.26}, {"text": "regresa y este es otro premio", "start": 4000.91, "duration": 4.94}, {"text": "maravilloso", "start": 4004.57, "duration": 5.7}, {"text": "es la marcha de la humanidad como ense\u00f1\u00f3", "start": 4005.85, "duration": 7.68}, {"text": "el maestro david alfaro siqueiros", "start": 4010.27, "duration": 7.5}, {"text": "por este aniversario se\u00f1or presidente le", "start": 4013.53, "duration": 7.56}, {"text": "deseo a m\u00e9xico un futuro m\u00e1s brillante", "start": 4017.77, "duration": 7.1}, {"text": "si es posible que su glorioso pasado", "start": 4021.09, "duration": 6.06}, {"text": "much\u00edsimas gracias", "start": 4024.87, "duration": 8.919}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4027.15, "duration": 6.639}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4037.26, "duration": 3.96}, {"text": "hemos recibido mensajes de l\u00edderes", "start": 4039.24, "duration": 4.02}, {"text": "religiosos de todos los credos y de", "start": 4041.22, "duration": 4.56}, {"text": "todas las iglesias m\u00e9xico es un estado", "start": 4043.26, "duration": 4.77}, {"text": "laico y el pap\u00e1 francisco es jefe de", "start": 4045.78, "duration": 4.53}, {"text": "estado y en esa calidad envi\u00f3 un mensaje", "start": 4048.03, "duration": 3.98}, {"text": "con motivo de esta celebraci\u00f3n", "start": 4050.31, "duration": 5.24}, {"text": "agradecemos sus palabras", "start": 4052.01, "duration": 3.54}, {"text": "mensaje del pap\u00e1 francisco a su", "start": 4056.95, "duration": 5.109}, {"text": "excelencia reverend\u00edsima monse\u00f1or", "start": 4060.17, "duration": 4.129}, {"text": "rogelio cabrera l\u00f3pez", "start": 4062.059, "duration": 4.351}, {"text": "presidente de la conferencia del", "start": 4064.299, "duration": 3.81}, {"text": "episcopado mexicano", "start": 4066.41, "duration": 4.889}, {"text": "querido hermano con motivo del", "start": 4068.109, "duration": 5.561}, {"text": "bicentenario de la declaraci\u00f3n de la", "start": 4071.299, "duration": 3.47}, {"text": "independencia", "start": 4073.67, "duration": 4.339}, {"text": "quiero hacerte llegar un cordial saludo", "start": 4074.769, "duration": 7.721}, {"text": "a ti ya los dem\u00e1s hermanos obispos a las", "start": 4078.009, "duration": 7.421}, {"text": "autoridades nacionales ya todo el pueblo", "start": 4082.49, "duration": 4.339}, {"text": "de mexico", "start": 4085.43, "duration": 4.829}, {"text": "celebrar la independencia es afirmar la", "start": 4086.829, "duration": 6.881}, {"text": "libertad y la libertad es un don y una", "start": 4090.259, "duration": 7.56}, {"text": "conquista permanente por eso me uno a la", "start": 4093.71, "duration": 7.77}, {"text": "alegr\u00eda de esta celebraci\u00f3n y al mismo", "start": 4097.819, "duration": 6.181}, {"text": "tiempo deseo que este aniversario tan", "start": 4101.48, "duration": 6.359}, {"text": "especial sea una ocasi\u00f3n propicia para", "start": 4104.0, "duration": 7.139}, {"text": "fortalecer las ra\u00edces y reafirmar los", "start": 4107.839, "duration": 8.031}, {"text": "valores que nos constituyen como naci\u00f3n", "start": 4111.139, "duration": 8.091}, {"text": "para fortalecer las ra\u00edces es preciso", "start": 4115.87, "duration": 6.84}, {"text": "hacer una relectura del pasado teniendo", "start": 4119.23, "duration": 6.0}, {"text": "en cuenta tanto las luces como las", "start": 4122.71, "duration": 5.37}, {"text": "sombras que han forjado la historia del", "start": 4125.23, "duration": 3.74}, {"text": "pa\u00eds", "start": 4128.08, "duration": 3.56}, {"text": "esa mirada retrospectiva", "start": 4128.97, "duration": 4.47}, {"text": "incluye necesariamente", "start": 4131.64, "duration": 5.19}, {"text": "un proceso de purificaci\u00f3n de la memoria", "start": 4133.44, "duration": 7.93}, {"text": "es decir reconocer los errores cometidos", "start": 4136.83, "duration": 8.59}, {"text": "en el pasado que han sido muy dolorosos", "start": 4141.37, "duration": 7.77}, {"text": "por eso en diversas ocasiones tanto mis", "start": 4145.42, "duration": 6.72}, {"text": "antecesores como yo mismo que hemos", "start": 4149.14, "duration": 5.85}, {"text": "pedido perd\u00f3n por los pecados personales", "start": 4152.14, "duration": 5.63}, {"text": "y sociales", "start": 4154.99, "duration": 2.78}, {"text": "por todas las acciones u omisiones que", "start": 4158.14, "duration": 6.53}, {"text": "no contribuyeron a la evangelizaci\u00f3n", "start": 4162.01, "duration": 5.69}, {"text": "en esa misma perspectiva", "start": 4164.67, "duration": 5.95}, {"text": "tampoco se pueden ignorar las acciones", "start": 4167.7, "duration": 5.23}, {"text": "que en tiempos m\u00e1s recientes se", "start": 4170.62, "duration": 4.53}, {"text": "cometieron con tres sentimiento", "start": 4172.93, "duration": 5.07}, {"text": "religioso cristiano le dan parte del", "start": 4175.15, "duration": 4.37}, {"text": "pueblo mexicano", "start": 4178.0, "duration": 4.29}, {"text": "provocando con ello un profundo", "start": 4179.52, "duration": 4.38}, {"text": "sufrimiento", "start": 4182.29, "duration": 4.819}, {"text": "pero no evocamos los dolores del pasado", "start": 4183.9, "duration": 6.689}, {"text": "para quedarnos ah\u00ed sino para aprender de", "start": 4187.109, "duration": 8.34}, {"text": "ellos y seguir dando pasos en vistas a", "start": 4190.589, "duration": 8.161}, {"text": "sanar las heridas a cultivar un di\u00e1logo", "start": 4195.449, "duration": 5.761}, {"text": "abierto y respetuoso entre las", "start": 4198.75, "duration": 6.03}, {"text": "diferencias y a construir la tan", "start": 4201.21, "duration": 5.9}, {"text": "anhelada fraternidad", "start": 4204.78, "duration": 5.52}, {"text": "priorizando el bien com\u00fan por encima de", "start": 4207.11, "duration": 7.03}, {"text": "intereses particulares las tensiones y", "start": 4210.3, "duration": 6.04}, {"text": "los conflictos", "start": 4214.14, "duration": 4.89}, {"text": "el aniversario que est\u00e1n celebrando", "start": 4216.34, "duration": 6.48}, {"text": "invita a mirar no s\u00f3lo al pasado para", "start": 4219.03, "duration": 5.459}, {"text": "fortalecer las ra\u00edces", "start": 4222.82, "duration": 4.319}, {"text": "sino tambi\u00e9n a seguir viviendo el", "start": 4224.489, "duration": 6.341}, {"text": "presente ya construir el futuro con con", "start": 4227.139, "duration": 5.661}, {"text": "gozo y esperanza", "start": 4230.83, "duration": 5.329}, {"text": "reafirmando los valores que los han", "start": 4232.8, "duration": 6.609}, {"text": "constituido y los identifican como", "start": 4236.159, "duration": 4.111}, {"text": "pueblo", "start": 4239.409, "duration": 5.101}, {"text": "valores por los que tanto han luchado e", "start": 4240.27, "duration": 6.82}, {"text": "incluso han dado la vida muchos de", "start": 4244.51, "duration": 5.689}, {"text": "vuestros antecesores como son la", "start": 4247.09, "duration": 5.34}, {"text": "independencia", "start": 4250.199, "duration": 5.771}, {"text": "la uni\u00f3n y la religi\u00f3n", "start": 4252.43, "duration": 7.13}, {"text": "y en este punto quisiera destacar otro", "start": 4255.97, "duration": 7.23}, {"text": "acontecimiento que marcar\u00e1 sin duda todo", "start": 4259.56, "duration": 6.31}, {"text": "un itinerario de fe para la iglesia", "start": 4263.2, "duration": 6.69}, {"text": "mexicana en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la", "start": 4265.87, "duration": 7.38}, {"text": "celebraci\u00f3n dentro de una d\u00e9cada de los", "start": 4269.89, "duration": 7.78}, {"text": "500 a\u00f1os de las apariciones de guadalupe", "start": 4273.25, "duration": 6.21}, {"text": "en esta conmemoraci\u00f3n", "start": 4277.67, "duration": 5.52}, {"text": "es bello recordar como lo expres\u00f3 la", "start": 4279.46, "duration": 7.029}, {"text": "conferencia del episcopado mexicano con", "start": 4283.19, "duration": 5.09}, {"text": "ocasi\u00f3n del", "start": 4286.489, "duration": 4.161}, {"text": "175 aniversario de la independencia", "start": 4288.28, "duration": 5.68}, {"text": "nacional la imagen de la virgen de", "start": 4290.65, "duration": 3.99}, {"text": "guadalupe", "start": 4293.96, "duration": 4.27}, {"text": "tomada por el padre hidalgo", "start": 4294.64, "duration": 6.37}, {"text": "del santuario de atotonilco", "start": 4298.23, "duration": 7.11}, {"text": "simboliza una lucha y una esperanza que", "start": 4301.01, "duration": 7.02}, {"text": "culmin\u00f3 en las tres garant\u00edas de iguala", "start": 4305.34, "duration": 5.46}, {"text": "impresas para siempre los colores de la", "start": 4308.03, "duration": 3.48}, {"text": "bandera", "start": 4310.8, "duration": 4.79}, {"text": "mar\u00eda de guadalupe la virgen morenita", "start": 4311.51, "duration": 6.76}, {"text": "dirigi\u00e9ndose de modo particular a los", "start": 4315.59, "duration": 4.95}, {"text": "m\u00e1s peque\u00f1os y necesitados", "start": 4318.27, "duration": 5.99}, {"text": "favoreci\u00f3 la hermandad y la libertad la", "start": 4320.54, "duration": 6.94}, {"text": "reconciliaci\u00f3n y la inculturaci\u00f3n del", "start": 4324.26, "duration": 7.18}, {"text": "mensaje cristiano no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino", "start": 4327.48, "duration": 7.86}, {"text": "en todas las am\u00e9ricas que ella siga", "start": 4331.44, "duration": 6.96}, {"text": "siendo para todos ustedes la gu\u00eda segura", "start": 4335.34, "duration": 6.63}, {"text": "que lo lleve a la comuni\u00f3n y a la vida", "start": 4338.4, "duration": 5.72}, {"text": "plena en su hijo jesucristo", "start": 4341.97, "duration": 5.46}, {"text": "que jes\u00fas bendiga a todos los hijos e", "start": 4344.12, "duration": 6.43}, {"text": "hijas de mexico y la virgen santa nos", "start": 4347.43, "duration": 7.62}, {"text": "cuide y ampare con su manto celestial y", "start": 4350.55, "duration": 7.83}, {"text": "por favor no se olviden de rezar por", "start": 4355.05, "duration": 4.46}, {"text": "vida", "start": 4358.38, "duration": 5.79}, {"text": "fraternalmente francisco rom\u00e1n san juan", "start": 4359.51, "duration": 5.58}, {"text": "de letr\u00e1n", "start": 4364.17, "duration": 6.56}, {"text": "16 de septiembre de 2021", "start": 4365.09, "duration": 5.64}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4373.78, "duration": 4.13}, {"text": "bueno continua porque vamos a", "start": 4379.77, "duration": 7.27}, {"text": "la inauguraci\u00f3n de las", "start": 4384.52, "duration": 5.17}, {"text": "exposiciones o de la exposici\u00f3n dual", "start": 4387.04, "duration": 4.61}, {"text": "como aqu\u00ed", "start": 4389.69, "duration": 5.92}, {"text": "mencion\u00f3 sobre la grandeza de m\u00e9xico una", "start": 4391.65, "duration": 6.45}, {"text": "parte en el museo nacional de", "start": 4395.61, "duration": 3.26}, {"text": "antropolog\u00eda", "start": 4398.1, "duration": 6.24}, {"text": "y otra en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 4398.87, "duration": 10.41}, {"text": "p\u00fablica y por la tarde-noche", "start": 4404.34, "duration": 8.21}, {"text": "la escenificaci\u00f3n", "start": 4409.28, "duration": 5.17}, {"text": "d", "start": 4412.55, "duration": 4.78}, {"text": "la entrada triunfal del ej\u00e9rcito", "start": 4414.45, "duration": 5.01}, {"text": "trigarante", "start": 4417.33, "duration": 5.09}, {"text": "con el antecedente", "start": 4419.46, "duration": 4.26}, {"text": "hist\u00f3rico", "start": 4422.42, "duration": 2.41}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4423.72, "duration": 6.21}, {"text": "y con todo lo que ha significado la", "start": 4424.83, "duration": 8.19}, {"text": "historia de nuestro pa\u00eds recordando", "start": 4429.93, "duration": 3.83}, {"text": "siempre", "start": 4433.02, "duration": 5.13}, {"text": "a quienes nos dieron", "start": 4433.76, "duration": 6.69}, {"text": "libertad", "start": 4438.15, "duration": 7.7}, {"text": "quienes lucharon por la independencia", "start": 4440.45, "duration": 8.37}, {"text": "por la justicia", "start": 4445.85, "duration": 6.38}, {"text": "por la democracia", "start": 4448.82, "duration": 3.41}, {"text": "y recordar sobre todo", "start": 4452.98, "duration": 5.59}, {"text": "a muchos", "start": 4456.59, "duration": 5.12}, {"text": "pero es an\u00f3nimos", "start": 4458.57, "duration": 6.35}, {"text": "recordar el hero\u00edsmo", "start": 4461.71, "duration": 5.28}, {"text": "de nuestro pueblo", "start": 4464.92, "duration": 5.52}, {"text": "y al mismo tiempo la grandeza cultural", "start": 4466.99, "duration": 5.37}, {"text": "de m\u00e9xico", "start": 4470.44, "duration": 4.38}, {"text": "muchas gracias nos vamos a estar", "start": 4472.36, "duration": 4.99}, {"text": "encontrando gracias", "start": 4474.82, "duration": 4.2}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4477.35, "duration": 4.969}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4479.02, "duration": 3.299}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4496.88, "duration": 8.18}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4516.78, "duration": 2.99}]