[{"text": "hoy va a ser un d\u00eda", "start": 3.32, "duration": 7.76}, {"text": "especial no", "start": 7.39, "duration": 6.57}, {"text": "de cosas", "start": 11.08, "duration": 10.44}, {"text": "gratas sino algo muy doloroso", "start": 13.96, "duration": 10.44}, {"text": "es la herencia", "start": 21.52, "duration": 7.97}, {"text": "de una pol\u00edtica equivocada", "start": 24.4, "duration": 5.09}, {"text": "fracasada", "start": 30.18, "duration": 3.0}, {"text": "para enfrentar", "start": 33.47, "duration": 3.95}, {"text": "la violencia en el pa\u00eds", "start": 37.43, "duration": 4.58}, {"text": "como todos sabemos", "start": 42.41, "duration": 3.71}, {"text": "dejaron de atender las causas", "start": 47.76, "duration": 7.31}, {"text": "que originan la violencia se abandono al", "start": 51.44, "duration": 5.11}, {"text": "pueblo", "start": 55.07, "duration": 4.33}, {"text": "se abandona los j\u00f3venes", "start": 56.55, "duration": 4.69}, {"text": "y", "start": 59.4, "duration": 6.06}, {"text": "ese quiso", "start": 61.24, "duration": 4.22}, {"text": "enfrentar el problema de la inseguridad", "start": 65.48, "duration": 6.1}, {"text": "de la violencia con", "start": 67.61, "duration": 6.94}, {"text": "el uso de la fuerza con medidas", "start": 71.58, "duration": 6.67}, {"text": "coercitivas se declar\u00f3 la guerra", "start": 74.55, "duration": 9.17}, {"text": "y esto produjo m\u00e1s violencia", "start": 78.25, "duration": 7.3}, {"text": "y lo que", "start": 83.72, "duration": 5.3}, {"text": "nunca se hab\u00eda visto", "start": 85.55, "duration": 3.47}, {"text": "s\u00e9", "start": 89.39, "duration": 2.57}, {"text": "crearon en el pa\u00eds", "start": 94.89, "duration": 6.67}, {"text": "y rosas", "start": 98.75, "duration": 2.81}, {"text": "clandestinas para enterrar", "start": 101.63, "duration": 8.57}, {"text": "y cuerpos de seres humanos", "start": 106.4, "duration": 3.8}, {"text": "una", "start": 111.17, "duration": 10.39}, {"text": "etapa un periodo muy triste para m\u00e9xico", "start": 113.74, "duration": 7.82}, {"text": "ahora tenemos que", "start": 122.63, "duration": 5.489}, {"text": "e informar", "start": 125.31, "duration": 7.11}, {"text": "sobre las fosas clandestinas", "start": 128.119, "duration": 7.991}, {"text": "porque aunque duele", "start": 132.42, "duration": 6.35}, {"text": "tenemos que saber", "start": 136.11, "duration": 7.45}, {"text": "lo que realmente sucedi\u00f3", "start": 138.77, "duration": 8.41}, {"text": "y desgraciadamente sigue pasando", "start": 143.56, "duration": 5.91}, {"text": "porque no se puede", "start": 147.18, "duration": 5.79}, {"text": "de la noche a la ma\u00f1ana a terminar", "start": 149.47, "duration": 5.52}, {"text": "com", "start": 152.97, "duration": 4.92}, {"text": "est\u00e1s", "start": 154.99, "duration": 2.9}, {"text": "herencias", "start": 158.24, "duration": 7.27}, {"text": "de inseguridad y de violencia y pido", "start": 160.68, "duration": 9.4}, {"text": "apoyo a todos los mexicanos", "start": 165.51, "duration": 8.44}, {"text": "es una campa\u00f1a nacional", "start": 170.08, "duration": 5.73}, {"text": "qu\u00e9", "start": 173.95, "duration": 4.28}, {"text": "ya dej\u00e9", "start": 175.81, "duration": 7.69}, {"text": "de ser algo oculto", "start": 178.23, "duration": 5.27}, {"text": "lo que est\u00e1 sucediendo con el consumo de", "start": 184.45, "duration": 5.76}, {"text": "drogas", "start": 187.93, "duration": 6.68}, {"text": "que salga a la luz", "start": 190.21, "duration": 6.24}, {"text": "y", "start": 194.61, "duration": 3.33}, {"text": "qu\u00e9", "start": 196.45, "duration": 5.19}, {"text": "se vea con seriedad", "start": 197.94, "duration": 6.57}, {"text": "con responsabilidad", "start": 201.64, "duration": 2.87}, {"text": "no a la ligera y mucho menos que se haga", "start": 204.7, "duration": 8.03}, {"text": "apolog\u00eda", "start": 209.73, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 213.07, "duration": 6.21}, {"text": "esta dolorosa situaci\u00f3n de inseguridad", "start": 214.93, "duration": 8.88}, {"text": "de violencia esta salida falsa que no", "start": 219.28, "duration": 7.95}, {"text": "tiene nada que ver con la felicidad", "start": 223.81, "duration": 5.879}, {"text": "verdadera de los datos que tenemos de", "start": 227.23, "duration": 4.44}, {"text": "manera muy puntual del registro ante el", "start": 229.689, "duration": 5.341}, {"text": "primero de diciembre del 2018 al d\u00eda de", "start": 231.67, "duration": 6.959}, {"text": "ayer 13 de mayo tenemos ubicados 81", "start": 235.03, "duration": 6.87}, {"text": "sitios donde se han identificado fosas", "start": 238.629, "duration": 7.651}, {"text": "clandestinas donde de estos 81 sitios se", "start": 241.9, "duration": 8.75}, {"text": "han registrado 222 fosas con un total de", "start": 246.28, "duration": 9.209}, {"text": "337 cuerpos encontrados los sitios se", "start": 250.65, "duration": 7.809}, {"text": "ubican fundamentalmente en seis estados", "start": 255.489, "duration": 5.34}, {"text": "de la rep\u00fablica los estados de colima", "start": 258.459, "duration": 4.951}, {"text": "tabasco sonora zacatecas y el reb y", "start": 260.829, "duration": 6.21}, {"text": "jalisco que representan casi el 72 por", "start": 263.41, "duration": 5.4}, {"text": "ciento de los sitios donde se han", "start": 267.039, "duration": 5.19}, {"text": "ubicado estas fosas clandestinas de", "start": 268.81, "duration": 5.729}, {"text": "manera particular y as\u00ed tenemos que", "start": 272.229, "duration": 4.401}, {"text": "destacar en los estados de veracruz", "start": 274.539, "duration": 4.771}, {"text": "sonora sinaloa y guerrero por supuesto", "start": 276.63, "duration": 4.93}, {"text": "veracruz con un n\u00famero m\u00e1s alto 70", "start": 279.31, "duration": 4.71}, {"text": "cosas pero consoladora sino la del", "start": 281.56, "duration": 6.75}, {"text": "guerrero representan el 69.3 de las", "start": 284.02, "duration": 7.17}, {"text": "cosas que se han acreditado donde se han", "start": 288.31, "duration": 5.57}, {"text": "exhumado cuerpos y se han obtenido", "start": 291.19, "duration": 6.27}, {"text": "restos humanos en el caso de los cuerpos", "start": 293.88, "duration": 6.12}, {"text": "exhumados se han hasta ahora", "start": 297.46, "duration": 7.05}, {"text": "identificado 337 cuerpos esta cifra", "start": 300.0, "duration": 7.09}, {"text": "puede variar en la medida que contin\u00faen", "start": 304.51, "duration": 4.46}, {"text": "los trabajos de exhumaci\u00f3n en", "start": 307.09, "duration": 4.41}, {"text": "investigaci\u00f3n son datos que tienen una", "start": 308.97, "duration": 5.32}, {"text": "gran movilidad mucho dinamismo porque", "start": 311.5, "duration": 5.25}, {"text": "est\u00e1n en proceso las tareas de", "start": 314.29, "duration": 5.52}, {"text": "exhumaci\u00f3n y de identificaci\u00f3n de los", "start": 316.75, "duration": 5.7}, {"text": "cuerpos y la mayor parte de los cuerpos", "start": 319.81, "duration": 6.9}, {"text": "del 78 por ciento en sus 37 337 cuerpos", "start": 322.45, "duration": 6.21}, {"text": "se encontraron se ubican en las", "start": 326.71, "duration": 5.19}, {"text": "entidades de colima sinaloa sonora y", "start": 328.66, "duration": 5.91}, {"text": "nayarit y por supuesto se lleva adem\u00e1s", "start": 331.9, "duration": 5.4}, {"text": "de manera complementaria el registro de", "start": 334.57, "duration": 4.14}, {"text": "restos exhumados en las fosas", "start": 337.3, "duration": 4.14}, {"text": "clandestinas que tienen que tener un", "start": 338.71, "duration": 5.27}, {"text": "tratamiento particular", "start": 341.44, "duration": 4.55}, {"text": "lo cierto es que la din\u00e1mica que haya", "start": 343.98, "duration": 4.5}, {"text": "alcanzado este fen\u00f3meno y este tipo de", "start": 345.99, "duration": 6.51}, {"text": "pr\u00e1cticas ya sea por autoridades o por", "start": 348.48, "duration": 7.05}, {"text": "particulares pues se denota no solamente", "start": 352.5, "duration": 6.0}, {"text": "en el n\u00famero tan importante de fosas y", "start": 355.53, "duration": 5.1}, {"text": "canales que se han identificado sino", "start": 358.5, "duration": 4.74}, {"text": "tambi\u00e9n con algunas de las pr\u00e1cticas que", "start": 360.63, "duration": 7.05}, {"text": "se desarrolla por ejemplo el caso de la", "start": 363.24, "duration": 6.78}, {"text": "fosa clandestina localizada en el estado", "start": 367.68, "duration": 4.92}, {"text": "de nayarit donde se encontraron 22", "start": 370.02, "duration": 6.63}, {"text": "cuerpos en una excavaci\u00f3n de m\u00e1s de 4", "start": 372.6, "duration": 6.15}, {"text": "metros de profundidad", "start": 376.65, "duration": 4.86}, {"text": "es decir en este caso pues no se refiere", "start": 378.75, "duration": 5.67}, {"text": "a una excavaci\u00f3n com\u00fan y corriente sino", "start": 381.51, "duration": 5.19}, {"text": "se requiri\u00f3 incluso maquinaria pesada", "start": 384.42, "duration": 5.07}, {"text": "para su desarrollo eso se est\u00e1", "start": 386.7, "duration": 4.35}, {"text": "trabajando en coordinaci\u00f3n con la", "start": 389.49, "duration": 3.93}, {"text": "fiscal\u00eda del estado de nayarit y pronto", "start": 391.05, "duration": 4.95}, {"text": "tendremos algunos resultados y anuncios", "start": 393.42, "duration": 5.4}, {"text": "que de reconocer o casos como los que se", "start": 396.0, "duration": 5.1}, {"text": "han ubicado en el estado de guerrero", "start": 398.82, "duration": 5.97}, {"text": "donde en las zonas de mayor presencia de", "start": 401.1, "duration": 5.49}, {"text": "este tipo de fosas ya tenemos fosas", "start": 404.79, "duration": 4.59}, {"text": "prefabricadas e incluso fosas", "start": 406.59, "duration": 4.95}, {"text": "y gradas donde ya ha habido exhumaciones", "start": 409.38, "duration": 4.92}, {"text": "que est\u00e1n utilizando por los grupos", "start": 411.54, "duration": 6.36}, {"text": "delictivos toda esta informaci\u00f3n la", "start": 414.3, "duration": 6.27}, {"text": "estamos georeferencia antes tanto en la", "start": 417.9, "duration": 3.9}, {"text": "que tenemos entre el primero de", "start": 420.57, "duration": 3.33}, {"text": "diciembre en el d\u00eda de ayer como la", "start": 421.8, "duration": 5.04}, {"text": "informaci\u00f3n que nos han proporcionado la", "start": 423.9, "duration": 4.77}, {"text": "fiscal\u00eda general las fiscales de los", "start": 426.84, "duration": 3.63}, {"text": "estados estamos buscando integrar las", "start": 428.67, "duration": 3.96}, {"text": "carpetas de investigaci\u00f3n y de manera", "start": 430.47, "duration": 4.89}, {"text": "muy particular yo quiero destacarlo los", "start": 432.63, "duration": 5.1}, {"text": "colectivos de familiares que desarrollan", "start": 435.36, "duration": 4.74}, {"text": "actividades de b\u00fasqueda o las propias", "start": 437.73, "duration": 3.06}, {"text": "familias", "start": 440.1, "duration": 3.33}, {"text": "la gente que tiene ya muchos a\u00f1os", "start": 440.79, "duration": 5.64}, {"text": "realizando esta investigaci\u00f3n toda esta", "start": 443.43, "duration": 4.53}, {"text": "informaci\u00f3n se est\u00e1 georeferenciado", "start": 446.43, "duration": 4.11}, {"text": "estos son los puntos que van asociados", "start": 447.96, "duration": 5.88}, {"text": "al corredor delictivo en el pa\u00eds con lo", "start": 450.54, "duration": 6.3}, {"text": "cual vamos a desarrollar programas", "start": 453.84, "duration": 6.09}, {"text": "regionales de b\u00fasqueda y acompa\u00f1amiento", "start": 456.84, "duration": 5.46}, {"text": "de los familiares para que las labores", "start": 459.93, "duration": 4.98}, {"text": "de b\u00fasqueda y m\u00e1s adelante las de", "start": 462.3, "duration": 5.37}, {"text": "identificaci\u00f3n de los cuerpos sean mucho", "start": 464.91, "duration": 4.41}, {"text": "m\u00e1s eficaces", "start": 467.67, "duration": 3.75}, {"text": "voy a poner solamente un ejemplo lo que", "start": 469.32, "duration": 4.17}, {"text": "estamos haciendo en el estado de", "start": 471.42, "duration": 3.149}, {"text": "guerrero", "start": 473.49, "duration": 2.429}, {"text": "en una de las regiones de mayor", "start": 474.569, "duration": 4.231}, {"text": "incidencia de violencia delictiva", "start": 475.919, "duration": 5.911}, {"text": "este es un pol\u00edgono que se desarrolla", "start": 478.8, "duration": 7.049}, {"text": "entre los municipios de taxco iguala", "start": 481.83, "duration": 8.099}, {"text": "chilpancingo huitzuco alcanza hasta san", "start": 485.849, "duration": 7.5}, {"text": "miguel totolapan tepecoacuilco cocula de", "start": 489.929, "duration": 6.061}, {"text": "tlapa en donde con la informaci\u00f3n que es", "start": 493.349, "duration": 4.86}, {"text": "ahora se ha ido obteniendo de la", "start": 495.99, "duration": 4.439}, {"text": "georreferenciaci\u00f3n de la misma estamos", "start": 498.209, "duration": 4.32}, {"text": "ubicando los pol\u00edgonos de actuaci\u00f3n en", "start": 500.429, "duration": 5.07}, {"text": "las labores de b\u00fasqueda tratar de que no", "start": 502.529, "duration": 5.01}, {"text": "solamente sistema char la informaci\u00f3n", "start": 505.499, "duration": 4.85}, {"text": "sino utilizando nuevas tecnolog\u00edas", "start": 507.539, "duration": 6.03}, {"text": "ponemos el ejemplo de c\u00f3mo este sistema", "start": 510.349, "duration": 6.13}, {"text": "de detecci\u00f3n conocido como l\u00edder que", "start": 513.569, "duration": 5.34}, {"text": "limpia la superficie de toda la", "start": 516.479, "duration": 5.071}, {"text": "vegetaci\u00f3n o de todos los objetos que", "start": 518.909, "duration": 4.98}, {"text": "est\u00e1n sobre la superficie permite", "start": 521.55, "duration": 5.159}, {"text": "identificar este es un pol\u00edgono de 60", "start": 523.889, "duration": 4.351}, {"text": "metros cuadrados en el estado de", "start": 526.709, "duration": 4.831}, {"text": "guerrero en donde ya con la informaci\u00f3n", "start": 528.24, "duration": 6.06}, {"text": "que tenemos de las fosas encontradas", "start": 531.54, "duration": 5.46}, {"text": "todos se han dado positivos en sus", "start": 534.3, "duration": 5.399}, {"text": "b\u00fasquedas podemos llegar a un nivel de", "start": 537.0, "duration": 4.22}, {"text": "detalle como el filo", "start": 539.699, "duration": 4.101}, {"text": "d\u00f3nde vamos a encontrar lamentablemente", "start": 541.22, "duration": 6.359}, {"text": "con esta informaci\u00f3n este nivel de", "start": 543.8, "duration": 6.659}, {"text": "concentraci\u00f3n de densidad en el n\u00famero", "start": 547.579, "duration": 4.62}, {"text": "de fosas que se encuentran en este caso", "start": 550.459, "duration": 4.221}, {"text": "espec\u00edfico en este pol\u00edgono de actuaci\u00f3n", "start": 552.199, "duration": 4.95}, {"text": "el eje de ir concentrando de mejor", "start": 554.68, "duration": 6.73}, {"text": "manera los trabajos de exhumaci\u00f3n e", "start": 557.149, "duration": 7.11}, {"text": "identificaci\u00f3n de los cuerpos por eso y", "start": 561.41, "duration": 4.89}, {"text": "atendiendo las instrucciones del se\u00f1or", "start": 564.259, "duration": 5.43}, {"text": "presidente tanto la subsecretar\u00eda desde", "start": 566.3, "duration": 6.0}, {"text": "su manos como tambi\u00e9n la unidad de", "start": 569.689, "duration": 4.77}, {"text": "pol\u00edticas en materias humanos y", "start": 572.3, "duration": 4.709}, {"text": "particularmente la comisi\u00f3n nacional de", "start": 574.459, "duration": 5.761}, {"text": "b\u00fasqueda que es el \u00f3rgano responsable de", "start": 577.009, "duration": 6.531}, {"text": "estas tareas de acuerdo a la legislaci\u00f3n", "start": 580.22, "duration": 6.479}, {"text": "estamos llevando a cabo cuatro acciones", "start": 583.54, "duration": 6.94}, {"text": "muy importantes en pre lugar se est\u00e1", "start": 586.699, "duration": 6.12}, {"text": "revisando y actualizando el registro", "start": 590.48, "duration": 5.23}, {"text": "nacional de personas desaparecidas", "start": 592.819, "duration": 7.001}, {"text": "hay que ser decirlo no existe ni tiene", "start": 595.71, "duration": 7.64}, {"text": "en realidad informaci\u00f3n confiable", "start": 599.82, "duration": 8.1}, {"text": "pr\u00e1cticamente habr\u00e1 que de revisar la", "start": 603.35, "duration": 6.64}, {"text": "integraci\u00f3n del mismo de construir un", "start": 607.92, "duration": 4.35}, {"text": "registro nuevo como lo estamos haciendo", "start": 609.99, "duration": 5.25}, {"text": "con este registro nacional de fosas que", "start": 612.27, "duration": 4.68}, {"text": "se est\u00e1 integrando ya lo dec\u00eda con", "start": 615.24, "duration": 3.3}, {"text": "informaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de", "start": 616.95, "duration": 2.04}, {"text": "b\u00fasqueda", "start": 618.54, "duration": 3.51}, {"text": "la subsecretar\u00eda las fiscal\u00edas general y", "start": 618.99, "duration": 5.16}, {"text": "de los estados y los colectivos de", "start": 622.05, "duration": 3.99}, {"text": "v\u00edctimas as\u00ed como las fuentes abiertas", "start": 624.15, "duration": 5.48}, {"text": "que son un primer punto de referencia", "start": 626.04, "duration": 6.21}, {"text": "que en todos y cada uno de los casos", "start": 629.63, "duration": 5.2}, {"text": "estamos siendo yendo a verificar en", "start": 632.25, "duration": 5.97}, {"text": "campo directamente y eso se complementa", "start": 634.83, "duration": 5.25}, {"text": "con las tareas de investigaci\u00f3n y de", "start": 638.22, "duration": 3.69}, {"text": "trabajos del campo que tanto la", "start": 640.08, "duration": 3.48}, {"text": "subsecretar\u00eda como la comisi\u00f3n nacional", "start": 641.91, "duration": 4.56}, {"text": "de b\u00fasqueda est\u00e1 desarrollando en todo", "start": 643.56, "duration": 6.29}, {"text": "el pa\u00eds en todos aquellos lugares donde", "start": 646.47, "duration": 7.68}, {"text": "recibimos denuncias an\u00f3nimas o abiertas", "start": 649.85, "duration": 7.0}, {"text": "tenemos indicios de que existe la", "start": 654.15, "duration": 4.91}, {"text": "posibilidad de una fosa est\u00e1 moviendo", "start": 656.85, "duration": 4.98}, {"text": "directamente en ocasiones acompa\u00f1ados", "start": 659.06, "duration": 3.63}, {"text": "con asfixia", "start": 661.83, "duration": 2.84}, {"text": "en ocasiones acompa\u00f1ados de los", "start": 662.69, "duration": 5.43}, {"text": "familiares o directamente la propia", "start": 664.67, "duration": 5.61}, {"text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda a partir", "start": 668.12, "duration": 4.44}, {"text": "de ello que ense\u00f1ar\u00e1 vello al principio", "start": 670.28, "duration": 3.93}, {"text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda estar\u00e1", "start": 672.56, "duration": 4.47}, {"text": "entregando quincenalmente un reporte", "start": 674.21, "duration": 5.01}, {"text": "sobre el registro de fosas cuerpos", "start": 677.03, "duration": 5.1}, {"text": "encontrados y sitios al presidente de la", "start": 679.22, "duration": 5.67}, {"text": "rep\u00fablica y al gabinete ciudad p\u00fablica y", "start": 682.13, "duration": 5.34}, {"text": "en particular estamos en dos momentos", "start": 684.89, "duration": 6.63}, {"text": "que van a ser muy importantes uno la", "start": 687.47, "duration": 5.87}, {"text": "conclusi\u00f3n del diagn\u00f3stico nacional", "start": 691.52, "duration": 5.4}, {"text": "forense que levantamos durante el mes de", "start": 693.34, "duration": 6.43}, {"text": "abril en toda la rep\u00fablica en", "start": 696.92, "duration": 4.86}, {"text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de", "start": 699.77, "duration": 4.62}, {"text": "la rep\u00fablica las fiscales de los estados", "start": 701.78, "duration": 5.13}, {"text": "y los servicios forenses de cada entidad", "start": 704.39, "duration": 5.73}, {"text": "e incluso en algunos municipios para", "start": 706.91, "duration": 6.0}, {"text": "conocer de manera fidedigna las", "start": 710.12, "duration": 5.76}, {"text": "capacidades no solamente de", "start": 712.91, "duration": 5.31}, {"text": "infraestructura equipamiento sino", "start": 715.88, "duration": 3.96}, {"text": "tambi\u00e9n de recursos humanos para", "start": 718.22, "duration": 4.41}, {"text": "enfrentar esta emergencia forense por la", "start": 719.84, "duration": 6.33}, {"text": "que est\u00e1 atravesando el pa\u00eds durante", "start": 722.63, "duration": 4.899}, {"text": "todo el mes de abril", "start": 726.17, "duration": 4.959}, {"text": "levanto este diagn\u00f3stico estamos en la", "start": 727.529, "duration": 6.151}, {"text": "fase de confirmar los datos est\u00e1n", "start": 731.129, "duration": 5.82}, {"text": "validando y estamos en condiciones de", "start": 733.68, "duration": 4.86}, {"text": "presentar a la prensa del posible", "start": 736.949, "duration": 3.45}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica las", "start": 738.54, "duration": 5.969}, {"text": "conclusiones para detonar lo que es un", "start": 740.399, "duration": 6.781}, {"text": "programa emergente para enfrentar la", "start": 744.509, "duration": 4.611}, {"text": "crisis de", "start": 747.18, "duration": 4.79}, {"text": "de material forense en donde adem\u00e1s de", "start": 749.12, "duration": 4.89}, {"text": "desarrollar las capacidades", "start": 751.97, "duration": 3.6}, {"text": "institucionales infraestructura", "start": 754.01, "duration": 3.39}, {"text": "equipamiento el desarrollo de recursos", "start": 755.57, "duration": 5.459}, {"text": "humanos queremos dar prioridad al trato", "start": 757.4, "duration": 7.23}, {"text": "digno a los puertos a su derecho a la", "start": 761.029, "duration": 7.081}, {"text": "identidad a la identificaci\u00f3n al entrega", "start": 764.63, "duration": 6.78}, {"text": "a sus familiares y que tengan un destino", "start": 768.11, "duration": 6.57}, {"text": "digno donde ser depositados estos", "start": 771.41, "duration": 6.21}, {"text": "cuerpos para ello y con el apoyo de", "start": 774.68, "duration": 4.53}, {"text": "servicios periciales de la fiscal\u00eda", "start": 777.62, "duration": 4.26}, {"text": "general de la divisi\u00f3n cient\u00edfica de la", "start": 779.21, "duration": 4.41}, {"text": "polic\u00eda federal del comit\u00e9 internacional", "start": 781.88, "duration": 4.14}, {"text": "de la cruz roja de los cines del alto", "start": 783.62, "duration": 5.49}, {"text": "comisionado de naciones unidas el equipo", "start": 786.02, "duration": 6.12}, {"text": "de antropolog\u00eda forense de argentina los", "start": 789.11, "duration": 6.38}, {"text": "colectivos de las v\u00edctimas", "start": 792.14, "duration": 3.35}, {"text": "[Aplausos]", "start": 802.02, "duration": 5.33}, {"text": "buenos d\u00edas", "start": 804.329, "duration": 3.021}, {"text": "maestras maestros", "start": 808.17, "duration": 6.22}, {"text": "el d\u00eda de hoy", "start": 811.25, "duration": 3.14}, {"text": "nos da mucho gusto contar con la", "start": 815.31, "duration": 8.58}, {"text": "presencia de maestras de maestros que", "start": 818.85, "duration": 7.28}, {"text": "representan", "start": 823.89, "duration": 4.78}, {"text": "ah", "start": 826.13, "duration": 2.54}, {"text": "todos los educadores", "start": 829.57, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 832.18, "duration": 2.99}, {"text": "hoy este d\u00eda 15 de mayo d\u00eda", "start": 835.779, "duration": 7.821}, {"text": "el maestro", "start": 844.209, "duration": 4.711}, {"text": "nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed con", "start": 846.61, "duration": 5.12}, {"text": "nosotros", "start": 848.92, "duration": 2.81}, {"text": "est\u00e1", "start": 851.88, "duration": 5.76}, {"text": "conferencia este encuentro que hacemos", "start": 853.8, "duration": 7.11}, {"text": "todos los d\u00edas", "start": 857.64, "duration": 3.27}, {"text": "tiene ahora", "start": 861.03, "duration": 9.39}, {"text": "el prop\u00f3sito de ser una ceremonia", "start": 863.82, "duration": 11.79}, {"text": "para entregar reconocimientos a la labor", "start": 870.42, "duration": 8.57}, {"text": "que ustedes desempe\u00f1an", "start": 875.61, "duration": 7.37}, {"text": "todos los mexicanos recordamos con mucho", "start": 878.99, "duration": 8.58}, {"text": "cari\u00f1o a nuestras maestras a nuestros", "start": 882.98, "duration": 7.19}, {"text": "maestros", "start": 887.57, "duration": 2.6}, {"text": "se hizo el compromiso", "start": 893.13, "duration": 4.7}, {"text": "d", "start": 897.87, "duration": 2.54}, {"text": "no", "start": 900.71, "duration": 5.28}, {"text": "continuar con la misma pol\u00edtica", "start": 902.85, "duration": 5.089}, {"text": "educativa", "start": 905.99, "duration": 4.95}, {"text": "que ofend\u00eda", "start": 907.939, "duration": 6.081}, {"text": "al magisterio", "start": 910.94, "duration": 3.08}, {"text": "ya afortunadamente se logr\u00f3", "start": 914.45, "duration": 10.309}, {"text": "la cancelaci\u00f3n de la mal llamada reforma", "start": 920.529, "duration": 6.831}, {"text": "educativa", "start": 924.759, "duration": 2.601}, {"text": "hasta", "start": 927.459, "duration": 6.38}, {"text": "de ayer adem\u00e1s de la aprobaci\u00f3n en el", "start": 929.73, "duration": 8.849}, {"text": "senado en la c\u00e1mara de diputados federal", "start": 933.839, "duration": 7.711}, {"text": "ya se hab\u00eda aprobado", "start": 938.579, "duration": 5.271}, {"text": "en 18", "start": 941.55, "duration": 5.7}, {"text": "legislaturas estatales", "start": 943.85, "duration": 5.17}, {"text": "es decir", "start": 947.25, "duration": 5.81}, {"text": "ya nada m\u00e1s falta que hoy", "start": 949.02, "duration": 4.04}, {"text": "haga la declaratoria", "start": 953.329, "duration": 6.99}, {"text": "la comisi\u00f3n permanente del congreso y", "start": 956.449, "duration": 6.061}, {"text": "hoy mismo", "start": 960.319, "duration": 4.18}, {"text": "c", "start": 962.51, "duration": 5.11}, {"text": "va a promulgar", "start": 964.499, "duration": 5.571}, {"text": "y", "start": 967.62, "duration": 6.54}, {"text": "a publicar en el diario oficial", "start": 970.07, "duration": 6.95}, {"text": "la nueva reforma", "start": 974.16, "duration": 5.23}, {"text": "educativa", "start": 977.02, "duration": 4.259}, {"text": "qu\u00e9", "start": 979.39, "duration": 4.48}, {"text": "tiene", "start": 981.279, "duration": 5.371}, {"text": "otros", "start": 983.87, "duration": 2.78}, {"text": "prop\u00f3sitos", "start": 986.699, "duration": 8.131}, {"text": "sobre todo el de que ya no se ofenda", "start": 989.0, "duration": 8.59}, {"text": "a los maestros de m\u00e9xico que se les", "start": 994.83, "duration": 7.98}, {"text": "respete y que todo lo que se haga para", "start": 997.59, "duration": 10.05}, {"text": "mejorar la calidad de la educaci\u00f3n se", "start": 1002.81, "duration": 9.6}, {"text": "haga de com\u00fan acuerdo con las maestras y", "start": 1007.64, "duration": 7.419}, {"text": "los maestros de m\u00e9xico", "start": 1012.41, "duration": 7.239}, {"text": "eso es lo que yo puedo comentar como una", "start": 1015.059, "duration": 6.501}, {"text": "introducci\u00f3n", "start": 1019.649, "duration": 3.751}, {"text": "general", "start": 1021.56, "duration": 5.67}, {"text": "pero les hablaba de que es una ceremonia", "start": 1023.4, "duration": 7.189}, {"text": "y hay un programa", "start": 1027.23, "duration": 8.16}, {"text": "que va ahora a iniciar", "start": 1030.589, "duration": 8.851}, {"text": "de antemano muchas gracias y felicidades", "start": 1035.39, "duration": 13.919}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1039.44, "duration": 9.869}, {"text": "acto seguido procederemos con la entrega", "start": 1053.13, "duration": 6.69}, {"text": "de la condecoraci\u00f3n maestro altamirano y", "start": 1056.07, "duration": 8.36}, {"text": "el reconocimiento oth\u00f3n salazar ram\u00edrez", "start": 1059.82, "duration": 4.61}, {"text": "reciben este galard\u00f3n mar\u00eda del rosario", "start": 1064.48, "duration": 6.8}, {"text": "garza trinidad", "start": 1068.23, "duration": 3.05}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1072.37, "duration": 7.57}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1093.59, "duration": 8.93}, {"text": "ram\u00f3n a ofelia rivera huitr\u00f3n", "start": 1097.52, "duration": 5.0}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1103.92, "duration": 6.669}, {"text": "raymundo tar\u00edn ruiz", "start": 1119.37, "duration": 10.66}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1123.12, "duration": 6.91}, {"text": "teresa de jes\u00fas acosta aguilar", "start": 1146.78, "duration": 10.789}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1151.2, "duration": 6.369}, {"text": "carmen margarita siller ruiz", "start": 1166.05, "duration": 9.039}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1170.2, "duration": 4.889}, {"text": "graciela oliva a g\u00f3mez", "start": 1184.84, "duration": 4.1}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1189.61, "duration": 6.13}, {"text": "adolfo d\u00edaz g\u00f3mez", "start": 1203.41, "duration": 3.74}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1207.18, "duration": 3.179}, {"text": "mario alberto villanueva arribas", "start": 1226.179, "duration": 4.07}, {"text": "h\u00e9ctor g\u00f3mez hern\u00e1ndez", "start": 1244.09, "duration": 8.84}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1247.18, "duration": 5.75}, {"text": "mar\u00eda imelda monsiv\u00e1is ch\u00e1vez", "start": 1265.14, "duration": 9.629}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1269.38, "duration": 5.389}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1284.06, "duration": 9.38}, {"text": "martha alicia alc\u00e1zar moreno", "start": 1288.71, "duration": 4.73}, {"text": "juan flores pacheco", "start": 1308.41, "duration": 3.41}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1313.8, "duration": 6.739}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1331.94, "duration": 7.69}, {"text": "mar\u00eda pedraza montiel", "start": 1335.65, "duration": 3.98}, {"text": "danielle sahag\u00fan ba\u00f1uelos", "start": 1360.63, "duration": 4.4}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1367.39, "duration": 4.079}, {"text": "remigio gal\u00edndez aguilar", "start": 1386.21, "duration": 4.07}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1392.01, "duration": 3.2}, {"text": "v\u00edctor manuel p\u00e9rez l\u00f3pez", "start": 1405.73, "duration": 3.92}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1411.23, "duration": 6.639}, {"text": "mar\u00eda eugenia guadalupe padilla mar\u00edn", "start": 1430.429, "duration": 9.93}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1434.78, "duration": 5.579}, {"text": "mar\u00eda alejandra contreras medina", "start": 1449.43, "duration": 10.62}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1453.61, "duration": 6.44}, {"text": "mar\u00eda cristina moreno moreno", "start": 1471.46, "duration": 7.449}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1475.63, "duration": 3.279}, {"text": "jaime aurelio antonio garc\u00eda", "start": 1501.96, "duration": 7.27}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1505.83, "duration": 3.4}, {"text": "jos\u00e9 baltazar m\u00e9ndez", "start": 1522.49, "duration": 8.869}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1525.47, "duration": 5.889}, {"text": "arturo santana sandoval", "start": 1548.05, "duration": 3.98}, {"text": "eli\u00e9cer hoy", "start": 1588.11, "duration": 9.249}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1591.47, "duration": 5.889}, {"text": "ignacio amador escoto", "start": 1609.95, "duration": 7.96}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1614.03, "duration": 3.88}, {"text": "mar\u00eda del carmen quilant\u00e1n alvarado", "start": 1634.08, "duration": 10.52}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1638.11, "duration": 6.49}, {"text": "maria del rosario katzman dimas", "start": 1661.04, "duration": 12.629}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1665.39, "duration": 8.279}, {"text": "mar\u00eda amelia yepis murrieta", "start": 1692.0, "duration": 4.82}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1698.71, "duration": 4.039}, {"text": "ra\u00fal le\u00f3n p\u00e9rez", "start": 1722.01, "duration": 3.65}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1726.57, "duration": 5.47}, {"text": "rogelio cinta garc\u00eda", "start": 1751.1, "duration": 3.929}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1755.07, "duration": 6.31}, {"text": "dar\u00edo santacruz m\u00e9ndez", "start": 1773.34, "duration": 4.43}, {"text": "maria del carmen rivera p\u00e9rez", "start": 1817.69, "duration": 9.869}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1821.9, "duration": 5.659}, {"text": "mar\u00eda cristina del socorro mej\u00eda veras", "start": 1844.82, "duration": 5.449}, {"text": "gloria acu\u00f1a villalpando", "start": 1875.41, "duration": 4.37}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1880.01, "duration": 6.339}, {"text": "se hace una entrega especial al maestro", "start": 1913.7, "duration": 6.15}, {"text": "salom\u00f3n maximiliano emeterio en", "start": 1917.48, "duration": 6.559}, {"text": "representaci\u00f3n de los maestros ind\u00edgenas", "start": 1919.85, "duration": 4.189}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1925.2, "duration": 8.43}, {"text": "el reconocimiento de nuestro aplauso", "start": 1957.49, "duration": 7.069}, {"text": "para todos los maestros galardonados", "start": 1959.83, "duration": 4.729}, {"text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la", "start": 1971.2, "duration": 5.099}, {"text": "fotograf\u00eda oficial con el se\u00f1or", "start": 1974.169, "duration": 4.85}, {"text": "presidente", "start": 1976.299, "duration": 2.72}, {"text": "les pedimos si son tan amables que pasen", "start": 2041.14, "duration": 5.87}, {"text": "a ocupar sus lugares", "start": 2043.54, "duration": 3.47}, {"text": "tiene la palabra el secretario de", "start": 2069.929, "duration": 4.89}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 2072.96, "duration": 4.79}, {"text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n", "start": 2074.819, "duration": 2.931}, {"text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or", "start": 2090.46, "duration": 4.35}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica lisiado", "start": 2092.98, "duration": 4.83}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1ora", "start": 2094.81, "duration": 5.88}, {"text": "secretaria de gobernacion horas antes", "start": 2097.81, "duration": 5.97}, {"text": "cordero queridas maestras y maestros", "start": 2100.69, "duration": 7.14}, {"text": "aqu\u00ed presentes y que nos est\u00e1n viendo o", "start": 2103.78, "duration": 6.45}, {"text": "escuchando en todo el pa\u00eds muchas", "start": 2107.83, "duration": 5.34}, {"text": "felicidades en lo exterior nacional", "start": 2110.23, "duration": 6.58}, {"text": "tiene mucho que celebrar hoy", "start": 2113.17, "duration": 6.01}, {"text": "y con la inminente aprobaci\u00f3n de la", "start": 2116.81, "duration": 6.0}, {"text": "reforma educativa con la aprobaci\u00f3n de", "start": 2119.18, "duration": 6.15}, {"text": "la iniciativa de reforma constitucional", "start": 2122.81, "duration": 4.32}, {"text": "que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica", "start": 2125.33, "duration": 5.16}, {"text": "el 12 de diciembre pasado se ha logrado", "start": 2127.13, "duration": 6.6}, {"text": "un triunfo fundamental para las maestras", "start": 2130.49, "duration": 7.38}, {"text": "y maestros de la rep\u00fablica y por ende", "start": 2133.73, "duration": 6.06}, {"text": "para todo el pa\u00eds", "start": 2137.87, "duration": 5.52}, {"text": "hoy se empieza a consolidar un nuevo", "start": 2139.79, "duration": 7.89}, {"text": "rumbo el de la revalorizaci\u00f3n de las", "start": 2143.39, "duration": 7.74}, {"text": "maestras y maestros de mexico como acaba", "start": 2147.68, "duration": 6.48}, {"text": "de decir el se\u00f1or presidente y todos", "start": 2151.13, "duration": 6.38}, {"text": "debemos de festejar con ellas y ellos", "start": 2154.16, "duration": 7.11}, {"text": "porque primero cuentan con un presidente", "start": 2157.51, "duration": 6.28}, {"text": "que cumple con su palabra aprob\u00f3 la", "start": 2161.27, "duration": 6.95}, {"text": "reforma educativa con la creaci\u00f3n de un", "start": 2163.79, "duration": 7.61}, {"text": "en nueva legislaci\u00f3n que se conoce como", "start": 2168.22, "duration": 6.09}, {"text": "un gran acuerdo educativo porque", "start": 2171.4, "duration": 7.4}, {"text": "particip\u00f3 mucha gente pero en particular", "start": 2174.31, "duration": 6.96}, {"text": "much\u00edsimas maestras y maestros en su", "start": 2178.8, "duration": 5.53}, {"text": "elaboraci\u00f3n se elimina totalmente el", "start": 2181.27, "duration": 6.06}, {"text": "texto constitucional previo y se abroga", "start": 2184.33, "duration": 4.89}, {"text": "en las leyes secundarias que lastimaron", "start": 2187.33, "duration": 7.56}, {"text": "a nuestro marc est\u00e9reo segundo porque el", "start": 2189.22, "duration": 8.79}, {"text": "enfoque punitivo en la relaci\u00f3n con los", "start": 2194.89, "duration": 6.45}, {"text": "maestros ahora se transforma en un", "start": 2198.01, "duration": 5.73}, {"text": "reconocimiento a nuestras maestras y", "start": 2201.34, "duration": 5.22}, {"text": "maestros como verdaderas agentes de", "start": 2203.74, "duration": 5.79}, {"text": "cambio que merecen todo el aprecio y", "start": 2206.56, "duration": 5.99}, {"text": "reconocimiento de nuestra sociedad", "start": 2209.53, "duration": 6.3}, {"text": "tercero porque nace un nuevo derecho un", "start": 2212.55, "duration": 5.74}, {"text": "nuevo derecho para el magisterio con el", "start": 2215.83, "duration": 5.16}, {"text": "objeto responder a sus demandas de mayor", "start": 2218.29, "duration": 6.51}, {"text": "y mejor preparaci\u00f3n actualizaci\u00f3n y", "start": 2220.99, "duration": 6.51}, {"text": "capacitaci\u00f3n", "start": 2224.8, "duration": 5.13}, {"text": "y cuarto porque coloca a la educaci\u00f3n", "start": 2227.5, "duration": 6.06}, {"text": "normal en la primera fila de atenci\u00f3n", "start": 2229.93, "duration": 7.44}, {"text": "del sistema educativo nacional como", "start": 2233.56, "duration": 6.07}, {"text": "siempre debi\u00f3 haber sido", "start": 2237.37, "duration": 5.83}, {"text": "este es un primer gran paso para la", "start": 2239.63, "duration": 6.54}, {"text": "transformaci\u00f3n educativa que dar\u00e1 origen", "start": 2243.2, "duration": 6.37}, {"text": "a la nueva escuela mexicana", "start": 2246.17, "duration": 6.4}, {"text": "estamos viviendo y construyendo un", "start": 2249.57, "duration": 4.59}, {"text": "momento hist\u00f3rico para la educaci\u00f3n", "start": 2252.57, "duration": 4.05}, {"text": "p\u00fablica en mexico la cuarta", "start": 2254.16, "duration": 5.37}, {"text": "transformaci\u00f3n en donde la educaci\u00f3n", "start": 2256.62, "duration": 7.17}, {"text": "tiene much\u00edsimo que aportar en el", "start": 2259.53, "duration": 6.72}, {"text": "acuerdo educativo nacional los derechos", "start": 2263.79, "duration": 4.67}, {"text": "del magisterio quedan perfectamente", "start": 2266.25, "duration": 4.92}, {"text": "protegidos", "start": 2268.46, "duration": 4.869}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica ha", "start": 2271.17, "duration": 5.46}, {"text": "sostenido siempre que nunca m\u00e1s una", "start": 2273.329, "duration": 6.061}, {"text": "reforma educativa sin la participaci\u00f3n", "start": 2276.63, "duration": 6.719}, {"text": "de las maestras y de los maestros fue", "start": 2279.39, "duration": 8.28}, {"text": "una oferta que hoy ya es realidad", "start": 2283.349, "duration": 6.171}, {"text": "nunca en la historia de la educaci\u00f3n", "start": 2287.67, "duration": 5.28}, {"text": "p\u00fablica una iniciativa presidencial se", "start": 2289.52, "duration": 5.74}, {"text": "hab\u00eda visto tan nutrida por las", "start": 2292.95, "duration": 4.109}, {"text": "aportaciones de todos los interesados", "start": 2295.26, "duration": 4.589}, {"text": "especialmente maestros y maestros como", "start": 2297.059, "duration": 6.0}, {"text": "sucedi\u00f3 antes y despu\u00e9s de presentar al", "start": 2299.849, "duration": 5.421}, {"text": "congreso", "start": 2303.059, "duration": 5.331}, {"text": "educarnos no s\u00f3lo es transmitir", "start": 2305.27, "duration": 4.67}, {"text": "informaci\u00f3n", "start": 2308.39, "duration": 4.4}, {"text": "es alimentar a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os a", "start": 2309.94, "duration": 6.23}, {"text": "nuestros j\u00f3venes el inter\u00e9s por conocer", "start": 2312.79, "duration": 7.22}, {"text": "y transformar nuestra realidad nacional", "start": 2316.17, "duration": 8.86}, {"text": "con un pensamiento cr\u00edtico y abrazar los", "start": 2320.01, "duration": 8.46}, {"text": "derechos humanos la igualdad sustantiva", "start": 2325.03, "duration": 8.61}, {"text": "la cultura de paz la honestidad y la", "start": 2328.47, "duration": 6.899}, {"text": "mejora continua", "start": 2333.64, "duration": 4.55}, {"text": "todo esto como valores que son el eje", "start": 2335.369, "duration": 5.88}, {"text": "para una mejor vida de todos los", "start": 2338.19, "duration": 5.07}, {"text": "mexicanos", "start": 2341.249, "duration": 5.221}, {"text": "la educaci\u00f3n es tarea de todos por ello", "start": 2343.26, "duration": 5.91}, {"text": "en la nueva escuela mexicana por primera", "start": 2346.47, "duration": 5.39}, {"text": "vez y as\u00ed lo dice el texto", "start": 2349.17, "duration": 6.15}, {"text": "constitucional que fue aprobado las", "start": 2351.86, "duration": 5.25}, {"text": "madres y padres de familia son", "start": 2355.32, "duration": 5.64}, {"text": "corresponsables de la educaci\u00f3n y tienen", "start": 2357.11, "duration": 5.68}, {"text": "que ayudar a las maestras ya los", "start": 2360.96, "duration": 5.0}, {"text": "maestros en esta tarea", "start": 2362.79, "duration": 3.17}, {"text": "maestros y maestros de mexico la nueva", "start": 2366.87, "duration": 6.15}, {"text": "escuela mexicana ser\u00e1 posible gracias a", "start": 2370.71, "duration": 5.16}, {"text": "ustedes quienes con su labor en el aula", "start": 2373.02, "duration": 6.06}, {"text": "d\u00eda con d\u00eda engrandecen a mexico al", "start": 2375.87, "duration": 6.39}, {"text": "dotarlo de futuro gracias a ustedes que", "start": 2379.08, "duration": 5.07}, {"text": "en los foros de consulta y en parlamento", "start": 2382.26, "duration": 4.08}, {"text": "abierto nutrieron con su experiencia y", "start": 2384.15, "duration": 4.49}, {"text": "conocimiento la propuesta educativa", "start": 2386.34, "duration": 6.42}, {"text": "presidencial si hoy se entregaron dos", "start": 2388.64, "duration": 6.64}, {"text": "reconocimientos la medalla ignacio", "start": 2392.76, "duration": 4.95}, {"text": "manuel altamirano quien fue un gran", "start": 2395.28, "duration": 5.18}, {"text": "escritor y educador mexicano del siglo", "start": 2397.71, "duration": 6.54}, {"text": "19 de origen ind\u00edgena y es un", "start": 2400.46, "duration": 5.38}, {"text": "reconocimiento que otorga el gobierno", "start": 2404.25, "duration": 5.04}, {"text": "federal a quienes han prestado 40 a\u00f1os o", "start": 2405.84, "duration": 8.87}, {"text": "m\u00e1s de servicio efectivo docente tambi\u00e9n", "start": 2409.29, "duration": 11.27}, {"text": "y hoy se crea el reconocimiento", "start": 2414.71, "duration": 5.85}, {"text": "oth\u00f3n salazar ram\u00edrez quien fue un", "start": 2420.61, "duration": 6.39}, {"text": "maestro sindicalista y revolucionario", "start": 2424.48, "duration": 5.79}, {"text": "mexicano nacido en guerrero profesor", "start": 2427.0, "duration": 5.73}, {"text": "normalista en la escuela nacional de", "start": 2430.27, "duration": 6.03}, {"text": "maestros tambi\u00e9n ingres\u00f3 a la normal", "start": 2432.73, "duration": 5.58}, {"text": "superior y se especializ\u00f3 en ciencias", "start": 2436.3, "duration": 5.34}, {"text": "sociales para la ense\u00f1anza del civismo", "start": 2438.31, "duration": 6.36}, {"text": "que por ciento es una materia que va a", "start": 2441.64, "duration": 7.02}, {"text": "tener mucha fuerza para la constituci\u00f3n", "start": 2444.67, "duration": 6.75}, {"text": "moral de nuestro pa\u00eds en los planes", "start": 2448.66, "duration": 6.48}, {"text": "educativos fue muy activo dirigente de", "start": 2451.42, "duration": 6.78}, {"text": "maestras y maestros durante los a\u00f1os 50", "start": 2455.14, "duration": 6.33}, {"text": "y 60 del siglo pasado convirti\u00e9ndose en", "start": 2458.2, "duration": 6.6}, {"text": "la gran figura del magisterio del", "start": 2461.47, "duration": 6.12}, {"text": "movimiento magisterial falleci\u00f3 en tlapa", "start": 2464.8, "duration": 6.68}, {"text": "guerrero en 2008", "start": 2467.59, "duration": 3.89}, {"text": "y maestras y maestros felicidades hoy es", "start": 2471.72, "duration": 6.69}, {"text": "un gran d\u00eda para todas y todos ustedes", "start": 2475.56, "duration": 6.2}, {"text": "para m\u00e9xico y por eso es que", "start": 2478.41, "duration": 7.41}, {"text": "procederemos ahora a la cancelaci\u00f3n del", "start": 2481.76, "duration": 6.33}, {"text": "timbre conmemorativo del d\u00eda del maestro", "start": 2485.82, "duration": 7.32}, {"text": "en donde queda expl\u00edcito este 15 de mayo", "start": 2488.09, "duration": 9.46}, {"text": "en nuestros timbres postales que el d\u00eda", "start": 2493.14, "duration": 7.16}, {"text": "del maestro lo celebra toda la naci\u00f3n", "start": 2497.55, "duration": 6.14}, {"text": "muchas felicidades", "start": 2500.3, "duration": 3.39}, {"text": "agradeciendo esta intervenci\u00f3n invitamos", "start": 2510.289, "duration": 4.95}, {"text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2513.41, "duration": 4.679}, {"text": "obrador presidente de mexico a llevar a", "start": 2515.239, "duration": 4.891}, {"text": "cabo la cancelaci\u00f3n del timbre postal", "start": 2518.089, "duration": 5.16}, {"text": "por el d\u00eda del maestro le acompa\u00f1an", "start": 2520.13, "duration": 5.579}, {"text": "olga s\u00e1nchez cordero secretaria de", "start": 2523.249, "duration": 4.911}, {"text": "gobernacion esteban moctezuma barrag\u00e1n", "start": 2525.709, "duration": 5.31}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y mar\u00eda", "start": 2528.16, "duration": 5.47}, {"text": "emilia alejandra janet y directora de", "start": 2531.019, "duration": 5.57}, {"text": "correos de m\u00e9xico", "start": 2533.63, "duration": 2.959}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2627.81, "duration": 12.13}, {"text": "en representaci\u00f3n de los condecorados", "start": 2641.26, "duration": 5.7}, {"text": "solicitamos al profesor salom\u00f3n", "start": 2644.43, "duration": 5.11}, {"text": "maximiliano emeterio hacer uso de la", "start": 2646.96, "duration": 5.03}, {"text": "palabra", "start": 2649.54, "duration": 2.45}, {"text": "y", "start": 2665.49, "duration": 2.51}, {"text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2670.619, "duration": 7.261}, {"text": "obrador presidente de los estados unidos", "start": 2674.579, "duration": 5.031}, {"text": "mexicanos", "start": 2677.88, "duration": 4.63}, {"text": "se\u00f1or esteban moctezuma barrag\u00e1n", "start": 2679.61, "duration": 6.72}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica se\u00f1ora", "start": 2682.51, "duration": 7.09}, {"text": "olga s\u00e1nchez cordero secretaria de", "start": 2686.33, "duration": 5.11}, {"text": "gobernacion", "start": 2689.6, "duration": 4.75}, {"text": "y dem\u00e1s personalidades que nos acompa\u00f1an", "start": 2691.44, "duration": 7.37}, {"text": "en este evento tan especial", "start": 2694.35, "duration": 4.46}, {"text": "dios me gusta", "start": 2699.599, "duration": 3.801}, {"text": "jam jac vida", "start": 2703.46, "duration": 8.4}, {"text": "en rueda a ning\u00fan presidente cogemos la", "start": 2706.76, "duration": 8.58}, {"text": "conexi\u00f3n ave al tema muy adherentes con", "start": 2711.86, "duration": 6.42}, {"text": "muy buena vida", "start": 2715.34, "duration": 4.41}, {"text": "fin", "start": 2718.28, "duration": 6.57}, {"text": "sin dudas de unidad y mientras ellos", "start": 2719.75, "duration": 9.72}, {"text": "quite lo que ya ocurre en google cojamos", "start": 2724.85, "duration": 7.23}, {"text": "el fan\u00e1tico muscular", "start": 2729.47, "duration": 5.34}, {"text": "jamen\u00e9i de un acuerdo de nivel de la", "start": 2732.08, "duration": 6.36}, {"text": "curva que ya hab\u00eda ocupa el sevilla", "start": 2734.81, "duration": 8.69}, {"text": "mejor es m\u00edo y ya vimos", "start": 2738.44, "duration": 11.53}, {"text": "estudio en 2009", "start": 2743.5, "duration": 6.47}, {"text": "hermanos y hermanas muy buenos d\u00edas", "start": 2750.81, "duration": 9.689}, {"text": "gracias por encontrarnos en esta casa de", "start": 2755.579, "duration": 7.7}, {"text": "todos los mexicanos", "start": 2760.499, "duration": 2.78}, {"text": "agradezco la invitaci\u00f3n que nos ha hecho", "start": 2763.35, "duration": 6.1}, {"text": "el se\u00f1or presidente con motivo del d\u00eda", "start": 2766.39, "duration": 4.92}, {"text": "del maestro", "start": 2769.45, "duration": 5.25}, {"text": "pido al creador y dador de vida para que", "start": 2771.31, "duration": 5.91}, {"text": "con este gobierno que encabeza el", "start": 2774.7, "duration": 4.64}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 2777.22, "duration": 7.619}, {"text": "nos vaya bien y le pido tambi\u00e9n", "start": 2779.34, "duration": 8.44}, {"text": "al creador y dador de vida", "start": 2784.839, "duration": 6.961}, {"text": "para que le d\u00e9 la suficiente", "start": 2787.78, "duration": 8.55}, {"text": "inteligencia la perseverancia y se haga", "start": 2791.8, "duration": 7.38}, {"text": "realidad la transformaci\u00f3n que tanto", "start": 2796.33, "duration": 6.38}, {"text": "necesita nuestro pa\u00eds", "start": 2799.18, "duration": 6.169}, {"text": "gracias se\u00f1or presidente por este", "start": 2802.71, "duration": 5.55}, {"text": "reconocimiento que recibo a nombre", "start": 2805.349, "duration": 5.731}, {"text": "propio a nombre de mis compa\u00f1eros", "start": 2808.26, "duration": 6.24}, {"text": "maestros de educaci\u00f3n ind\u00edgena y del", "start": 2811.08, "duration": 6.33}, {"text": "magisterio oaxaque\u00f1o en general y a", "start": 2814.5, "duration": 6.869}, {"text": "nombre del magisterio nacional es un", "start": 2817.41, "duration": 7.14}, {"text": "gran honor estar cerca de usted porque", "start": 2821.369, "duration": 5.25}, {"text": "los ind\u00edgenas hemos visto a nuestros", "start": 2824.55, "duration": 4.86}, {"text": "gobernantes solo a trav\u00e9s de los medios", "start": 2826.619, "duration": 6.181}, {"text": "de comunicaci\u00f3n esta invitaci\u00f3n que nos", "start": 2829.41, "duration": 6.6}, {"text": "ha hecho estar cerca de usted significa", "start": 2832.8, "duration": 6.09}, {"text": "en las palabras y en los hechos gobernar", "start": 2836.01, "duration": 5.62}, {"text": "para todos los mexicanos", "start": 2838.89, "duration": 5.919}, {"text": "durante m\u00e1s de 36 a\u00f1os estuve frente a", "start": 2841.63, "duration": 6.629}, {"text": "mis alumnos para inculcarles el amor y", "start": 2844.809, "duration": 5.071}, {"text": "respeto por su lengua y su cultura", "start": 2848.259, "duration": 4.681}, {"text": "originaria por el servicio y la", "start": 2849.88, "duration": 6.51}, {"text": "responsabilidad para su comunidad por el", "start": 2852.94, "duration": 7.409}, {"text": "amor y la entrega por esta patria porque", "start": 2856.39, "duration": 7.169}, {"text": "sab\u00eda que tarde o temprano llegar\u00eda a", "start": 2860.349, "duration": 6.72}, {"text": "este palacio nacional un gobernante que", "start": 2863.559, "duration": 6.871}, {"text": "nos reconocer\u00eda como parte de este", "start": 2867.069, "duration": 4.99}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 2870.43, "duration": 4.119}, {"text": "el verdadero maestro debe saber que", "start": 2872.059, "duration": 5.55}, {"text": "tiene una vocaci\u00f3n de vida por eso no", "start": 2874.549, "duration": 6.03}, {"text": "debemos perder la esperanza en los", "start": 2877.609, "duration": 6.12}, {"text": "hombres y mujeres del ma\u00f1ana y en muchos", "start": 2880.579, "duration": 6.02}, {"text": "nos ayudar\u00e1 la actual reforma educativa", "start": 2883.729, "duration": 5.431}, {"text": "y para que beneficie a todos los", "start": 2886.599, "duration": 5.17}, {"text": "mexicanos debe significar con", "start": 2889.16, "duration": 5.399}, {"text": "responsabilidad para toda la sociedad", "start": 2891.769, "duration": 7.08}, {"text": "mexicana y sus gobernantes la reforma", "start": 2894.559, "duration": 7.04}, {"text": "educativa que su gobierno ha impulsado", "start": 2898.849, "duration": 6.36}, {"text": "la asumimos los maestros los padres de", "start": 2901.599, "duration": 6.37}, {"text": "familia y todos los mexicanos que", "start": 2905.209, "duration": 5.181}, {"text": "durante muchos a\u00f1os luchamos por el", "start": 2907.969, "duration": 5.28}, {"text": "reconocimiento a la labor docente y por", "start": 2910.39, "duration": 5.399}, {"text": "el respeto a nuestros derechos laborales", "start": 2913.249, "duration": 5.25}, {"text": "la reforma educativa que usted ha", "start": 2915.789, "duration": 5.111}, {"text": "impulsado reconoce a la educaci\u00f3n", "start": 2918.499, "duration": 6.03}, {"text": "biling\u00fce e intercultural que m\u00e1s merecen", "start": 2920.9, "duration": 6.99}, {"text": "nuestros ni\u00f1os ind\u00edgenas del pa\u00eds hoy", "start": 2924.529, "duration": 5.97}, {"text": "las cosas han cambiado porque sabemos", "start": 2927.89, "duration": 5.309}, {"text": "que conoce usted la realidad de nuestras", "start": 2930.499, "duration": 5.431}, {"text": "comunidades y pueblos ind\u00edgenas y sus", "start": 2933.199, "duration": 5.071}, {"text": "aspiraciones educativas", "start": 2935.93, "duration": 4.98}, {"text": "las comunidades y pueblos ind\u00edgenas hoy", "start": 2938.27, "duration": 5.06}, {"text": "creemos en sus palabras y en sus hechos", "start": 2940.91, "duration": 5.82}, {"text": "pues sabemos que su gobierno hoy nos", "start": 2943.33, "duration": 6.84}, {"text": "reconoce como sujetos de derecho p\u00fablico", "start": 2946.73, "duration": 6.72}, {"text": "reclamo hist\u00f3rico de todos los pueblos", "start": 2950.17, "duration": 6.4}, {"text": "originarios hoy que tiene usted la", "start": 2953.45, "duration": 6.24}, {"text": "oportunidad de dirigir los destinos de", "start": 2956.57, "duration": 6.27}, {"text": "nuestro mexico queremos los maestros y", "start": 2959.69, "duration": 6.15}, {"text": "maestras pedirle que siga cumpliendo con", "start": 2962.84, "duration": 4.68}, {"text": "sus compromisos", "start": 2965.84, "duration": 3.78}, {"text": "esperamos que impulse la reforma", "start": 2967.52, "duration": 5.25}, {"text": "constitucional para el reconocimiento de", "start": 2969.62, "duration": 4.83}, {"text": "la cultura y derechos de nuestros", "start": 2972.77, "duration": 5.16}, {"text": "pueblos ind\u00edgenas hoy el magisterio", "start": 2974.45, "duration": 6.6}, {"text": "nacional se suma a su cuarta", "start": 2977.93, "duration": 6.69}, {"text": "transformaci\u00f3n estamos y estaremos", "start": 2981.05, "duration": 5.9}, {"text": "siempre con usted se\u00f1or presidente", "start": 2984.62, "duration": 4.32}, {"text": "muchas gracias", "start": 2986.95, "duration": 13.37}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2988.94, "duration": 11.38}, {"text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje", "start": 3003.97, "duration": 4.95}, {"text": "del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 3007.18, "duration": 5.54}, {"text": "obrador presidente de mexico", "start": 3008.92, "duration": 3.8}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3014.37, "duration": 4.729}, {"text": "a estas maestros", "start": 3016.42, "duration": 6.13}, {"text": "me da mucho gusto", "start": 3019.099, "duration": 7.711}, {"text": "el participar en esta ceremonia", "start": 3022.55, "duration": 8.26}, {"text": "de reconocimiento a la labor", "start": 3026.81, "duration": 7.6}, {"text": "de ustedes y de", "start": 3030.81, "duration": 7.489}, {"text": "todos los maestros de m\u00e9xico", "start": 3034.41, "duration": 3.889}, {"text": "no", "start": 3039.14, "duration": 5.54}, {"text": "podr\u00eda hacerse", "start": 3041.27, "duration": 3.41}, {"text": "un cambio una mejora en materia", "start": 3044.8, "duration": 10.34}, {"text": "educativa sin la participaci\u00f3n", "start": 3050.43, "duration": 8.09}, {"text": "de los maestros", "start": 3055.14, "duration": 3.38}, {"text": "en eso", "start": 3059.26, "duration": 6.9}, {"text": "consisti\u00f3 entre otras cosas", "start": 3061.72, "duration": 4.44}, {"text": "error", "start": 3068.42, "duration": 5.07}, {"text": "de la mal llamada", "start": 3070.58, "duration": 7.19}, {"text": "de forma educativa", "start": 3073.49, "duration": 4.28}, {"text": "e imponer", "start": 3079.23, "duration": 4.629}, {"text": "algo", "start": 3081.28, "duration": 4.549}, {"text": "qu\u00e9", "start": 3083.859, "duration": 4.791}, {"text": "no fue", "start": 3085.829, "duration": 7.77}, {"text": "consultado con los maestros", "start": 3088.65, "duration": 4.949}, {"text": "y no", "start": 3095.71, "duration": 4.25}, {"text": "fue consultado con los maestros ni fue", "start": 3097.65, "duration": 5.12}, {"text": "consultado", "start": 3099.96, "duration": 2.81}, {"text": "con el pueblo de mexico", "start": 3102.94, "duration": 7.47}, {"text": "porque est\u00e1", "start": 3106.789, "duration": 6.661}, {"text": "reforma como otras", "start": 3110.41, "duration": 7.38}, {"text": "conocidas como reformas estructurales", "start": 3113.45, "duration": 6.04}, {"text": "s\u00e9", "start": 3117.79, "duration": 6.98}, {"text": "impusieron desde el extranjero", "start": 3119.49, "duration": 5.28}, {"text": "la reforma fiscal la reforma", "start": 3124.81, "duration": 4.79}, {"text": "laboral la reforma energ\u00e9tica la reforma", "start": 3130.319, "duration": 8.571}, {"text": "educativa", "start": 3135.89, "duration": 3.0}, {"text": "definieron", "start": 3139.67, "duration": 8.73}, {"text": "a fuera del pa\u00eds con otros prop\u00f3sitos", "start": 3142.27, "duration": 9.98}, {"text": "en el caso de la educaci\u00f3n", "start": 3148.4, "duration": 5.53}, {"text": "era", "start": 3152.25, "duration": 8.849}, {"text": "claro evidente que se buscaba desde el", "start": 3153.93, "duration": 11.01}, {"text": "inicio del periodo neoliberal", "start": 3161.099, "duration": 6.27}, {"text": "la privatizaci\u00f3n", "start": 3164.94, "duration": 5.419}, {"text": "de la educaci\u00f3n", "start": 3167.369, "duration": 2.99}, {"text": "se avanz\u00f3", "start": 3172.1, "duration": 7.44}, {"text": "en ese prop\u00f3sito de manera silenciosa", "start": 3173.97, "duration": 10.09}, {"text": "se hicieron cambios a la constituci\u00f3n", "start": 3179.54, "duration": 4.52}, {"text": "desde", "start": 3184.079, "duration": 2.841}, {"text": "a finales de los 80 y principios de los", "start": 3187.7, "duration": 8.49}, {"text": "90 se hizo la primera reforma al", "start": 3190.339, "duration": 7.911}, {"text": "art\u00edculo 3\u00ba", "start": 3196.19, "duration": 7.28}, {"text": "para limitar la gratuidad", "start": 3198.25, "duration": 7.6}, {"text": "de la educaci\u00f3n", "start": 3203.47, "duration": 6.93}, {"text": "solo al nivel b\u00e1sico", "start": 3205.85, "duration": 4.55}, {"text": "y dejar", "start": 3210.86, "duration": 4.31}, {"text": "al mercado", "start": 3212.78, "duration": 5.6}, {"text": "la educaci\u00f3n media superior y la", "start": 3215.17, "duration": 5.52}, {"text": "educaci\u00f3n superior", "start": 3218.38, "duration": 5.719}, {"text": "con el prop\u00f3sito", "start": 3220.69, "duration": 3.409}, {"text": "qu\u00e9", "start": 3224.539, "duration": 3.991}, {"text": "estudiar", "start": 3226.16, "duration": 7.55}, {"text": "el que tuviese para pagar colegiaturas", "start": 3228.53, "duration": 7.64}, {"text": "es el dise\u00f1o", "start": 3233.71, "duration": 9.24}, {"text": "original afectar la educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 3236.17, "duration": 10.32}, {"text": "nosotros siempre hemos sostenido que la", "start": 3242.95, "duration": 6.9}, {"text": "educaci\u00f3n no es un privilegio", "start": 3246.49, "duration": 6.2}, {"text": "es un derecho del pueblo", "start": 3249.85, "duration": 4.729}, {"text": "y el estado est\u00e1 obligado a garantizar", "start": 3252.69, "duration": 7.04}, {"text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad", "start": 3254.579, "duration": 10.331}, {"text": "en todos los niveles escolares", "start": 3259.73, "duration": 7.48}, {"text": "y eso es", "start": 3264.91, "duration": 4.05}, {"text": "lo que", "start": 3267.21, "duration": 3.79}, {"text": "ahora", "start": 3268.96, "duration": 9.17}, {"text": "se aprob\u00f3 con la nueva reforma educativa", "start": 3271.0, "duration": 7.13}, {"text": "se elimina", "start": 3278.34, "duration": 2.78}, {"text": "ese sesgo", "start": 3281.63, "duration": 5.28}, {"text": "y privatizador", "start": 3283.71, "duration": 3.2}, {"text": "contrario", "start": 3288.42, "duration": 4.17}, {"text": "al prop\u00f3sito de que la educaci\u00f3n sea", "start": 3290.28, "duration": 4.97}, {"text": "p\u00fablica", "start": 3292.59, "duration": 2.66}, {"text": "s\u00ed", "start": 3295.89, "duration": 4.74}, {"text": "establece con claridad de la", "start": 3297.829, "duration": 7.261}, {"text": "constituci\u00f3n el derecho a la gratuidad", "start": 3300.63, "duration": 6.12}, {"text": "d", "start": 3305.09, "duration": 3.86}, {"text": "la educaci\u00f3n", "start": 3306.75, "duration": 5.24}, {"text": "en todos los niveles", "start": 3308.95, "duration": 4.99}, {"text": "por eso", "start": 3311.99, "duration": 6.45}, {"text": "es muy importante de este d\u00eda", "start": 3313.94, "duration": 7.079}, {"text": "que se va", "start": 3318.44, "duration": 4.55}, {"text": "ah", "start": 3321.019, "duration": 7.441}, {"text": "proclamar y se va a publicar en el", "start": 3322.99, "duration": 7.69}, {"text": "diario oficial", "start": 3328.46, "duration": 5.19}, {"text": "un nuevo ordenamiento", "start": 3330.68, "duration": 7.23}, {"text": "esta reforma constitucional y pronto se", "start": 3333.65, "duration": 6.07}, {"text": "van a probar", "start": 3337.91, "duration": 5.01}, {"text": "las leyes secundarias las leyes", "start": 3339.72, "duration": 6.2}, {"text": "reglamentarias", "start": 3342.92, "duration": 3.0}, {"text": "nosotros", "start": 3346.52, "duration": 6.999}, {"text": "como lo dije al principio siempre vamos", "start": 3348.849, "duration": 9.0}, {"text": "a respetar a las maestras a los maestros", "start": 3353.519, "duration": 6.901}, {"text": "de mexico", "start": 3357.849, "duration": 2.571}, {"text": "nunca", "start": 3360.65, "duration": 4.23}, {"text": "se va", "start": 3362.57, "duration": 5.59}, {"text": "ofender a los maestros", "start": 3364.88, "duration": 6.419}, {"text": "c\u00f3mo se hizo", "start": 3368.16, "duration": 3.139}, {"text": "echar a andar una campa\u00f1a de", "start": 3374.43, "duration": 6.77}, {"text": "desprestigio a la labor de los maestros", "start": 3376.89, "duration": 7.0}, {"text": "algo que no", "start": 3381.2, "duration": 7.19}, {"text": "hab\u00eda sucedido en nuestro pa\u00eds nos", "start": 3383.89, "duration": 9.08}, {"text": "hab\u00edan ense\u00f1ado siempre a respetar", "start": 3388.39, "duration": 7.09}, {"text": "a nuestras maestras a nuestros maestros", "start": 3392.97, "duration": 7.75}, {"text": "de repente en los \u00faltimos tiempos", "start": 3395.48, "duration": 7.29}, {"text": "s\u00ed", "start": 3400.72, "duration": 6.72}, {"text": "llevo a cabo una campa\u00f1a", "start": 3402.77, "duration": 4.67}, {"text": "para culpar a los maestros de el atraso", "start": 3407.64, "duration": 8.09}, {"text": "educativo", "start": 3413.33, "duration": 7.07}, {"text": "cuando todos sabemos qu\u00e9", "start": 3415.73, "duration": 8.2}, {"text": "las deficiencias en la educaci\u00f3n", "start": 3420.4, "duration": 7.02}, {"text": "obedecen a una serie de circunstancias y", "start": 3423.93, "duration": 5.21}, {"text": "sobre todo", "start": 3427.42, "duration": 5.29}, {"text": "a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de", "start": 3429.14, "duration": 6.11}, {"text": "nuestro pueblo", "start": 3432.71, "duration": 2.54}, {"text": "a las condiciones que llevan los ni\u00f1os", "start": 3435.68, "duration": 5.88}, {"text": "a la escuela", "start": 3439.089, "duration": 4.551}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 3441.56, "duration": 5.44}, {"text": "hay mucha pobreza", "start": 3443.64, "duration": 7.32}, {"text": "desgraciadamente en nuestro pa\u00eds y no es", "start": 3447.0, "duration": 8.72}, {"text": "eso culpa de los maestros", "start": 3450.96, "duration": 7.29}, {"text": "al contrario", "start": 3455.72, "duration": 5.35}, {"text": "los maestros en condiciones", "start": 3458.25, "duration": 6.24}, {"text": "muy dif\u00edciles han cumplido con su", "start": 3461.07, "duration": 5.13}, {"text": "responsabilidad", "start": 3464.49, "duration": 7.51}, {"text": "y les digo esto porque tengo el orgullo", "start": 3466.2, "duration": 9.07}, {"text": "de conocer todos los municipios de", "start": 3472.0, "duration": 5.1}, {"text": "mexico", "start": 3475.27, "duration": 5.04}, {"text": "que los he visitado m\u00e1s de una vez", "start": 3477.1, "duration": 8.21}, {"text": "conozco los 570 municipios de oaxaca", "start": 3480.31, "duration": 5.0}, {"text": "me consta", "start": 3485.78, "duration": 4.15}, {"text": "qu\u00e9", "start": 3488.38, "duration": 4.68}, {"text": "en las comunidades m\u00e1s apartadas", "start": 3489.93, "duration": 7.06}, {"text": "all\u00e1 est\u00e1n los maestros cumpliendo con", "start": 3493.06, "duration": 6.15}, {"text": "su responsabilidad", "start": 3496.99, "duration": 6.17}, {"text": "por eso nunca", "start": 3499.21, "duration": 6.64}, {"text": "estuve de acuerdo", "start": 3503.16, "duration": 5.26}, {"text": "con la campa\u00f1a", "start": 3505.85, "duration": 7.39}, {"text": "de desprestigio al magisterio adem\u00e1s", "start": 3508.42, "duration": 7.82}, {"text": "todos", "start": 3513.24, "duration": 3.0}, {"text": "debemos mucho a nuestras maestras a", "start": 3516.57, "duration": 5.13}, {"text": "nuestros maestros", "start": 3520.2, "duration": 5.99}, {"text": "yo lo he escrito", "start": 3521.7, "duration": 8.75}, {"text": "y lo he contado muchas veces yo estoy", "start": 3526.19, "duration": 6.63}, {"text": "aqu\u00ed", "start": 3530.45, "duration": 5.8}, {"text": "por un maestro", "start": 3532.82, "duration": 6.1}, {"text": "qu\u00e9 fue", "start": 3536.25, "duration": 6.27}, {"text": "el que me abri\u00f3", "start": 3538.92, "duration": 5.68}, {"text": "en mi mente", "start": 3542.52, "duration": 6.06}, {"text": "para ocuparme", "start": 3544.6, "duration": 7.45}, {"text": "de las ciencias sociales", "start": 3548.58, "duration": 3.47}, {"text": "para", "start": 3552.33, "duration": 6.539}, {"text": "desarrollar mi vocaci\u00f3n en favor de los", "start": 3554.309, "duration": 8.22}, {"text": "dem\u00e1s maestro de s\u00ed mismo que todav\u00eda", "start": 3558.869, "duration": 9.941}, {"text": "vive y que recuerdo con mucho cari\u00f1o", "start": 3562.529, "duration": 10.651}, {"text": "los maestros son fundamentales", "start": 3568.81, "duration": 7.249}, {"text": "para la formaci\u00f3n de los buenos", "start": 3573.18, "duration": 6.86}, {"text": "ciudadanos por eso muchas gracias", "start": 3576.059, "duration": 9.421}, {"text": "maestras maestros y este palacio siempre", "start": 3580.04, "duration": 10.18}, {"text": "va a estar abierto a las maestras a los", "start": 3585.48, "duration": 8.609}, {"text": "maestros de m\u00e9xico muchas gracias y", "start": 3590.22, "duration": 6.349}, {"text": "felicidades", "start": 3594.089, "duration": 2.48}, {"text": "agradeciendo la presencia y atenci\u00f3n de", "start": 3605.4, "duration": 5.94}, {"text": "las maestras y maestros damos paso a las", "start": 3608.58, "duration": 6.14}, {"text": "preguntas de los medios", "start": 3611.34, "duration": 3.38}, {"text": "va a ser muy breve ahora", "start": 3617.319, "duration": 4.911}, {"text": "porque el tema", "start": 3619.559, "duration": 6.651}, {"text": "son las maestras de los maestros", "start": 3622.23, "duration": 3.98}, {"text": "adelante", "start": 3627.46, "duration": 4.45}, {"text": "gracias se\u00f1or presidente de arturo para", "start": 3629.93, "duration": 3.75}, {"text": "muy grupo imagen felicidades maestros", "start": 3631.91, "duration": 4.26}, {"text": "se\u00f1or se ha publicado en los \u00faltimos", "start": 3633.68, "duration": 4.83}, {"text": "d\u00edas tambi\u00e9n acerca del tema de los", "start": 3636.17, "duration": 5.34}, {"text": "libros de texto gratuito y por ah\u00ed hay", "start": 3638.51, "duration": 6.45}, {"text": "versiones que dicen que el fin se empez\u00f3", "start": 3641.51, "duration": 5.76}, {"text": "tarde la impresi\u00f3n de los libros nuevas", "start": 3644.96, "duration": 5.159}, {"text": "para checar si usted o el secretario nos", "start": 3647.27, "duration": 4.95}, {"text": "pudieran comentar en qu\u00e9 momento est\u00e1n", "start": 3650.119, "duration": 3.871}, {"text": "si de verdad est\u00e1n retrasados y va a", "start": 3652.22, "duration": 3.899}, {"text": "haber libros de texto gratuito a tiempo", "start": 3653.99, "duration": 3.39}, {"text": "para todos los ni\u00f1os de todas las", "start": 3656.119, "duration": 5.611}, {"text": "escuelas del pa\u00eds y si las visitaciones", "start": 3657.38, "duration": 7.32}, {"text": "la impresi\u00f3n la distribuci\u00f3n va en", "start": 3661.73, "duration": 4.52}, {"text": "tiempo y forma", "start": 3664.7, "duration": 6.13}, {"text": "si yo les adelanto que si hubo", "start": 3666.25, "duration": 4.58}, {"text": "algunas demoras porque", "start": 3670.89, "duration": 8.01}, {"text": "estamos evitando", "start": 3676.49, "duration": 4.66}, {"text": "la corrupci\u00f3n", "start": 3678.9, "duration": 9.439}, {"text": "en todo estamos cuidando las compras que", "start": 3681.15, "duration": 7.189}, {"text": "se permita la corrupci\u00f3n", "start": 3689.509, "duration": 6.491}, {"text": "es un proceso de revisi\u00f3n general que se", "start": 3693.15, "duration": 6.179}, {"text": "est\u00e1 haciendo en todo el gobierno cero", "start": 3696.0, "duration": 10.34}, {"text": "corrupci\u00f3n cero impunidad y esto llevo", "start": 3699.329, "duration": 10.591}, {"text": "una demora en las licitaciones sobre", "start": 3706.34, "duration": 5.56}, {"text": "todo en lo que tiene que ver con el", "start": 3709.92, "duration": 6.48}, {"text": "papel pero ya se super\u00f3 esa situaci\u00f3n y", "start": 3711.9, "duration": 7.55}, {"text": "esteban les puede explicar sobre los", "start": 3716.4, "duration": 6.05}, {"text": "libros", "start": 3719.45, "duration": 3.0}, {"text": "en este momento tenemos alrededor de 20", "start": 3723.3, "duration": 6.8}, {"text": "millones de libros ya", "start": 3726.45, "duration": 8.78}, {"text": "concluidos se requieren 176 millones", "start": 3730.1, "duration": 9.66}, {"text": "para entregar el primer d\u00eda d", "start": 3735.23, "duration": 7.02}, {"text": "el calendario escolar el pr\u00f3ximo ciclo", "start": 3739.76, "duration": 7.22}, {"text": "escolar empezar\u00e1 el 26 el pr\u00f3ximo agosto", "start": 3742.25, "duration": 9.41}, {"text": "estamos pensando que a fines de este mes", "start": 3746.98, "duration": 8.76}, {"text": "tendremos alrededor de otros 80 millones", "start": 3751.66, "duration": 8.83}, {"text": "de libros 15 d\u00edas despu\u00e9s otros 55 y", "start": 3755.74, "duration": 7.96}, {"text": "despu\u00e9s llegaremos a la meta total y se", "start": 3760.49, "duration": 5.7}, {"text": "requieren alrededor de 3 semanas para su", "start": 3763.7, "duration": 5.22}, {"text": "distribuci\u00f3n de manera que aunque si", "start": 3766.19, "duration": 6.62}, {"text": "hubo un retraso porque cambi\u00f3 totalmente", "start": 3768.92, "duration": 7.61}, {"text": "la forma de adquisici\u00f3n", "start": 3772.81, "duration": 6.42}, {"text": "pues estamos redoblando esfuerzos si se", "start": 3776.53, "duration": 5.04}, {"text": "va a trabajar en varios turnos para", "start": 3779.23, "duration": 4.55}, {"text": "cumplirle a nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os", "start": 3781.57, "duration": 5.61}, {"text": "maestras y maestros quiero decir que tan", "start": 3783.78, "duration": 5.59}, {"text": "solo d", "start": 3787.18, "duration": 5.04}, {"text": "las \u00faltimas licitaciones que se han", "start": 3789.37, "duration": 5.61}, {"text": "hecho todav\u00eda faltan algunas m\u00e1s el", "start": 3792.22, "duration": 5.61}, {"text": "ahorro representa alrededor hasta el", "start": 3794.98, "duration": 6.3}, {"text": "momento de 175 millones de pesos y", "start": 3797.83, "duration": 6.18}, {"text": "faltan todav\u00eda casi otro tanto de manera", "start": 3801.28, "duration": 5.28}, {"text": "que eso explique en buena medida la", "start": 3804.01, "duration": 6.89}, {"text": "importancia del cambio en el sistema de", "start": 3806.56, "duration": 6.9}, {"text": "adquisiciones para proteger las finanzas", "start": 3810.9, "duration": 5.98}, {"text": "p\u00fablicas y para fortalecer la lucha", "start": 3813.46, "duration": 7.74}, {"text": "contra la corrupci\u00f3n y la honestidad en", "start": 3816.88, "duration": 7.88}, {"text": "todo el gobierno federal", "start": 3821.2, "duration": 3.56}, {"text": "eso es lo que acaba de decir el", "start": 3826.38, "duration": 4.83}, {"text": "secretario", "start": 3828.96, "duration": 6.109}, {"text": "y vamos a ayudar para", "start": 3831.21, "duration": 8.18}, {"text": "el lograrlo todo el gobierno pero cuando", "start": 3835.069, "duration": 6.351}, {"text": "habla de se van a trabajar varios turnos", "start": 3839.39, "duration": 5.069}, {"text": "es decir en la impresi\u00f3n en la", "start": 3841.42, "duration": 6.25}, {"text": "distribuci\u00f3n no se va a descansar hasta", "start": 3844.459, "duration": 5.671}, {"text": "lograr que el primer d\u00eda todos tengan", "start": 3847.67, "duration": 5.159}, {"text": "im\u00e1genes ni\u00f1os y maestros todo el", "start": 3850.13, "duration": 7.429}, {"text": "gobierno va a apoyar con ese prop\u00f3sito", "start": 3852.829, "duration": 4.73}, {"text": "y en meses hola isidro burgos quer\u00eda", "start": 3864.2, "duration": 4.98}, {"text": "preguntarle al se\u00f1or secretario si en", "start": 3867.47, "duration": 4.46}, {"text": "las leyes secundarias est\u00e1 el compromiso", "start": 3869.18, "duration": 6.59}, {"text": "de acceso a las plazas de los mentores", "start": 3871.93, "duration": 6.07}, {"text": "porque por ejemplo de la isidro burgos", "start": 3875.77, "duration": 5.29}, {"text": "de ayotzinapa por un lado y si al meses", "start": 3878.0, "duration": 5.07}, {"text": "se le podr\u00e1 restituir en tiempo y forma", "start": 3881.06, "duration": 4.11}, {"text": "eso para el se\u00f1or secretario y para", "start": 3883.07, "duration": 4.2}, {"text": "usted se\u00f1or presidente ayer en quintana", "start": 3885.17, "duration": 4.199}, {"text": "roo pues edad realmente un golpe a la", "start": 3887.27, "duration": 4.079}, {"text": "autonom\u00eda de un municipio cuando el", "start": 3889.369, "duration": 3.691}, {"text": "ejecutivo estatal aunque usted es", "start": 3891.349, "duration": 4.441}, {"text": "respetuoso de los tres poderes establece", "start": 3893.06, "duration": 5.46}, {"text": "un mando \u00fanico en detrimento del", "start": 3895.79, "duration": 4.14}, {"text": "municipio de playa del carmen de", "start": 3898.52, "duration": 3.78}, {"text": "solidaridad y se nombra al frente de", "start": 3899.93, "duration": 4.29}, {"text": "esta tarea a un secretario de seguridad", "start": 3902.3, "duration": 4.83}, {"text": "p\u00fablica que fue indiciado en el estado", "start": 3904.22, "duration": 4.859}, {"text": "de morelos como el se\u00f1or capella esos", "start": 3907.13, "duration": 3.18}, {"text": "son los dos temas se\u00f1or presidente y", "start": 3909.079, "duration": 3.53}, {"text": "se\u00f1or secretario", "start": 3910.31, "duration": 2.299}, {"text": "bien como orden\u00f3 el se\u00f1or presidente la", "start": 3913.41, "duration": 6.69}, {"text": "reapertura del mes ya es un hecho se", "start": 3916.95, "duration": 7.11}, {"text": "est\u00e1 trabajando en todo el tema de", "start": 3920.1, "duration": 5.79}, {"text": "infraestructura y en el tema obviamente", "start": 3924.06, "duration": 6.78}, {"text": "de sus planes y programas de hecho nos", "start": 3925.89, "duration": 8.4}, {"text": "va a ayudar el hecho de refundarlo como", "start": 3930.84, "duration": 6.87}, {"text": "una especie de piloto para c\u00f3mo debe de", "start": 3934.29, "duration": 6.78}, {"text": "ser la educaci\u00f3n normal", "start": 3937.71, "duration": 6.54}, {"text": "del futuro como debemos de fortalecer la", "start": 3941.07, "duration": 7.08}, {"text": "formaci\u00f3n magisterial en las normales", "start": 3944.25, "duration": 6.089}, {"text": "vamos a aprovechar este esfuerzo para", "start": 3948.15, "duration": 6.78}, {"text": "que sea una especie de programa piloto", "start": 3950.339, "duration": 6.53}, {"text": "de forma que envi\u00f3 el se\u00f1or presidente", "start": 3954.93, "duration": 5.31}, {"text": "al congreso queda claramente establecido", "start": 3956.869, "duration": 7.511}, {"text": "que todo lo que significa plazas todo lo", "start": 3960.24, "duration": 9.03}, {"text": "que significan n\u00f3mina pues va a ser a", "start": 3964.38, "duration": 8.12}, {"text": "trav\u00e9s de mecanismos transparentes", "start": 3969.27, "duration": 5.579}, {"text": "equitativos y p\u00fablicos que es", "start": 3972.5, "duration": 5.26}, {"text": "precisamente lo que va a determinar la", "start": 3974.849, "duration": 5.851}, {"text": "ley secundaria que va a sustituir a la", "start": 3977.76, "duration": 6.14}, {"text": "ley del servicio profesional docente", "start": 3980.7, "duration": 3.2}, {"text": "acerca de los de quintana roo es una", "start": 3984.51, "duration": 8.75}, {"text": "decisi\u00f3n como t\u00fa lo acabas de mencionar", "start": 3988.98, "duration": 9.23}, {"text": "de el gobierno local de todas maneras", "start": 3993.26, "duration": 9.03}, {"text": "c\u00f3mo est\u00e1s haciendo este se\u00f1alamiento", "start": 3998.21, "duration": 7.22}, {"text": "vamos nosotros", "start": 4002.29, "duration": 6.71}, {"text": "investigar y hacer lo que nos", "start": 4005.43, "duration": 6.57}, {"text": "corresponde si se trata de una persona", "start": 4009.0, "duration": 6.92}, {"text": "de malos antecedentes pues no debe de", "start": 4012.0, "duration": 7.79}, {"text": "ocupar ese cargo", "start": 4015.92, "duration": 3.87}, {"text": "adem\u00e1s", "start": 4019.84, "duration": 2.57}, {"text": "el que pueda violarse", "start": 4022.97, "duration": 6.73}, {"text": "en el caso", "start": 4026.68, "duration": 3.02}, {"text": "la autonom\u00eda del gobierno municipal", "start": 4029.78, "duration": 9.46}, {"text": "115 de la constituci\u00f3n pero eso", "start": 4034.5, "duration": 9.49}, {"text": "tendr\u00edamos que revisarlo y te vamos a", "start": 4039.24, "duration": 7.5}, {"text": "dar respuestas", "start": 4043.99, "duration": 2.75}, {"text": "gracias en el presidente sandra gilera", "start": 4050.75, "duration": 3.32}, {"text": "de grupo larsa comunicaciones", "start": 4052.55, "duration": 3.78}, {"text": "actualmente a\u00fan con la publicaci\u00f3n de la", "start": 4054.07, "duration": 4.21}, {"text": "nueva reforma educativa hay maestros que", "start": 4056.33, "duration": 3.48}, {"text": "ganan mucho m\u00e1s que el presidente de la", "start": 4058.28, "duration": 3.96}, {"text": "rep\u00fablica y otros que ganan cuatro mil", "start": 4059.81, "duration": 5.07}, {"text": "pesos cu\u00e1l ser\u00e1 el esquema para que los", "start": 4062.24, "duration": 4.23}, {"text": "salarios sean equitativos en el", "start": 4064.88, "duration": 5.43}, {"text": "magisterio nacional gracias bueno no hay", "start": 4066.47, "duration": 7.68}, {"text": "ning\u00fan maestro que gane m\u00e1s que el", "start": 4070.31, "duration": 6.28}, {"text": "presidente", "start": 4074.15, "duration": 5.13}, {"text": "miren", "start": 4076.59, "duration": 2.69}, {"text": "qu\u00e9 bueno que me haces esa pregunta", "start": 4079.49, "duration": 7.73}, {"text": "porque s\u00ed no", "start": 4083.62, "duration": 7.44}, {"text": "no se entender\u00eda bien en qu\u00e9 consisti\u00f3", "start": 4087.22, "duration": 6.45}, {"text": "la campa\u00f1a", "start": 4091.06, "duration": 5.19}, {"text": "a la que he hecho referencia de", "start": 4093.67, "duration": 5.549}, {"text": "desprestigio al magisterio en una", "start": 4096.25, "duration": 4.58}, {"text": "ocasi\u00f3n", "start": 4099.219, "duration": 3.821}, {"text": "en un peri\u00f3dico", "start": 4100.83, "duration": 9.329}, {"text": "muy famoso en ocho columnas apareci\u00f3", "start": 4103.04, "duration": 9.949}, {"text": "de que un maestro de oaxaca", "start": 4110.159, "duration": 8.79}, {"text": "ganaba 600 mil pesos mensuales", "start": 4112.989, "duration": 5.96}, {"text": "a ese grado llego", "start": 4120.109, "duration": 6.73}, {"text": "la infamia", "start": 4123.78, "duration": 5.1}, {"text": "d", "start": 4126.839, "duration": 5.901}, {"text": "desprestigiar a los maestros", "start": 4128.88, "duration": 8.54}, {"text": "porque si hablo de una campa\u00f1a de", "start": 4132.74, "duration": 8.96}, {"text": "desprestigio as\u00ed en abstracto", "start": 4137.42, "duration": 4.28}, {"text": "no se entender\u00eda", "start": 4141.81, "duration": 7.26}, {"text": "usted pensar\u00eda de qu\u00e9 bueno si se dijo", "start": 4144.87, "duration": 8.73}, {"text": "que los maestros cobraban sin trabajar y", "start": 4149.07, "duration": 8.4}, {"text": "que hab\u00eda comercios de plazas y otras", "start": 4153.6, "duration": 7.33}, {"text": "cosas no pero tambi\u00e9n", "start": 4157.47, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00ed", "start": 4160.93, "duration": 4.9}, {"text": "aseguraron", "start": 4162.83, "duration": 3.0}, {"text": "estas cosas", "start": 4166.25, "duration": 4.22}, {"text": "se calumni\u00f3 a los meses", "start": 4170.759, "duration": 5.411}, {"text": "entonces", "start": 4174.549, "duration": 4.071}, {"text": "no hay eso", "start": 4176.17, "duration": 7.58}, {"text": "maestro gana un salario modesto tenemos", "start": 4178.62, "duration": 7.8}, {"text": "nosotros que hacer un esfuerzo para", "start": 4183.75, "duration": 8.1}, {"text": "mejorar los salarios de los maestros y", "start": 4186.42, "duration": 7.74}, {"text": "de todos los trabajadores pero no es", "start": 4191.85, "duration": 5.4}, {"text": "cierto que haya un maestro que gane m\u00e1s", "start": 4194.16, "duration": 7.26}, {"text": "que el presidente yo estoy ganando en la", "start": 4197.25, "duration": 6.57}, {"text": "mitad de lo que ganaba el presidente", "start": 4201.42, "duration": 7.53}, {"text": "pe\u00f1a estoy ganando y siento", "start": 4203.82, "duration": 8.59}, {"text": "ocho mil pesos mensuales", "start": 4208.95, "duration": 6.48}, {"text": "y hay una ley", "start": 4212.41, "duration": 3.02}, {"text": "el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n que", "start": 4215.51, "duration": 6.75}, {"text": "establece que nadie puede ganar m\u00e1s que", "start": 4219.65, "duration": 4.839}, {"text": "el presidente", "start": 4222.26, "duration": 6.85}, {"text": "y se est\u00e1 cumpliendo incluso hay una", "start": 4224.489, "duration": 6.421}, {"text": "controversia", "start": 4229.11, "duration": 5.31}, {"text": "que estaba por resolverse en el poder", "start": 4230.91, "duration": 5.13}, {"text": "judicial", "start": 4234.42, "duration": 5.42}, {"text": "sobre este tema pero estoy absolutamente", "start": 4236.04, "duration": 7.77}, {"text": "seguro que no hay ning\u00fan maestro que", "start": 4239.84, "duration": 6.12}, {"text": "gane m\u00e1s que el presidente", "start": 4243.81, "duration": 4.07}, {"text": "y c\u00f3mo har\u00e1 para que sea equitativo para", "start": 4245.96, "duration": 4.38}, {"text": "todos los los salarios para los maestros", "start": 4247.88, "duration": 6.299}, {"text": "pues este tenemos que buscar la justicia", "start": 4250.34, "duration": 6.49}, {"text": "laboral", "start": 4254.179, "duration": 6.131}, {"text": "el prop\u00f3sito del ajuste que hicimos", "start": 4256.83, "duration": 5.81}, {"text": "arriba fue eso", "start": 4260.31, "duration": 6.69}, {"text": "bajarle a los de arriba para", "start": 4262.64, "duration": 7.85}, {"text": "aumentar el sueldo de los de abajo", "start": 4267.0, "duration": 7.23}, {"text": "ese es justicia laboral en eso estamos", "start": 4270.49, "duration": 7.979}, {"text": "es un proceso ya", "start": 4274.23, "duration": 7.78}, {"text": "puedo decir con satisfacci\u00f3n que aument\u00f3", "start": 4278.469, "duration": 6.44}, {"text": "el salario m\u00ednimo como no hab\u00eda sucedido", "start": 4282.01, "duration": 7.05}, {"text": "en los \u00faltimos 36 a\u00f1os", "start": 4284.909, "duration": 9.031}, {"text": "aument\u00f3 en 16%", "start": 4289.06, "duration": 4.88}, {"text": "en la frontera al doble", "start": 4294.65, "duration": 7.41}, {"text": "y tambi\u00e9n los salarios", "start": 4298.11, "duration": 3.95}, {"text": "contractuales los que se pactan con las", "start": 4302.11, "duration": 9.819}, {"text": "empresas aumentaron", "start": 4308.66, "duration": 6.0}, {"text": "porque sab\u00eda", "start": 4311.929, "duration": 5.951}, {"text": "deteriorado mucho el salario en el", "start": 4314.66, "duration": 5.82}, {"text": "per\u00edodo neoliberal", "start": 4317.88, "duration": 2.6}, {"text": "el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 en 36 a\u00f1os", "start": 4320.719, "duration": 8.901}, {"text": "m\u00e1s del 70 por ciento de su poder", "start": 4327.19, "duration": 5.79}, {"text": "adquisitivo entonces tenemos que iniciar", "start": 4329.62, "duration": 5.95}, {"text": "un proceso de recuperaci\u00f3n", "start": 4332.98, "duration": 6.219}, {"text": "de el poder de compra del salario pero", "start": 4335.57, "duration": 6.029}, {"text": "tiene que ser gradual no lo podemos", "start": 4339.199, "duration": 5.67}, {"text": "lograr de la noche a la ma\u00f1ana pero si", "start": 4341.599, "duration": 7.651}, {"text": "vamos a ir a mejorar los salarios y una", "start": 4344.869, "duration": 8.341}, {"text": "cosa si les puedo decir nunca m\u00e1s el", "start": 4349.25, "duration": 6.32}, {"text": "salario va a aumentar", "start": 4353.21, "duration": 6.37}, {"text": "por abajo de la inflaci\u00f3n", "start": 4355.57, "duration": 4.01}, {"text": "la regla es", "start": 4360.01, "duration": 6.169}, {"text": "e inflaci\u00f3n cuando menos", "start": 4362.17, "duration": 8.39}, {"text": "2 puntos", "start": 4366.179, "duration": 6.44}, {"text": "para empezar", "start": 4370.56, "duration": 4.27}, {"text": "y en la medida de qu\u00e9", "start": 4372.619, "duration": 5.241}, {"text": "se vaya recuperando la econom\u00eda vamos a", "start": 4374.83, "duration": 6.44}, {"text": "ir aumentando m\u00e1s el salario", "start": 4377.86, "duration": 3.41}, {"text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas en los presentes", "start": 4386.79, "duration": 4.29}, {"text": "marco antonio olvera de retina", "start": 4388.94, "duration": 4.96}, {"text": "california presente en m\u00e9xico hay 68", "start": 4391.08, "duration": 6.09}, {"text": "grupos \u00e9tnicos es decir los 11 millones", "start": 4393.9, "duration": 5.409}, {"text": "de mexicanos", "start": 4397.17, "duration": 3.729}, {"text": "dentro de los libros que se van a", "start": 4399.309, "duration": 5.76}, {"text": "entregar en d\u00edas venideros esos van a", "start": 4400.899, "duration": 6.93}, {"text": "ser biling\u00fces de acuerdo a la lengua que", "start": 4405.069, "duration": 5.25}, {"text": "ellos hablan y cu\u00e1l es el plan del", "start": 4407.829, "duration": 4.62}, {"text": "gobierno para atender a esos mexicanos", "start": 4410.319, "duration": 5.01}, {"text": "que viven en un submundo de la pobreza", "start": 4412.449, "duration": 5.22}, {"text": "prueba de ello est\u00e1 en los rar\u00e1muris que", "start": 4415.329, "duration": 4.11}, {"text": "se est\u00e1n muriendo de hambre y se est\u00e1n", "start": 4417.669, "duration": 4.44}, {"text": "solicitando cu\u00e1l es el plan de esa gente", "start": 4419.439, "duration": 5.31}, {"text": "que merece justicia social presidente", "start": 4422.109, "duration": 9.711}, {"text": "pues este vamos a revisar los contenidos", "start": 4424.749, "duration": 12.051}, {"text": "educativos eso es parte de la nueva", "start": 4431.82, "duration": 9.71}, {"text": "reforma si t\u00fa puedes explicar sobre eso", "start": 4436.8, "duration": 4.73}, {"text": "el se\u00f1or presidente siempre ha dicho que", "start": 4442.469, "duration": 6.451}, {"text": "por el bien de todos primero los pobres", "start": 4444.51, "duration": 6.57}, {"text": "dentro de los principios que se", "start": 4448.92, "duration": 4.92}, {"text": "establecen en la iniciativa de reforma", "start": 4451.08, "duration": 6.42}, {"text": "constitucional est\u00e1 la equidad esto", "start": 4453.84, "duration": 5.879}, {"text": "quiere decir que vamos a tener que", "start": 4457.5, "duration": 7.11}, {"text": "trabajar m\u00e1s en las zonas marginadas del", "start": 4459.719, "duration": 7.081}, {"text": "pa\u00eds pero particularmente en las", "start": 4464.61, "duration": 4.26}, {"text": "escuelas multigrado y en la educaci\u00f3n", "start": 4466.8, "duration": 4.68}, {"text": "ind\u00edgena en t\u00e9rminos de educaci\u00f3n", "start": 4468.87, "duration": 6.869}, {"text": "ind\u00edgena hay un deficiente programa de", "start": 4471.48, "duration": 8.19}, {"text": "formaci\u00f3n de maestros que hablen la", "start": 4475.739, "duration": 6.601}, {"text": "lengua ind\u00edgena de la comunidad donde", "start": 4479.67, "duration": 6.99}, {"text": "trabajan por lo cual vamos a iniciar un", "start": 4482.34, "duration": 7.17}, {"text": "programa de formaci\u00f3n en lenguas", "start": 4486.66, "duration": 7.019}, {"text": "ind\u00edgenas para que esto se fortalezca y", "start": 4489.51, "duration": 7.38}, {"text": "adem\u00e1s otro de los temas importantes es", "start": 4493.679, "duration": 5.371}, {"text": "que antes los contenidos eran homog\u00e9neos", "start": 4496.89, "duration": 4.05}, {"text": "para todo el pa\u00eds independientemente de", "start": 4499.05, "duration": 3.74}, {"text": "la realidad que viv\u00edan", "start": 4500.94, "duration": 4.57}, {"text": "un grupo de mexicanos", "start": 4502.79, "duration": 6.619}, {"text": "reforma viene precisamente que se va a", "start": 4505.51, "duration": 8.04}, {"text": "incluir contenidos regionales y locales", "start": 4509.409, "duration": 7.141}, {"text": "lo que va a significar que los proyectos", "start": 4513.55, "duration": 5.73}, {"text": "los propios pueblos ind\u00edgenas van a", "start": 4516.55, "duration": 4.129}, {"text": "poder", "start": 4519.28, "duration": 4.819}, {"text": "e incluir en los contenidos de sus", "start": 4520.679, "duration": 6.241}, {"text": "libros de texto en lenguas no solo la", "start": 4524.099, "duration": 5.701}, {"text": "lengua sino tambi\u00e9n todo lo que es su", "start": 4526.92, "duration": 6.75}, {"text": "cultura usos y costumbres y el respeto", "start": 4529.8, "duration": 5.79}, {"text": "que todos le debemos a esas", "start": 4533.67, "duration": 4.429}, {"text": "manifestaciones", "start": 4535.59, "duration": 2.509}, {"text": "yo creo que ese es un cambio importante", "start": 4539.65, "duration": 5.87}, {"text": "la reforma", "start": 4543.28, "duration": 9.41}, {"text": "que se contempla a m\u00e9xico como un", "start": 4545.52, "duration": 11.66}, {"text": "mosaico cultural", "start": 4552.69, "duration": 4.49}, {"text": "y se tome en cuenta a todas las culturas", "start": 4557.83, "duration": 4.7}, {"text": "y esto va a llevar a que se fortalezca", "start": 4562.84, "duration": 8.75}, {"text": "la educaci\u00f3n ind\u00edgena", "start": 4567.58, "duration": 4.01}, {"text": "y que los contenidos como lo ha", "start": 4572.12, "duration": 9.78}, {"text": "expresado esteban tienen que ver con la", "start": 4575.27, "duration": 12.59}, {"text": "realidad de cada cultura de m\u00e9xico y con", "start": 4581.9, "duration": 7.88}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4587.86, "duration": 7.12}, {"text": "las caracter\u00edsticas de cada regi\u00f3n", "start": 4589.78, "duration": 10.54}, {"text": "en efecto son alrededor de 60 culturas o", "start": 4594.98, "duration": 7.21}, {"text": "etnias", "start": 4600.32, "duration": 6.1}, {"text": "ese es nuestra gran", "start": 4602.19, "duration": 6.119}, {"text": "riqueza", "start": 4606.42, "duration": 3.71}, {"text": "esa", "start": 4608.309, "duration": 7.611}, {"text": "pluralidad esa diversidad cultural que", "start": 4610.13, "duration": 9.5}, {"text": "va a", "start": 4615.92, "duration": 3.71}, {"text": "tomarse en cuenta es parte de la reforma", "start": 4619.79, "duration": 9.15}, {"text": "nueva a la constituci\u00f3n este no hacer", "start": 4623.14, "duration": 10.45}, {"text": "las cosas uniformes sino considerar las", "start": 4628.94, "duration": 9.81}, {"text": "peculiaridades culturales de", "start": 4633.59, "duration": 9.83}, {"text": "todas las regiones del pa\u00eds", "start": 4638.75, "duration": 4.67}, {"text": "ya sabemos que existe el sistema de", "start": 4643.87, "duration": 8.76}, {"text": "educaci\u00f3n ind\u00edgena desde hace mucho", "start": 4648.28, "duration": 6.86}, {"text": "tiempo", "start": 4652.63, "duration": 2.51}, {"text": "maestros", "start": 4655.35, "duration": 3.0}, {"text": "biling\u00fces maestros que trabajan en", "start": 4658.83, "duration": 7.87}, {"text": "comunidades ind\u00edgenas ese sistema se va", "start": 4662.92, "duration": 9.29}, {"text": "a fortalecer se va a consolidar y", "start": 4666.7, "duration": 10.15}, {"text": "los planes estudios van", "start": 4672.21, "duration": 9.62}, {"text": "considerar esa realidad es un proceso", "start": 4676.85, "duration": 8.87}, {"text": "porque ya", "start": 4681.83, "duration": 3.89}, {"text": "estaban hechos los contenidos de los", "start": 4687.26, "duration": 7.71}, {"text": "libros pero como parte de la reforma", "start": 4690.83, "duration": 8.42}, {"text": "ahora tiene que haber", "start": 4694.97, "duration": 8.379}, {"text": "revisi\u00f3n de los contenidos", "start": 4699.25, "duration": 9.459}, {"text": "tomando en consideraci\u00f3n estos aspectos", "start": 4703.349, "duration": 5.36}, {"text": "buenos d\u00edas recientes noticias emvs", "start": 4711.0, "duration": 5.97}, {"text": "podr\u00e1n informarnos en qu\u00e9 avances tienen", "start": 4713.13, "duration": 5.55}, {"text": "de la negociaci\u00f3n salarial con los", "start": 4716.97, "duration": 4.11}, {"text": "profesores ya hubo alg\u00fan acuerdo ya", "start": 4718.68, "duration": 3.81}, {"text": "tiene alg\u00fan anuncio que darle a los", "start": 4721.08, "duration": 3.3}, {"text": "maestros del pa\u00eds y asimismo presidente", "start": 4722.49, "duration": 5.22}, {"text": "de la rep\u00fablica podr\u00eda darle un mensaje", "start": 4724.38, "duration": 4.26}, {"text": "a los profesores de la coordinadora", "start": 4727.71, "duration": 2.55}, {"text": "nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n", "start": 4728.64, "duration": 3.9}, {"text": "que el d\u00eda de hoy van a marchar porque", "start": 4730.26, "duration": 4.26}, {"text": "insisten en que no han sido resueltas", "start": 4732.54, "duration": 4.32}, {"text": "sus demandas en la nueva reforma", "start": 4734.52, "duration": 5.55}, {"text": "educativa gracias pues tienen todo", "start": 4736.86, "duration": 7.59}, {"text": "nuestro respeto y nuestra admiraci\u00f3n los", "start": 4740.07, "duration": 6.56}, {"text": "maestros", "start": 4744.45, "duration": 6.289}, {"text": "respetamos a todas las corrientes de", "start": 4746.63, "duration": 9.449}, {"text": "pensamiento a todas las organizaciones", "start": 4750.739, "duration": 5.34}, {"text": "sean", "start": 4756.34, "duration": 6.02}, {"text": "de la cnte del cnte", "start": 4757.93, "duration": 8.33}, {"text": "procuramos llevar muy buenas relaciones", "start": 4762.36, "duration": 7.049}, {"text": "con los maestros y con sus", "start": 4766.26, "duration": 5.45}, {"text": "representantes", "start": 4769.409, "duration": 2.301}, {"text": "estoy formulando lees a trav\u00e9s del", "start": 4772.94, "duration": 7.94}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n", "start": 4777.59, "duration": 3.29}, {"text": "tanto a", "start": 4781.45, "duration": 4.04}, {"text": "la gente como a los dirigentes del cnte", "start": 4786.94, "duration": 11.65}, {"text": "una invitaci\u00f3n para reunirnos", "start": 4793.86, "duration": 7.06}, {"text": "la semana pr\u00f3xima", "start": 4798.59, "duration": 5.27}, {"text": "entonces estoy invitando aqu\u00ed en palacio", "start": 4800.92, "duration": 7.64}, {"text": "nacional van a estar con nosotros", "start": 4803.86, "duration": 4.7}, {"text": "es la invitaci\u00f3n que hemos hecho", "start": 4809.04, "duration": 7.5}, {"text": "ya hay fecha", "start": 4812.68, "duration": 3.86}, {"text": "el lunes por la tarde", "start": 4817.0, "duration": 6.57}, {"text": "el primero la gente", "start": 4820.36, "duration": 6.719}, {"text": "y luego el centre o sea no tenemos nada", "start": 4823.57, "duration": 9.799}, {"text": "que ocultar y debemos de dialogar", "start": 4827.079, "duration": 6.29}, {"text": "y ponernos de acuerdo yo siento que fue", "start": 4833.83, "duration": 7.03}, {"text": "un avance importante", "start": 4838.33, "duration": 6.34}, {"text": "el que se haya aprobado esta reforma", "start": 4840.86, "duration": 5.97}, {"text": "constitucional pero al mismo tiempo", "start": 4844.67, "duration": 5.5}, {"text": "tambi\u00e9n respetamos", "start": 4846.83, "duration": 9.64}, {"text": "las discrepancias el derecho a disentir", "start": 4850.17, "duration": 9.42}, {"text": "esto lo digo porque estamos aqu\u00ed adem\u00e1s", "start": 4856.47, "duration": 8.24}, {"text": "frente a maestras y maestros", "start": 4859.59, "duration": 5.12}, {"text": "en la dictadura", "start": 4865.99, "duration": 8.65}, {"text": "no se permite la discrepancia", "start": 4869.25, "duration": 5.39}, {"text": "solo se puede protestar con los dientes", "start": 4875.11, "duration": 7.81}, {"text": "apretados en la democracia", "start": 4878.409, "duration": 6.151}, {"text": "s\u00ed", "start": 4882.92, "duration": 6.23}, {"text": "expresan libremente todas las opiniones", "start": 4884.56, "duration": 8.2}, {"text": "es el derecho de manifestaci\u00f3n no hay", "start": 4889.15, "duration": 5.86}, {"text": "pensamiento \u00fanico", "start": 4892.76, "duration": 6.689}, {"text": "son libertades plenas y nosotros estamos", "start": 4895.01, "duration": 8.39}, {"text": "construyendo en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica", "start": 4899.449, "duration": 11.411}, {"text": "democracia no una dictadura por eso no", "start": 4903.4, "duration": 11.5}, {"text": "nos extra\u00f1a que haya", "start": 4910.86, "duration": 6.719}, {"text": "cuestionamientos que haya cr\u00edticas al", "start": 4914.9, "duration": 4.029}, {"text": "contrario", "start": 4917.579, "duration": 4.35}, {"text": "este eso demuestra que es una sociedad", "start": 4918.929, "duration": 4.48}, {"text": "viva", "start": 4921.929, "duration": 5.101}, {"text": "que no hay inmovilismo", "start": 4923.409, "duration": 3.621}, {"text": "estamos en un proceso de cambio", "start": 4928.15, "duration": 7.74}, {"text": "verdadero de transformaci\u00f3n y eso es lo", "start": 4932.59, "duration": 5.55}, {"text": "que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds una m\u00e1s", "start": 4935.89, "duration": 6.2}, {"text": "porque este", "start": 4938.14, "duration": 3.95}, {"text": "creo que si eso esteban con hacienda no", "start": 4944.26, "duration": 10.31}, {"text": "lo puedo se\u00f1alar ahora me van a informar", "start": 4950.16, "duration": 9.19}, {"text": "este m\u00e1s tarde y ya despu\u00e9s se da a", "start": 4954.57, "duration": 8.73}, {"text": "conocer ya este", "start": 4959.35, "duration": 6.14}, {"text": "mande", "start": 4963.3, "duration": 6.97}, {"text": "est\u00e1 est\u00e9 atendiendo", "start": 4965.49, "duration": 10.75}, {"text": "este problema el gobierno de la ciudad", "start": 4970.27, "duration": 11.97}, {"text": "claudia llevan la jefa de gobierno es", "start": 4976.24, "duration": 9.63}, {"text": "adem\u00e1s de sus convicciones y de ser una", "start": 4982.24, "duration": 6.59}, {"text": "mujer honesta", "start": 4985.87, "duration": 4.65}, {"text": "s", "start": 4988.83, "duration": 7.7}, {"text": "muy inteligente y conocedora de este", "start": 4990.52, "duration": 9.76}, {"text": "tema en particular es buena", "start": 4996.53, "duration": 7.109}, {"text": "administradora p\u00fablica pero adem\u00e1s", "start": 5000.28, "duration": 6.19}, {"text": "su especialidad", "start": 5003.639, "duration": 7.781}, {"text": "como profesional como cient\u00edfica es lo", "start": 5006.47, "duration": 7.64}, {"text": "que tiene que ver con el medio ambiente", "start": 5011.42, "duration": 5.01}, {"text": "cuando fui jefe del gobierno de la", "start": 5014.11, "duration": 4.47}, {"text": "ciudad", "start": 5016.43, "duration": 2.15}, {"text": "ella fue la secretaria del medio", "start": 5018.76, "duration": 8.84}, {"text": "ambiente y en aquel tiempo", "start": 5023.14, "duration": 4.46}, {"text": "este no es para presumir ni para enojar", "start": 5028.639, "duration": 6.06}, {"text": "ah", "start": 5032.36, "duration": 6.08}, {"text": "mis adversarios pero en aquel tiempo", "start": 5034.699, "duration": 7.681}, {"text": "cuando fui jefe del gobierno s\u00f3lo en un", "start": 5038.44, "duration": 5.42}, {"text": "d\u00eda", "start": 5042.38, "duration": 4.07}, {"text": "hubo contingencia", "start": 5043.86, "duration": 5.989}, {"text": "ambiental entonces", "start": 5046.45, "duration": 5.86}, {"text": "si hay una situaci\u00f3n", "start": 5049.849, "duration": 8.811}, {"text": "muy lamentable en la ciudad este", "start": 5052.31, "duration": 6.35}, {"text": "este problema pero", "start": 5059.219, "duration": 4.431}, {"text": "la jefa de gobierno es experta es", "start": 5064.53, "duration": 8.189}, {"text": "especialista y estoy seguro que pronto", "start": 5068.159, "duration": 10.58}, {"text": "va a resolverse este asunto", "start": 5072.719, "duration": 6.02}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5086.21, "duration": 11.009}, {"text": "y que \u00e9ste tambi\u00e9n que estamos estamos", "start": 5091.07, "duration": 7.94}, {"text": "este", "start": 5097.219, "duration": 8.031}, {"text": "haci\u00e9ndole caso estamos este", "start": 5099.01, "duration": 6.24}, {"text": "escuchando las recomendaciones de", "start": 5107.07, "duration": 5.31}, {"text": "claudia y le tenemos toda la confianza", "start": 5109.98, "duration": 7.34}, {"text": "en lo que puedo comentar y nos vemos", "start": 5112.38, "duration": 9.48}, {"text": "ma\u00f1ana por ejemplo aprovechando que esta", "start": 5117.32, "duration": 6.91}, {"text": "es secretario cu\u00e1l es la indicaci\u00f3n si", "start": 5121.86, "duration": 4.2}, {"text": "esto se agrava que tienen que hacer los", "start": 5124.23, "duration": 3.78}, {"text": "maestros eso es muy importante no", "start": 5126.06, "duration": 3.869}, {"text": "solamente para la ciudad de m\u00e9xico sino", "start": 5128.01, "duration": 3.839}, {"text": "para todo el pa\u00eds porque prima la", "start": 5129.929, "duration": 4.591}, {"text": "contaminaci\u00f3n se est\u00e1 atendiendo se ha", "start": 5131.849, "duration": 6.75}, {"text": "informado verdad al respecto s\u00ed pero a", "start": 5134.52, "duration": 6.34}, {"text": "ver s\u00ed", "start": 5138.599, "duration": 6.181}, {"text": "si hay hay un protocolo", "start": 5140.86, "duration": 3.92}, {"text": "en cuanto a los l\u00edmites aceptables para", "start": 5144.92, "duration": 8.31}, {"text": "que haya clases o no en este momento se", "start": 5147.92, "duration": 8.79}, {"text": "est\u00e1 monitoreando permanentemente para", "start": 5153.23, "duration": 6.96}, {"text": "anunciar el d\u00eda de hoy si ma\u00f1ana hay", "start": 5156.71, "duration": 6.3}, {"text": "clases o no lo que tambi\u00e9n queremos", "start": 5160.19, "duration": 5.549}, {"text": "asegurar es que las maestras y los", "start": 5163.01, "duration": 5.25}, {"text": "maestros saben qu\u00e9 hacer con ni\u00f1as y", "start": 5165.739, "duration": 6.301}, {"text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes en las escuelas en las", "start": 5168.26, "duration": 5.55}, {"text": "escuelas que est\u00e1n bien resguardados", "start": 5172.04, "duration": 4.47}, {"text": "est\u00e1n en interiores no salen a", "start": 5173.81, "duration": 5.49}, {"text": "exteriores no salen a recreo de manera", "start": 5176.51, "duration": 5.31}, {"text": "que tambi\u00e9n muchas veces en la escuela", "start": 5179.3, "duration": 6.23}, {"text": "est\u00e1n muy bien protegidos", "start": 5181.82, "duration": 3.71}, {"text": "en su casa si los padres trabajan", "start": 5185.56, "duration": 6.72}, {"text": "tienen tambi\u00e9n posibilidades de salir al", "start": 5188.74, "duration": 5.7}, {"text": "exterior entonces estamos generando una", "start": 5192.28, "duration": 4.5}, {"text": "conciencia de que si se suspenden las", "start": 5194.44, "duration": 4.37}, {"text": "clases lo que se busca es que", "start": 5196.78, "duration": 6.47}, {"text": "permanezcan dentro de interiores", "start": 5198.81, "duration": 4.44}, {"text": "el d\u00eda de hoy a las 3 de la tarde", "start": 5204.28, "duration": 3.83}, {"text": "bueno ma\u00f1ana seguimos si no ya no", "start": 5209.13, "duration": 6.36}, {"text": "tendr\u00edamos tema para ma\u00f1ana", "start": 5212.46, "duration": 4.58}, {"text": "este", "start": 5215.49, "duration": 4.53}, {"text": "vamos a administrar nos", "start": 5217.04, "duration": 5.45}, {"text": "poco a poco", "start": 5220.02, "duration": 6.15}, {"text": "despacito poco a poquito muchas gracias", "start": 5222.49, "duration": 5.61}, {"text": "muchas gracias", "start": 5226.17, "duration": 3.89}, {"text": "[Aplausos]", "start": 5228.1, "duration": 5.109}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5230.06, "duration": 3.149}]